<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>китай on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/</link><description>Recent content in китай on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.
Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале. via
p.s. Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;#34;отменена&amp;#34; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;#34;челобитной&amp;#34; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>и про геополитику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>Жанна Рябцева — новый депутат Государственной Думы Российской Федерации от Единой России. Прихожанка Сергия Романова (духовника Натальи Поклонской).</description></item><item><title>восточная угроза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Для простого воспроизводства населения суммарный коэффициент рождаемости в стране должен быть около 2,1 ребенка на одну женщину. Многие ожидали, что после отмены правила «один ребёнок в семье» в 2015 году коэффициент рождаемости в Китае (тогда он составлял примерно 1,65) может повыситься. В 2020 году он упал уже до 1,3. Судя по коэффициентам рождаемости у этнических китайцев, живущих в экономически успешных странах и имеющих возможность свободно принимать семейные решения, например, на Тайване (1,07) или в Сингапуре (1,1) падение будет продолжаться.</description></item><item><title>поэты и философы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</guid><description>Когда говорят о приходе нацистов к власти, обычно в качестве причин называют поражение Германии в Первой Мировой войне, грабительский Версальский договор, приведший к резкому падению жизни трудящихся, стремление нации «встать с колен» и пр. Но мне кажется, что для того, чтобы понять, как нация ученых, философов и поэтов дошла до фашизма, надо копать глубже.
И очень громким сигналом о духовном неблагополучии немцев стала «Гуннская речь», произнесенная императором Вильгельмом II на церемонии отправки немецкого экспедиционного корпуса в Китай для подавления «желтой опасности» вообще, ихэтуаньского восстания в частности, а заодно и всего «безбожного буддизма»</description></item><item><title>древности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Китайцев цинской эпохи удивлял интерес европейцев к Великой китайской стене — она сотни лет считалась бесполезным сооружением. Во времена Культурной революции часть стены была разобрана, а из ее кирпичей строили свинарники — они считались для страны нужнее.
Восстанавливать стену начали только в 1984 году по инициативе Дэн Сяопина</description></item><item><title>равные условия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 21:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Соревнование по рыбной ловле в прудах Дайюань, Китай. via
У древних египтян была поговорка, что время, проведенное на рыбалке, в срок жизни не засчитывается.</description></item><item><title>вся власть воображению</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>В китайской/японской живописи существовало две традиции: «сэшен» — рисовать с натуры и «сеи» — рисовать воображаемое.
Интересно, что если европейцы с давних времён рисовали с натуры и очень высоко ценили такой метод в искусстве, то японские мастера относились к нему с пренебрежением, предпочитая творчество воображения.
via</description></item><item><title>символы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>В китайской «Книге гор и морей» есть рассказ о том, как герой-богоборец Син-тянь отважно сражался с небесным императором Хуан-ди (основателем даосизма и предком всех китайцев). Император хитростью обезглавил героя.
Тогда Син-тянь попытался использовать свои соски вместо глаз, а пупок вместо рта. Син-тянь символизирует неукротимый дух, который никогда не сдаётся и сохраняет волю к сопротивлению, независимо от того, какие его могут ожидать неприятности и несчастья.</description></item><item><title>ху из ху</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</guid><description>К вопросу о демографии Китая. В 1935 году географ Ху Хуаньюн предложил свою линию для демонстрации неравномерности расселения населения Китая. Она получила название Линия Ху. И сегодня слева от нее проживает 6% населения Китая, а справа — 94%</description></item><item><title>быстродействие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Bloomberg пишет со ссылкой на Science:
Китайские ученые построили квантовый компьютер, способный производить вычисления почти в 100 трлн раз быстрее самого быстрого в мире суперкомпьютера</description></item><item><title>эвакуация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В некоторых китайских мегаполисах есть интересная услуга – помощь опаздывающим автомобилистам, наглухо застрявшим в пробке.
По звонку приезжают на мотоцикле два человека. Водитель быстро отвозит на мотоцикле опаздывающего автомобилиста, а второй человек садится за руль и, когда пробка рассосется, доезжает на автомобиле до указанного клиентом места.</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Китайский памятник, символизирующий силу книги.
Интересно, можно ли его трактовать еще и так, что наверху часто оказываются самые тупые?</description></item><item><title>матросовцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%86%D1%8B/</guid><description>Во время войны в Китае коммунист Дун Цуньжуй пожертвовал собой, взорвав взрывчатку в ДОТе с врагами. На его примере воспитывают китайских детей в школе. В 2018 году в Китае был принят закон, запрещающий искажение истории и умаление героического подвига китайского народа.
Напомню любителям считать вклад страны в победу по количеству погибших, что Китай потерял во Второй Мировой войне более 15 500 000 человек</description></item><item><title>екх и ааа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</guid><description>Обычные автомобильные номера в Эмиратах имеют 5 цифр. За большие деньги желающие могут приобрести трехзначный номер. Родственники шейха имеют двухзначные номера. Сам шейх имеет регистрационный номер с одной цифрой – «1».
Интересно, что похожая система была в Китае во времена династии Мин. Только дракон, изображенный для самого императора, мог иметь пять когтей. Дракон с четырьмя когтями обычно использовался для высшего императорского сословия и некоторых высокопоставленных чиновников. Дракон с тремя когтями использовался низшими чиновниками и простолюдинами.</description></item><item><title>дело столь многих рук гибнет не от меча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал, что китайская демографическая угроза – это миф. Второй демографический переход произошел почти во всех странах. В современном Китае проживает 1,4 миллиарда человек, при этом в стране есть 100 миллионов единственных детей в семье (считая всех детей в возрасте до 40(!) лет). Прогнозируется, что население Китая достигнет пика в 1,45 миллиарда человек к 2027 году, а затем начнется длительное и довольно быстрое сокращение. К 2050 году около трети населения Китая будет старше 65 лет.</description></item><item><title>сосуд моих возможностей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9/</guid><description>К предыдущему посту
В Китае существовало специальное «Бюро этикета». В 856 (!) году в нем был составлен текст стандартного письма с извинениями для людей, которые злоупотребили спиртным.
«Вчера, выпив слишком много, я был пьян сверх всякой меры и не понимал, что с уст моих слетают грубости, а поведение мое непристойно. Утром, едва заслышав, как все обсуждают случившееся, я полностью осознал его и теперь переполнен смущением и стыдом, от которого готов провалиться сквозь землю.</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</guid><description>В советские времена на пачках чая часто писали слово «байховый». Интересна история происхождения этого слова.
Белый чай Байхао Иньчжэнь «серебряные иглы с белым ворсом» был элитным сортом, поскольку для его производства использовалось только лучшее сырьё — нераскрытые листовые почки чайного куста (типсы)
Поэтому, когда китайские торговцы продавали русским купцам чай с типсами и желали подчеркнуть его высокую ценность, они повторяли «бай хао».
Наши торговцы решили, что загадочное «бай хао» является синонимом высокого качества, а в причины не вдавались.</description></item><item><title>союз сети и правды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Официальный гимн Управления по вопросам киберпространства КНР:
Светят ярко звёзды преданности нашей, днём и ночью за доменами следим, светят ярко звёзды преданности нашей, наш союз Сети и Правды нерушим.
В нашем сердце бьется сила Интернета, в наших венах инновации текут, наша миссия — вести вперёд планету, наше дело — сеять счастье там и тут.
Братство сети — Китай кругом и больше ничего. Братство сети — на страже процветания Его. Братство сети — Китай кругом и больше ничего.</description></item><item><title>смех во время ч.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%85-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87./</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%85-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87./</guid><description>Реакция сети на коронавирус:
В связи с угрозой распространения коронавриуса, в московском метро временно закрыта станция Китай-город
Для профилактики коронавируса на Кубани усилили казачьи патрули.
Шутки шутками, но график очень нехороший. За несколько дней количество заболевших увеличилось в пять раз – уже более 14 600 человек. 305 смертей</description></item><item><title>грипп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%BF/</guid><description>Интерактивная карта распространения коронавируса
Серьезные опасения вызывает скорость распространения заболевания – число заболевших приближается уже к трем тысячам. Растет и количество смертельных случаев – их уже больше 80.
Напомню, что при первой эпидемии в 2003 году умерло 9% всех инфицированных, а во время второй эпидемии в 2012 году - 35% заболевших. Опасность связана с новой мутацией вируса – он начал быстро распространяться воздушно-капельным путем. Дело в том, что этот вирус пришел от животных, а когда он неожиданно переходит от животного к человеку, иммунная система человека не готова к борьбе с этим конкретным вирусом, поскольку никогда ранее с ним не сталкивалась.</description></item><item><title>все реакционеры — это бумажные тигры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</guid><description>Мао Цзэдун в правлении колхоза &amp;quot;Завет Ильича&amp;quot;, Московская область, 1949 год. via</description></item><item><title>границы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Ду Фу Песнь о боевых колесницах. 750 год
&amp;hellip; А зачем императору надо Жить, границы страны расширяя: Мы и так не страна, а громада. Неужели владыка не знает, Что в в обители Ханьской державы Не спасительный рис вырастает - Вырастают лишь сорные травы. Разве женщины могут и дети Взять хозяйство крестьянское в руки? Просто сил им не хватит на свете, Хватит только страданья и муки. Мы стоим как солдаты - на страже - И в песках и на горных вершинах&amp;hellip; Чем отличны баталии наши От презренных боев петушиных?</description></item><item><title>любовь к лидеру</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BA-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%83/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BA-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%83/</guid><description>Есть еще чему России поучиться у Китая. Георгиевские ленточки – это вчерашний день.
Танец верности - ритуальный танец, символизировавший преданность танцора лидеру страны Мао Цзэдуну. 1967 год.
Танец имел простые ритмичные движения с протягиванием рук от сердца к портрету лидера и сжиманием кулаков, часто с музыкальным сопровождением. Танец широко распространился по стране, его исполняли в школах, на предприятиях, на улицах, в поездах и самолётах.</description></item><item><title>вечная дилемма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Читая Лао-цзы
«Кто говорит — ничего не знает, ‎Знающий — тот молчит». Эти слова — от людей я слышал — ‎Лао-цзы сам сказал. Но если так, и философ Лао ‎Именно тот, кто знал, — Как получилось, что он составил ‎Книгу в пять тысяч слов?
Бо Цзюйи (772—846)</description></item><item><title>два принципа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Чжао Мэнфу «Человек с лошадью на ветру» Интересен ответ Эйнштейна на вопрос, почему современная наука появилась в Европе, а например, не в Китае или в Индии. С точки зрения великого физика всё дело всего в двух вещах:
«Развитие западной науки основано на двух великих достижениях – на греческом изобретении формально-логической системы (в геометрии Евклида) и на открытой в эпоху Возрождения возможности находить причинные связи посредством систематических опытов. Меня не удивляет, что китайские мудрецы не сделали этих шагов.</description></item><item><title>контрасты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description> Граница между Казахстаном и Китаем</description></item><item><title>тайконавты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 15:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%8B/</guid><description>В китайской пустыне построили марсианскую базу для детей. Посреди китайской пустыни Гоби появился симулятор марсианской базы. Однако вместо того, чтобы размещать астронавтов, желающих жить на Красной планете, на этот объект заселили подростков. Окруженная бесплодными холмами на северо-западе провинции Ганьсу, «Марсианская база 1» открылась для публики, чтобы ознакомить подростков — а вскоре и туристов — с тем, какой может быть жизнь на Марсе. Так Китай готовит молодое поколение к освоению космоса в будущем.</description></item><item><title>китайский размах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Mon, 07 Jan 2019 23:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B0%D1%85/</guid><description> Фестиваль снега и льда в Харбине
via</description></item><item><title>лунное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Несколько часов назад китайская станция «Чанъэ-4» первой в истории человечества приземлилась на обратной стороне Луны. Зонд, в составе которого находится посадочный аппарат и луноход, сел в кратере Карман – это огромный древний ударный кратер в южном полушарии обратной стороны Луны. Полет продолжался 26 дней. На высоте 6-8 километров аппарат произвел оценку своего местоположения. На высоте порядка 100 метров он приостановил снижение для анализа информации на предмет возможных препятствий на пути, а уже потом произвел посадку.</description></item><item><title>гвозди бы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</guid><description> Из хорошего железа не делают гвоздей, из хороших людей не делают солдат /Старая китайская поговорка/</description></item><item><title>k-9</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/k-9/</link><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 08:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/k-9/</guid><description>Китай продолжает развивать систему социального рейтинга. В городе Цзинань работает 12-балльная рейтинговая система для владельцев собак. Для них действуют обязательные правила:
– У хозяина собаки должна быть лицензия на нее, а на собаке должен быть номер – Собаки должны быть на поводке и под контролем людей старше 18 лет. Длина поводка не может превышать 1,5 метра – Владельцы должны сразу убирать собачьи какашки – Собаки не допускаются в правительственные здания, общественный транспорт, школы, больницы, детские сады, парки, общественные площади, спортивные залы, гостиницы, рестораны, рынки и торговые центры – В центре города запрещены бойцовские собаки и собаки большого размера (за исключением собак-поводырей)</description></item><item><title>декрет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82/</guid><description>Первым законом Китая, принятым после образования Китайской Народной Республики, был закон, регулирующий брак и семейные отношения, затрагивающий права и интересы каждого гражданина. Он был обнародован 1 мая 1950 года.
Закон установил равенство мужчины и женщины в браке, свободу (от воли родителей) в заключении брака, объявил вне закона все насильственно заключенные браки, уравнял в правах внебрачных детей и детей, рожденных в браке, закрепил обязанность родителей воспитывать и содержать своих детей.</description></item><item><title>черное зеркало</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 01:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Концлагерь на 10 миллионов уйгуров Китай построил в провинции Синьцзян полицейское государство будущего. Репортаж «Медузы»
9 сентября Human Rights Watch опубликовала доклад о преследованиях мусульманского населения китайского региона Синьцзян: по данным организации, в последние годы там массово и зачастую безосновательно задерживают уйгуров, помещая их в тюрьмы и воспитательные лагеря; за миллионами людей организована постоянная видеослежка, а их социальное положение и судьба зависят от баллов, начисленных в системе «социального кредита». Как заключает Human Rights Watch, репрессий такого масштаба в Китае не случалось со времен Культурной революции.</description></item><item><title>пластик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 19 Aug 2018 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description> 95% всех речных пластиковых отходов несут в океан всего 10 рек: Янцзы, Хуанхэ (Желтая река), Чжуцзян (Жемчужная река), Хайхэ, Меконг, Амур, Инд, Ганг, Нил, Нигер. При этом Янцзы – столько же, сколько остальные девять рек
via</description></item><item><title>налоги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Китай снижает ставки НДС, чтобы не обирать свое население. В нынешнем финансовом году базовые выплаты налога на добавленную стоимость в Поднебесной уже снижены с 17% до 16%. КНР готова идти на издержки ради дальнейшего роста экономики и благополучия своих граждан.
В Китае действует прогрессивная шкала налогообложения. Если человек в месяц зарабатывает меньше суммы, эквивалентной 620 долларам США, то он вообще (!) освобождается от подоходного налога. 5% начинают снимать с тех, кто на наши деньги зарабатывает от 40 до 45 тысяч рублей в месяц.</description></item><item><title>две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Рубрика «Две стороны» Существует ли реальная вероятность поглощения Китаем российского Дальнего Востока?
Доводы «За»
Китай перенаселен. В приграничных территориях на 7 миллионов русских приходится 150 миллионов китайцев. Дальний Восток быстро депопулируется – за период 1991—2010 гг. население уменьшилось на 1,8 млн человек (22%). По прогнозам общая численность населения российского Дальнего Востока может уменьшиться к 2050 году на 21,1%, а трудоспособного — на 42,5% Китай имеет территориальные претензии к России.</description></item><item><title>две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Следующий вопрос для рубрики «Две стороны» Как вы считаете, существует ли реальная вероятность поглощения Китаем российского Дальнего Востока? Установим горизонт планирования в 50 лет. Интересуют доводы «за» и «против». Вам слово, геополитики.
Комментарии скрываются Обобщающий пост с аргументацией будет позднее</description></item><item><title>бей маньчжуров, спасай Поднебесную</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B1%D0%B5%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%87%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 23:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B1%D0%B5%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%87%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%8E/</guid><description>В Китае тоже есть собственная конспирологическая теория – маньчжурский заговор.
В 1640-х годах в Китае, которым тогда правила династия Мин, разразилась гражданская война. Повстанцы взяли Пекин, император повесился. В этой ситуации к Великой стене подступают маньчжуры, за тридцать лет до этого создавшие собственное ханство. Комендант Шаньхайского прохода открывает им ворота, маньчжуры входят в Китай, разбивают повстанцев, но вместо восстановления династии Мин провозглашают собственную — Цин и начинают постепенно оккупировать Китай.</description></item><item><title>и я говорю, то что знаю - козлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E-%D1%82%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 25 May 2018 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E-%D1%82%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description> Сыма Янь – первый император империи Цзинь (265—420) очень любил женщин. Он собрал в своем гареме 5000 красавиц со всего Китая. Ему было сложно решить – с кем переспать, поэтому он ездил на маленькой телеге, запряженной козлами, и везде, где они останавливались, он также останавливался. Чтобы козлы остановились именно у их дверей, некоторые наложницы клали снаружи своих спален бамбуковые листья и соль.
via</description></item><item><title>война с тайными сторонниками капиталистического пути и хрущевского ревизионизма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D1%81-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D1%85%D1%80%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 21 Apr 2018 23:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D1%81-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D1%85%D1%80%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Раскаявшиеся бывшие хунвэйбины перед памятником убитой ими во время «культурной революции» учительницы В своей первой «дацзыбао», агитационной «газете больших иероглифов», красногвардейка Сон Биньбинь призвала беспощадно атаковать учителей, которые, как она утверждала, не принимают революционные идеи Мао и мечтают о буржуазном реванше. Во исполнение этой инициативы отряд старшеклассников 5 августа 1966 года напал на руководительницу школы. Женщину, известного в Китае педагога, унижали несколько часов, а потом забили насмерть. Красногвардейка Сон орудовала при этом деревянной палкой.</description></item><item><title>чай не пил, какая сила - чай попил, совсем ослаб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</guid><description> и еще</description></item><item><title>солнце</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B5/</guid><description>Цинь Шихуанди («великий император Основатель Цинь») основал династию Цинь, которая, по его словам, должна править десять тысяч поколений. Шихуанди умер после употребления пилюль эликсира бессмертия, содержащего ртуть. Его династия была свергнута через несколько лет после его смерти.
Из книги Джулии Ловелл «Великая китайская стена»:
Вместо того чтобы совершенствоваться в утончен­ных искусствах китайцев, династия Цинь предпочла специ­ализироваться в мастерстве боевых глупостей. Государь У, правивший за несколько поколений до Ши-хуанди, умер в 307 году до н.</description></item><item><title>мигалки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Кортеж премьер-министра Японии пропускает китайских пешеходов на переходе</description></item><item><title>обоюдоострое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%8E%D0%B4%D0%BE%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2018 20:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%8E%D0%B4%D0%BE%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Полиция Китая начала использовать солнцезащитные очки с камерой с функцией распознавания лиц. База данных доступна оффлайн – она находится в устройстве, которое находится у полицейского. Полиция уже поймала на вокзале семерых человек, которые предположительно связаны с уголовными делами и 26 человек, путешествовавших с поддельными документами.
Очки с функцией распознавания лиц помогают правоохранительным органам наблюдать и за теми территориями, где не установлены камеры. Помимо этого, это ускоряет процесс поимки преступников, так как зачастую они успевают скрыться до того, как полиция среагирует на их появление на камерах.</description></item><item><title>шаблоны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Китайская бюрократия регламентировала все сферы жизни. Сохранился шаблон извинений перед хозяевами за неподобающее поведение в пьяном виде. Виновному необходимо было скопировать текст, вставить имя хозяина, подписаться и доставить &amp;quot;с низко опущенной головой&amp;quot;. IX век
Примерный перевод: &amp;quot;Вчера, выпив слишком много, я перешел все границы. Но ничего из тех грубых слов, которые я использовал, я никогда бы не повторил в трезвом виде. Утром мои друзья рассказали мне о том, как недостойно я вел себя вечером.</description></item><item><title>сиволапые и велосипые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BF%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BF%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Кладбище велосипедов в Китае после банкротства компании по прокату велосипедов Bluegogo
via</description></item><item><title>орден военных буддистов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2017 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Странно, что никто не снял еще фильма про барона фон Унгерн-Штернберга. Это был совершенно невероятный человек. Как по масштабу личности, так и по жестокости. Например, именно ему Монголия обязана своей независимостью.
Напомню, что Монголия провозгласила независимость от Китая в 1911 году после Синьхайской революции, когда начала распадаться империя Цин (тогда же и Тибет стал независимым государством). Но в 1919 году китайцы решили вернуть себе утраченные территории и оккупировали Монголию, разместив в Урге (Улан-Батор) гарнизон в семь-десять тысяч солдат.</description></item><item><title>комплекс Электры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2017 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D1%8B/</guid><description>Китай, который производит в год около 28 миллионов автомобилей (почти треть от мирового автопарка) рассматривает возможность запретить бензиновые и дизельные автомобили. Дата пока не определена. Китайский автопроизводитель Volvo заявил в июле, что все его новые автомобили будут иметь электрический двигатель с 2019 года. Компания Geely, владелец Volvo, планирует продать миллион электромобилей к 2025 году. Renault-Nissan, Ford и General Motors работают над разработкой электромобилей в Китае – все хотят застолбить себе место на этом рынке</description></item><item><title>заборы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 12 May 2017 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Великие китайские стены
Как-то раз я прочел, что человек, распорядившийся возвести чуть ли не бесконечную китайскую стену, был тот самый Первый Император Шихуанди, который приказал сжечь все книги прежних времен. То, что оба эти грандиозные деяния — пятьсот или шестьсот лиг камня, защищающего от варваров, и жестокое уничтожение истории, то есть прошлого, — исходят от одного человека&amp;hellip; Сжигать книги и воздвигать укрепления — общий удел правителей, необычен лишь размах Шихуанди.</description></item><item><title>две женщины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description> © Xin Yin</description></item><item><title>настоящая оранжевая революция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Китай. Маленькие самоподзаряжающиеся роботы сортируют до 200 000 посылок в день Производство промышленных роботов в Китае за последний год увеличилось на 30,4%
via</description></item><item><title>соцкап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%BA%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2017 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%BA%D0%B0%D0%BF/</guid><description>Введение социального рейтинга в Китае становится все ближе. Он будет называться Система социального кредита. Система должна быть внедрена повсеместно к 2020 году, сейчас полным ходом идут испытания пилотных проектов.
Основная цель внедрения системы — не безопасность, а «построение гармоничного социалистического общества». Главная ценность такого общества — честность, которая должна проявляться во всем, от поведения в интернете до почитания родителей. Чтобы развить это качество в народе, каждому гражданину Китая система будет присваивать рейтинг.</description></item><item><title>я же пошутил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%8F-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2016 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%8F-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BB/</guid><description> В 396 году тринадцатый император империи Цзинь во время пьянки во дворце остроумно пошутил по поводу возраста своей супруги и добавил, что неплохо было бы ему взять в жены женщину помоложе. Жена молча улыбнулась и дождалась, когда он уснет. А потом задушила императора и, подкупив евнухов и придворных, заявила, что он умер во сне.
via</description></item><item><title>у высоких берегов Амура часовые Родины стоят</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2-%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%82/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2016 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2-%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%82/</guid><description>Границы Китая с 1000 года до н.э.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2058535&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2058535&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 891&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Как бы вы оценили вероятность расширения территории Китая за счет востока России в ближайшие 100 лет?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_2058535_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>полушарие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2016 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Китайская карта, около 1799 года Был бы интересен перевод</description></item><item><title>бумажный тигр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%B8%D0%B3%D1%80/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2016 22:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%B8%D0%B3%D1%80/</guid><description>Китайская книга времен Культурной революции</description></item><item><title>может ли бог создать камень, который он сам не сможет поднять?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2016 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Китайское слово 矛盾 maodun – «противоречие» состоит из двух иероглифов: (矛mao) – копье и (盾dun) – щит
Есть легенда о происхождении этого слова: Во времена государства Сунь жил в Поднебесной тоговец оружием. У него было самое лучшее оружие во всем царстве. Но наиболее ценными у него считались копья (矛mao) и щиты (盾dun). И когда приходил к нему покупатель за копьём, то торговец, нахваливая товар, говорил, что во всей Поднебесной не найти щита, который бы устоял перед этим копьём.</description></item><item><title>приметы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2016 19:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description> У китайцев есть поверье, что дети, зачатые во время полярного сияния будут счастливыми. И сейчас набирает обороты китайский туризм – поездка молодых пар за полярный круг</description></item><item><title>вора бей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2016 09:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Из истории борьбы с воробьями.
В 1958 году Мао Цзэдун решил, что стране нужна маленькая победоносная война. Мальчиками для битья были выбраны комары, мухи, крысы и воробьи. Китайские ученые подсчитали, что один воробей съедает 4,5 кг зерна в год. Некоторые ученые попробовали возразить, что воробьи едят и саранчу, но их мнение ничего не значило по сравнению с мнением Великого Кормчего.
12 февраля 1958 года был опубликован совместный документ ЦК КПК и Госсовета КНР – «Указ об уничтожение четырех зол и соблюдении норм гигиены».</description></item><item><title>пластик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description> Завод по производству масок и кукол. Китай
via</description></item><item><title>среда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 01 Jun 2016 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Китай 1980-81. Начало политики реформ и открытости А сегодня Китай вкладывает $721 млрд только в строительство транспортной инфраструктуры. via
via</description></item><item><title>чайку с утра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D1%83-%D1%81-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2016 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D1%83-%D1%81-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Семь чашек чая.
一碗喉吻潤 Первая чашка увлажняет мои уста и горло 二碗破孤悶 Вторая чашка растворяет мое одиночество 三碗搜枯腸 Третья чашка находит в моем мозгу 惟有文字五千卷 пять тысяч томов нелепых иероглифов 四碗發輕汗 Четвертая чашка вызывает испарину 平生不平事盡向毛孔散 и все плохое из жизни выходит через мои поры 五碗肌骨清 Пятая чашка очищает меня 六碗通仙靈 Шестая зовет меня вверх в царство бессмертных 七碗吃不得也 Седьмая чашка — и я улетаю 唯覺兩腋習習清風生 с дуновением свежего ветра</description></item><item><title>охота на овец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2016 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</guid><description> Си Цзиньпин рассказывал, что в одном из районов Китая чиновники одевали детей в белые пластиковые мешки из под удобрений. Чтобы на расстоянии они выглядели как овцы. Это должно было произвести впечатление процветающего района.</description></item><item><title>да, азиаты мы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%B0-%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2015 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%B0-%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Европейские исследования находятся под воздействием тех теорий, которые говорят о том, что Восток есть некоторое отсталое пространство. Это, например, теория Макса Вебера, который говорил о «догоняющем развитии» Востока, что Восток всегда будет догонять Запад по каким-то параметрам. Однако за последние десятилетия мы заметно пересматриваем наши взгляды на Восток. На самом деле Восток как раз опережал Запад, и выпадение в XIX веке по культурно-историческому и экономическому развитию — это как раз сбой механизма, а не норматив развития.</description></item><item><title>с понтом под зонтом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2015 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Картина, висящая в одном из китайских ресторанов
Интересно распределение ролей. Премьер-министр Японии Синдзо Абэ стоит на коленях, как человек, проявляющий уважение к старшему и признающий превосходство Китая. Для востока эта поза не унизительна, там в определенных ситуациях дети становятся на колени перед родителями, младшие перед старшими, подчиненные перед начальником. Глубокий поклон - проявление этикета. Западному зрителю коленопреклоненный премьер Японии покажется самым жалким персонажем картины, но по восточным понятиям он не теряет достоинства.</description></item><item><title>китай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/</guid><description> Оперный актер Фотографии Луи-Филиппа Мессельера. Шанхай 30-х годов
Хозяин магазина Заклинатель змей Японки в Шанхайском порту Лодки в гавани Уличный театр Религиозный сановник Гусиная ферма на окраине города Игроки в маджонг Статуя воина на дороге Скачки via</description></item><item><title>дизайн интерьеров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 13 Aug 2015 08:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Когда в интернете появились фотографии офиса китайской фармацевтической компании Harbin Pharmaceutical Group, они вызвали взрыв возмущения: «Дворец, построенный на боли пациентов», «Теперь я понимаю, почему не каждый китаец может позволить себе покупку лекарств и посещение врача»&amp;hellip;
Особое возмущение общественности вызвало то, что за несколько месяцев до этого компания сбрасывала в воду промышленные отходы, а в ответ на критику объявила, что у нее нет денег на строительство очистных сооружений. В годовом отчете было указано, что на охрану окружающей среды Harbin Pharmaceutical Group потратила 19,6 млн юаней – в 27 раз меньше, чем на рекламу.</description></item><item><title>Китай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 30 May 2015 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Хорошая статья с фотографиями про бетонометры Китая Несколько цитат из нее:
За 2 года Китай произвел больше цемента, чем США за весь XX век. США в последние годы производят около 80 млн тонн цемента в год (в 30 раз меньше Китая), Россия – 65 млн тонн.
К концу 2013 года общая длина автомобильных дорог Китая превысила 4,1 млн км, включая 104,5 тыс. км скоростных магистралей. К концу 2014 года уже 111,9 тыс.</description></item><item><title>«Великая война идей между Китаем и СССР»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B8-%D1%81%D1%81%D1%81%D1%80/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 20:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B8-%D1%81%D1%81%D1%81%D1%80/</guid><description>Китайский антисоветский плакат 1967 года, гласящий «Долой советский ревизионизм!». Подпись снизу — «Разобьём собачью голову Брежнева! Разобьём собачью голову Косыгина!»</description></item><item><title>10 000</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/10-000/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2015 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/10-000/</guid><description>Два китайца последние 12 лет сажают деревья вокруг своего села. Им по 53 года. Один слепой, а у другого нет обеих рук. Работают вместе – встают в семь утра, идут на рынок покупать саженцы и высаживают их. Посадили вдвоем более 10 000 деревьев.</description></item><item><title>ваша война агрессивная</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 24 Feb 2015 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Русский язык для китайцев, 1969 год via</description></item><item><title>изречения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2015 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Из китайской книги «Цзацзуань»
Очень напоминает: столичный чиновник — тыкву: растет незаметно и быстро; нищий ученый — ворона: поет, когда голоден; печать — ребенка: всегда таскаешь с собой; уездный начальник — тигра: чуть шевельнет лапой — убьет; монахиня — мышь: вечно прячется; ласточка — монахиню: в одиночку не летает; служанка — кошку: где тепло, там приютится.
Врут: когда говорят, что нашли искреннюю любовь в публичном доме; когда уверяют, что разбогатели на алхимии; когда похваляются прошлыми заслугами чиновники в отставке; когда утверждают, что начальство ценит их по достоинству; когда говорят, что много собрали с арендаторов продуктов и денег; когда хвастают молоденькой наложницей; когда в бедном уезде твердят, что у них честный начальник; когда заверяют, что усердно учатся; когда, желая похвастать покупкой, сообщают, во что она обошлась.</description></item><item><title>черная сотня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 19:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8F/</guid><description>В 1904 году в Курске была издана анонимная брошюра «Китай или мы», призывавшая начать войну с Китаем, оккупировать его северные территории и поработить тамошнее население, отдав его в качестве крепостных русским крестьянам. Предположительно, автором этой статьи является черносотенец Николай Дмитриевич Облеухов, товарищ председателя Главной Палаты Русского Народного Союза имени Михаила Архангела.
Несколько цитат:
Всякий русский православный крестьянин, владеющий, сверх надельной, своей собственной землей в количестве до сорока десятин, имеет право купить у казны одно китайское семейство, а владеющий сверх сорока десятин на каждые пятьдесят десятин может покупать еще по одному семейству.</description></item><item><title>Цзин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B7%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B7%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Чжу Хоучжао — десятый император Китая из династии Мин, передал управление делами империями евнуху Лю Цзиню. Тот возглавил клику, которая получила название «Восемь тигров». Она состояла из дворцовых евнухов, которые заправляли всеми делами в государстве. Противодействовать Лю Цзиню пытались ученые из академии Ханьлинь. Однако евнух благодаря провокации убедил Чжу Хоучжао в сговоре членов Ханьлинь против императора. В итоге десятки ученых были казнены, многих отправили в ссылки. Эти действия значительно нарушили работу административной системы.</description></item></channel></rss>