<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>китай on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/</link><description>Recent content in китай on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале.viap.s.Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;quot;отменена&amp;quot; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;quot;челобитной&amp;quot; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>и про геополитику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description/></item><item><title>восточная угроза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Для простого воспроизводства населения суммарный коэффициент рождаемости в стране должен быть около 2,1 ребенка на одну женщину. Многие ожидали, что после отмены правила «один ребёнок в семье» в 2015 году коэффициент рождаемости в Китае (тогда он составлял примерно 1,65) может повыситься. В 2020 году он упал уже до 1,3. Судя по коэффициентам рождаемости у этнических китайцев, живущих в экономически успешных странах и имеющих возможность свободно принимать семейные решения, например, на Тайване (1,07) или в Сингапуре (1,1) падение будет продолжаться.</description></item><item><title>поэты и философы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</guid><description>Когда говорят о приходе нацистов к власти, обычно в качестве причин называют поражение Германии в Первой Мировой войне, грабительский Версальский договор, приведший к резкому падению жизни трудящихся, стремление нации «встать с колен» и пр. Но мне кажется, что для того, чтобы понять, как нация ученых, философов и поэтов дошла до фашизма, надо копать глубже.И очень громким сигналом о духовном неблагополучии немцев стала «Гуннская речь», произнесенная императором Вильгельмом II на церемонии отправки немецкого экспедиционного корпуса в Китай для подавления «желтой опасности» вообще, ихэтуаньского восстания в частности, а заодно и всего «безбожного буддизма»Среди прочего император сказал:«Как выйдете на врага, он будет разбит.</description></item><item><title>древности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Китайцев цинской эпохи удивлял интерес европейцев к Великой китайской стене — она сотни лет считалась бесполезным сооружением. Во времена Культурной революции часть стены была разобрана, а из ее кирпичей строили свинарники — они считались для страны нужнее.Восстанавливать стену начали только в 1984 году по инициативе Дэн Сяопина</description></item><item><title>равные условия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 21:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Соревнование по рыбной ловле в прудах Дайюань, Китай.viaУ древних египтян была поговорка, что время, проведенное на рыбалке, в срок жизни не засчитывается.</description></item><item><title>вся власть воображению</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>В китайской/японской живописи существовало две традиции: «сэшен» — рисовать с натуры и «сеи» — рисовать воображаемое. Интересно, что если европейцы с давних времён рисовали с натуры и очень высоко ценили такой метод в искусстве, то японские мастера относились к нему с пренебрежением, предпочитая творчество воображения.</description></item><item><title>символы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>В китайской «Книге гор и морей» есть рассказ о том, как герой-богоборец Син-тянь отважно сражался с небесным императором Хуан-ди (основателем даосизма и предком всех китайцев). Император хитростью обезглавил героя.Тогда Син-тянь попытался использовать свои соски вместо глаз, а пупок вместо рта. Син-тянь символизирует неукротимый дух, который никогда не сдаётся и сохраняет волю к сопротивлению, независимо от того, какие его могут ожидать неприятности и несчастья.</description></item><item><title>ху из ху</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</guid><description>К вопросу о демографии Китая. В 1935 году географ Ху Хуаньюн предложил свою линию для демонстрации неравномерности расселения населения Китая. Она получила название Линия Ху. И сегодня слева от нее проживает 6% населения Китая, а справа — 94%</description></item></channel></rss>