<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>китай on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/</link><description>Recent content in китай on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.
Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале. via
p.s. Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;#34;отменена&amp;#34; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;#34;челобитной&amp;#34; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>и про геополитику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>Жанна Рябцева — новый депутат Государственной Думы Российской Федерации от Единой России. Прихожанка Сергия Романова (духовника Натальи Поклонской).</description></item><item><title>восточная угроза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Для простого воспроизводства населения суммарный коэффициент рождаемости в стране должен быть около 2,1 ребенка на одну женщину. Многие ожидали, что после отмены правила «один ребёнок в семье» в 2015 году коэффициент рождаемости в Китае (тогда он составлял примерно 1,65) может повыситься. В 2020 году он упал уже до 1,3. Судя по коэффициентам рождаемости у этнических китайцев, живущих в экономически успешных странах и имеющих возможность свободно принимать семейные решения, например, на Тайване (1,07) или в Сингапуре (1,1) падение будет продолжаться.</description></item><item><title>поэты и философы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</guid><description>Когда говорят о приходе нацистов к власти, обычно в качестве причин называют поражение Германии в Первой Мировой войне, грабительский Версальский договор, приведший к резкому падению жизни трудящихся, стремление нации «встать с колен» и пр. Но мне кажется, что для того, чтобы понять, как нация ученых, философов и поэтов дошла до фашизма, надо копать глубже.
И очень громким сигналом о духовном неблагополучии немцев стала «Гуннская речь», произнесенная императором Вильгельмом II на церемонии отправки немецкого экспедиционного корпуса в Китай для подавления «желтой опасности» вообще, ихэтуаньского восстания в частности, а заодно и всего «безбожного буддизма»</description></item><item><title>древности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Китайцев цинской эпохи удивлял интерес европейцев к Великой китайской стене — она сотни лет считалась бесполезным сооружением. Во времена Культурной революции часть стены была разобрана, а из ее кирпичей строили свинарники — они считались для страны нужнее.
Восстанавливать стену начали только в 1984 году по инициативе Дэн Сяопина</description></item><item><title>равные условия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 21:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Соревнование по рыбной ловле в прудах Дайюань, Китай. via
У древних египтян была поговорка, что время, проведенное на рыбалке, в срок жизни не засчитывается.</description></item><item><title>вся власть воображению</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>В китайской/японской живописи существовало две традиции: «сэшен» — рисовать с натуры и «сеи» — рисовать воображаемое.
Интересно, что если европейцы с давних времён рисовали с натуры и очень высоко ценили такой метод в искусстве, то японские мастера относились к нему с пренебрежением, предпочитая творчество воображения.
via</description></item><item><title>символы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>В китайской «Книге гор и морей» есть рассказ о том, как герой-богоборец Син-тянь отважно сражался с небесным императором Хуан-ди (основателем даосизма и предком всех китайцев). Император хитростью обезглавил героя.
Тогда Син-тянь попытался использовать свои соски вместо глаз, а пупок вместо рта. Син-тянь символизирует неукротимый дух, который никогда не сдаётся и сохраняет волю к сопротивлению, независимо от того, какие его могут ожидать неприятности и несчастья.</description></item><item><title>ху из ху</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</guid><description>К вопросу о демографии Китая. В 1935 году географ Ху Хуаньюн предложил свою линию для демонстрации неравномерности расселения населения Китая. Она получила название Линия Ху. И сегодня слева от нее проживает 6% населения Китая, а справа — 94%</description></item><item><title>быстродействие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Bloomberg пишет со ссылкой на Science:
Китайские ученые построили квантовый компьютер, способный производить вычисления почти в 100 трлн раз быстрее самого быстрого в мире суперкомпьютера</description></item><item><title>эвакуация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В некоторых китайских мегаполисах есть интересная услуга – помощь опаздывающим автомобилистам, наглухо застрявшим в пробке.
По звонку приезжают на мотоцикле два человека. Водитель быстро отвозит на мотоцикле опаздывающего автомобилиста, а второй человек садится за руль и, когда пробка рассосется, доезжает на автомобиле до указанного клиентом места.</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Китайский памятник, символизирующий силу книги.
Интересно, можно ли его трактовать еще и так, что наверху часто оказываются самые тупые?</description></item><item><title>матросовцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%86%D1%8B/</guid><description>Во время войны в Китае коммунист Дун Цуньжуй пожертвовал собой, взорвав взрывчатку в ДОТе с врагами. На его примере воспитывают китайских детей в школе. В 2018 году в Китае был принят закон, запрещающий искажение истории и умаление героического подвига китайского народа.
Напомню любителям считать вклад страны в победу по количеству погибших, что Китай потерял во Второй Мировой войне более 15 500 000 человек</description></item><item><title>екх и ааа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</guid><description>Обычные автомобильные номера в Эмиратах имеют 5 цифр. За большие деньги желающие могут приобрести трехзначный номер. Родственники шейха имеют двухзначные номера. Сам шейх имеет регистрационный номер с одной цифрой – «1».
Интересно, что похожая система была в Китае во времена династии Мин. Только дракон, изображенный для самого императора, мог иметь пять когтей. Дракон с четырьмя когтями обычно использовался для высшего императорского сословия и некоторых высокопоставленных чиновников. Дракон с тремя когтями использовался низшими чиновниками и простолюдинами.</description></item><item><title>дело столь многих рук гибнет не от меча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал, что китайская демографическая угроза – это миф. Второй демографический переход произошел почти во всех странах. В современном Китае проживает 1,4 миллиарда человек, при этом в стране есть 100 миллионов единственных детей в семье (считая всех детей в возрасте до 40(!) лет). Прогнозируется, что население Китая достигнет пика в 1,45 миллиарда человек к 2027 году, а затем начнется длительное и довольно быстрое сокращение. К 2050 году около трети населения Китая будет старше 65 лет.</description></item><item><title>сосуд моих возможностей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9/</guid><description>К предыдущему посту
В Китае существовало специальное «Бюро этикета». В 856 (!) году в нем был составлен текст стандартного письма с извинениями для людей, которые злоупотребили спиртным.
«Вчера, выпив слишком много, я был пьян сверх всякой меры и не понимал, что с уст моих слетают грубости, а поведение мое непристойно. Утром, едва заслышав, как все обсуждают случившееся, я полностью осознал его и теперь переполнен смущением и стыдом, от которого готов провалиться сквозь землю.</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</guid><description>В советские времена на пачках чая часто писали слово «байховый». Интересна история происхождения этого слова.
Белый чай Байхао Иньчжэнь «серебряные иглы с белым ворсом» был элитным сортом, поскольку для его производства использовалось только лучшее сырьё — нераскрытые листовые почки чайного куста (типсы)
Поэтому, когда китайские торговцы продавали русским купцам чай с типсами и желали подчеркнуть его высокую ценность, они повторяли «бай хао».
Наши торговцы решили, что загадочное «бай хао» является синонимом высокого качества, а в причины не вдавались.</description></item><item><title>союз сети и правды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Официальный гимн Управления по вопросам киберпространства КНР:
Светят ярко звёзды преданности нашей, днём и ночью за доменами следим, светят ярко звёзды преданности нашей, наш союз Сети и Правды нерушим.
В нашем сердце бьется сила Интернета, в наших венах инновации текут, наша миссия — вести вперёд планету, наше дело — сеять счастье там и тут.
Братство сети — Китай кругом и больше ничего. Братство сети — на страже процветания Его. Братство сети — Китай кругом и больше ничего.</description></item><item><title>смех во время ч.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%85-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87./</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%85-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87./</guid><description>Реакция сети на коронавирус:
В связи с угрозой распространения коронавриуса, в московском метро временно закрыта станция Китай-город
Для профилактики коронавируса на Кубани усилили казачьи патрули.
Шутки шутками, но график очень нехороший. За несколько дней количество заболевших увеличилось в пять раз – уже более 14 600 человек. 305 смертей</description></item><item><title>грипп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%BF/</guid><description>Интерактивная карта распространения коронавируса
Серьезные опасения вызывает скорость распространения заболевания – число заболевших приближается уже к трем тысячам. Растет и количество смертельных случаев – их уже больше 80.
Напомню, что при первой эпидемии в 2003 году умерло 9% всех инфицированных, а во время второй эпидемии в 2012 году - 35% заболевших. Опасность связана с новой мутацией вируса – он начал быстро распространяться воздушно-капельным путем. Дело в том, что этот вирус пришел от животных, а когда он неожиданно переходит от животного к человеку, иммунная система человека не готова к борьбе с этим конкретным вирусом, поскольку никогда ранее с ним не сталкивалась.</description></item><item><title>все реакционеры — это бумажные тигры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</guid><description>Мао Цзэдун в правлении колхоза &amp;quot;Завет Ильича&amp;quot;, Московская область, 1949 год. via</description></item><item><title>границы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Ду Фу Песнь о боевых колесницах. 750 год
&amp;hellip; А зачем императору надо Жить, границы страны расширяя: Мы и так не страна, а громада. Неужели владыка не знает, Что в в обители Ханьской державы Не спасительный рис вырастает - Вырастают лишь сорные травы. Разве женщины могут и дети Взять хозяйство крестьянское в руки? Просто сил им не хватит на свете, Хватит только страданья и муки. Мы стоим как солдаты - на страже - И в песках и на горных вершинах&amp;hellip; Чем отличны баталии наши От презренных боев петушиных?</description></item><item><title>любовь к лидеру</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BA-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%83/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BA-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%83/</guid><description>Есть еще чему России поучиться у Китая. Георгиевские ленточки – это вчерашний день.
Танец верности - ритуальный танец, символизировавший преданность танцора лидеру страны Мао Цзэдуну. 1967 год.
Танец имел простые ритмичные движения с протягиванием рук от сердца к портрету лидера и сжиманием кулаков, часто с музыкальным сопровождением. Танец широко распространился по стране, его исполняли в школах, на предприятиях, на улицах, в поездах и самолётах.</description></item><item><title>вечная дилемма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Читая Лао-цзы
«Кто говорит — ничего не знает, ‎Знающий — тот молчит». Эти слова — от людей я слышал — ‎Лао-цзы сам сказал. Но если так, и философ Лао ‎Именно тот, кто знал, — Как получилось, что он составил ‎Книгу в пять тысяч слов?
Бо Цзюйи (772—846)</description></item><item><title>два принципа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Чжао Мэнфу «Человек с лошадью на ветру» Интересен ответ Эйнштейна на вопрос, почему современная наука появилась в Европе, а например, не в Китае или в Индии. С точки зрения великого физика всё дело всего в двух вещах:
«Развитие западной науки основано на двух великих достижениях – на греческом изобретении формально-логической системы (в геометрии Евклида) и на открытой в эпоху Возрождения возможности находить причинные связи посредством систематических опытов. Меня не удивляет, что китайские мудрецы не сделали этих шагов.</description></item><item><title>контрасты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description> Граница между Казахстаном и Китаем</description></item></channel></rss>