<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>стихи on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B8/</link><description>Recent content in стихи on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 17 Sep 2015 16:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>метрополия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2015 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Красные проездные Под ногами у эскалатора Осень пришла</description></item><item><title>о, да</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BE-%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Jul 2014 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BE-%D0%B4%D0%B0/</guid><description>До 1 августа осталось совсем немного. Дабы прогнуться перед властями, решил написать оду. Мало ли что. Но, на всякий случай запасной аэродром
Владимир – Спаситель России.
Страна проиграла большую войну Страна опускается на глубину Богатства России захвачены в плен Но кто же Россию поднимет с колен?
И вот полный сил и в ясном сознании В Питер приедет ОН из Германии И армии храброй отдаст он приказ Вернет и наш Крым. Усмирит и Кавказ</description></item><item><title>честный труд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2013 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4/</guid><description>я устал. я привез две телеги дров. я в корчме. я хочу только мяса и пива. в городке я чужой. мой лес - мой кров. бузина. молочай. лебеда. крапива.
мой рассказ о лесе пугает всех. о вампирах. волках. о ловушках трясины. умолкает речь. затихает смех. серебро. и оструганный кол осины.
в лесу конкуренты мне не нужны. я устал. и я пьян. я забыл своё отчество. у меня нет детей. у меня нет жены.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/06/</link><pubDate>Fri, 15 Jun 2012 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/06/</guid><description>Воевать должны старики. Старики, управляющие страной и доведшие свою страну до войны. За стариков их ум и жизненный опыт.
Воевать должны журналисты. Разжигающие ненависть к другому народу и зовущие к мести за наших детей. Журналисты, мечтающие к штыку приравнять перо.
Воевать должны священники. Объявляющие эту войну священной. Воевать, освященным ими оружием. С ними Бог. И он своих чад не оставит.
Воевать должны историки. Утверждающие, что вот эта земля всегда была нашей.</description></item><item><title>варвар</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/08/%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%80/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2009 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/08/%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%80/</guid><description>Жрец был для жреца очень странным. Не хмурил бровей С сыновьями бегал смотреть как играют дельфины А потом пришли греки. Взяли в плен двоих сыновей Жрец бросил все. И ушел выкупать их. В Афины
Работая на врага можно на время забыть про врагов А когда жрец снял и с младшего сына колодку Он впервые что-то просил у своих богов А потом начал строить большую лодку
Инвалид на кладбище разгонял благовоний дым Почему живого?</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2009 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/</guid><description>старая квартира
вот здесь висела икона. контур и дырка остались от бра солнце - фотограф. стена как рентгеновский снимок ребра по праздникам в воздухе были ионы столового серебра
еще здесь любили птиц. они отгоняли усталость синицам зимою на нитке вешали сало сало склевали давно. а нитка осталась
между рам засыпали яблоки. и яблоки были рябы на кухне варили варенье. и там же сушили грибы или солили. на антресолях банок ряды</description></item><item><title>кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/04/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2009 01:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/04/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>У героини нет поцелуев. Есть только лобзания Капнутая пипеткой на солнце блеснет слеза Смотреть преступление интереснее, чем наказание Героиня устала от дублей. И шепчет герою &amp;quot;слезай&amp;quot;
Полоска света как-бы случайно падает на глаза Герой всеми боевыми искусствами и языками владеет И вообще он ведет себя слишком нагло. За это твои симпатии на стороне злодеев
Попкорн и кола кончаются. Значит развязка близка. Матадор поднял шпагу. Уже не нужна мулета. А ты не узнаешь пропавшего сына по родинке у виска.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/02/</link><pubDate>Thu, 19 Feb 2009 00:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/02/</guid><description>В школе во вторник уроки повиновения Одноклассницы пахнут мамиными духами Мальчики, краснеющие от прикосновения Мужчины с опытными руками
Сплетницы, сводницы, ябеды, врушки В любимой вазе любимы и трещины Не носящие лифчиков девушки Не отводящие взгляда женщины
Питаясь мясом, ты сеешь просо Пытаясь вырастить птиц из волчат Дети, задающие прямые вопросы Взрослые, умеющие промолчать</description></item><item><title>вторая половина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2009 23:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>на завтрак давали бобы и кусок леща клинок весь в зазубринах. рукоятка гладкая гладиатор отвечает сегодня за зрелища он лучший. его берегут на сладкое
дерево над рекой. и на нижней ветке лист лес всегда исповедовал Закон Умножения все что слышит лист это ветра свист все что видит лист - спины рыб. и свое отражение
на арене боец не смотрит ни на трибуны, ни на жреца только на соперника. и он не видит хитона рваного он видит сильные руки.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/10/</link><pubDate>Thu, 23 Oct 2008 12:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/10/</guid><description>Смерть – не женщина, в надвинутом на глаза капюшоне Не всадник с четвертой печатью на бледном коне Не яд, растворенный коварным Сальери в крюшоне Не надпись на небе готическим шрифтом «Конец»
Смерть ежедневно приходит к тебе без стука Ей нравится победу превращать в поражение В складке на животе откладывается скука На стенках сосудов накапливается раздражение
Холодное сердце трудней утром завести Обида птицей клюет твою печень Клапана почти заржавели от зависти Чем оттереть эту ржавчину?</description></item><item><title>полураспад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2008 16:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%B4/</guid><description>люди, нежные как пастель люди, хрупкие как хрусталь люди, нужные как костыль и цветущие, как миндаль
пастель вытирается временем край хрусталя со сколом миндаль набирается горечи низ костыля расколот
дождь превращает пастель в пасту камень оставляет от хрусталя хруст огонь от кост не ост ни на сту ми даль нико че те уст</description></item><item><title>просто слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2008 23:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Третье место заняла история про пожарного спасшего кошку из горящего дома и взявшего там что-то по мелочи&amp;hellip; забытое на полке кольцо и початый флакон духов
Второе место досталось истории про гаишников которые, прибыв на место лобовой аварии /один погибший и двое тяжелораненных/ забрали себе всё, что нашли в разбитых машинах
На первом месте /с большим отрывом/ история, с улыбкой рассказанная любимой про свою предыдущую большую любовь</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/09/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2008 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/09/</guid><description>дворник сгреб осенние листья в кучу и, наверное, чтобы их не развеял ветер накрыл это всё какой-то дерюгой как будто мусор замёл под ковер</description></item><item><title>меняла</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/09/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2008 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/09/%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Гуляя в парке с собакой Я встретил человека, утверждавшего, что он из будущего Он привел несколько доказательств Это было более чем убедительно Он предложил мне меняться историями Он смотрел на меня глазами Конкистадора. С желаньем Стеклянные бусы менять на золото Я рассказал как находить Полярную Он нечасто видел звездное небо Он рассказал, как выглядит мир глазами животных Они здорово продвинулись в этом направлении Я рассказал, как разводить костер с одной спички История ему понравилась Про спички он долго расспрашивал Он рассказал про новую моду в Милане И мы засмеялись вместе Я показал простой фокус с монетой В ответ гусеница его ресниц превратилась В бабочку.</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 26 Aug 2008 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Подлежащие в пролежнях просят замены Нищие спекулируют на своих страдательных Существительные застолбили под себя домены После рекламы тебе тошно от прилагательных
В порнофильмах даже междометия голы После них не хочется смотреть на склонения Армия узурпировала короткие глаголы И повелительные наклонения
Только глухие согласные. Хочется звонких Прошлое обсусалили патриоты да алексии Орфографию изнасиловали какие-то падонки Слову трудно без корня. Остались флексии
Банки скупили залоги с числительными Пресса все падежи превратила в лгательные Беллетристика обесценила существительные Походя наклонив сослагательные</description></item><item><title>давным-давно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 Aug 2008 17:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</guid><description>У Льва Николаича откроем Войны главу: Артиллерия делает в инфантерии бреши Генералам раздали карты. Каре Даву разбиваются о багратионовские флеши
Синее с белым становится черным и алым В штыковой атаке в плен никого не берут Четвертый конь убит под молодым генералом за последние двадцать минут
Адьютант и поэт. Пробито картечью бедро Осипшим шепотом у кого-то просит морошку Слышится залп. Протяжно свистит ядро И вестфальцы Жюно падают не понарошку
Закроем Войну. Посмотрим еще раз на дату.</description></item><item><title>грегор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/04/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2008 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/04/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80/</guid><description>человек как тяжелый наркотик. и когда для тебя он кончается, тогда наступает плохо это даже не ломка. это - лом прошел через легкое. без легкого тяжело из дыры торчат лоскуты и куски арматуры чтобы не было хуже, ты заливаешь дыру спиртным по краям пузырятся гласные - &amp;quot;аорта&amp;quot; или &amp;quot;оужас&amp;quot; в серой тени под тобой есть пятно света ночью через нее в тебя заползают чужие сны возможно дыра затянется ряской покроется коркой льда или тебе придется заткнуть дыру другим человеком хоть как-то подходящим дыре по размеру</description></item><item><title>нью-йорк / нью-йорк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/03/%D0%BD%D1%8C%D1%8E-%D0%B9%D0%BE%D1%80%D0%BA-/-%D0%BD%D1%8C%D1%8E-%D0%B9%D0%BE%D1%80%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2008 00:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/03/%D0%BD%D1%8C%D1%8E-%D0%B9%D0%BE%D1%80%D0%BA-/-%D0%BD%D1%8C%D1%8E-%D0%B9%D0%BE%D1%80%D0%BA/</guid><description>Дико и непривычно видеть клавиатуры только с одной буквой по центру Если учесть, что до нас все доходит с небольшой задержкой, то скоро будут открыты десятки салонов, в которых удлиняют, раскрашивают ногти; служба по хранению вещей вне дома - аналог антресоли и чердака на даче; и четырехэтажные стоянки - подъемники монтируются прямо на улице &amp;#34;Универсальный&amp;#34; солдат - памятник, погибшим во время войны в Корее С той стороны кроме США в войне участвовали Великобритания, Франция, Канада, Турция, Австрия, Таиланд, Греция, Новая Зеландия, Нидерланды, Колумбия, Бельгия, Эфиопия, Люксембург и ЮАР.</description></item><item><title>свет выключенной лампы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 31 Jan 2008 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D1%8B/</guid><description>выключенный ночник умеет всё в ночь окрашивать тогда ты еще не возник и некого было спрашивать
не было планов разных или умысла злого движения однообразны зачатье – заячье слово
не только тепло в ночи нужно нам от горения тебя как огонь почти добыли с помощью трения
продираясь сквозь неба твердь не умеет твой ангел охать из любви ты всего на четверть а три четверти - похоть
ты поселился в теле жизнь – это что-то больное на четверть тебя хотели случайность – всё остальное</description></item><item><title>сутки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%81%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2008 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%81%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid><description>ночью люди стараются передвигаться парами страх проходит и через зажмуренное веко днем машины с горящими фарами ищут себе человека
ночью люди вжимаются телом в тело утром целуются при расставании днем доказывают всем, что делают дело и держатся на расстоянии
ночью люди засыпают без команды &amp;quot;отбой&amp;quot; днем они занимаются добычей пищи и еще люди очень гордятся собой когда подают нищим</description></item><item><title>четыре месяца без машины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 23 Jan 2008 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Как еда ты, возможно, совсем неплох А метро как большое животное Выход там выдох, а вход – вдох Дыхание потное
Люди, когда их много – как в тесте В этой массе не повернуться кругом Засасывает людей в одном месте Вываливает в другом
Какие-то части - локоть, бедро Все цвета в темноте блеклые И люди, переваренные метро Еще теплые</description></item><item><title>Flatland / Edwin A. Abbott</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/flatland-/-edwin-a.-abbott/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2008 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/flatland-/-edwin-a.-abbott/</guid><description>Ты знаешь два цвета – желтый и белый Мир покачивается и горизонт завален Наверное, здесь ты самый смелый Когда ты в яйце – весь мир овален
Любая хата тебе будет с краю Возможно за дверью стоит конвой Не важно – дерутся носороги или играют Когда ты трава и рожден травой
Твой термометр и не догадывается о плюсе Мир из серого неба, торосов и вьюг Но, дружище, когда ты стоишь на полюсе Любая дорога будет дорогой на юг</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2008 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/</guid><description>маленькой девочке Насте, которая сейчас лежит в больнице
я расскажу про страну, где не бывает жадных и грубых в палате нам тесно, раздвинем границы кадра ты думаешь, что видишь в окне только дым и трубы а это на помощь к тебе спешит эскадра
когда ты вырастешь, ты будешь самой красивой готовый бежать на помощь заяц присел на корточки ветер из этой страны принес тебе свежие силы ты слышишь, ты слышишь как хлопает форточка</description></item><item><title>самовы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2008 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D1%8B/</guid><description>Хендрикс как крепкий виски, Джоплин – чистый восторг Парень на улице делает Вудсток из надписи Водосток Продавщица в киоске с осколком слова &amp;quot;Матрё&amp;hellip;&amp;quot; Любительница Набокова и джаза, зануда и буквоед Переставляя буквы в слове Ремонт получает Монтрё И ставит губной помадой две точки над буквой Е</description></item><item><title>булыжник - орудие pro.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B1%D1%83%D0%BB%D1%8B%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B5-pro./</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2008 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B1%D1%83%D0%BB%D1%8B%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B5-pro./</guid><description/></item><item><title>за побег</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B3/</link><pubDate>Sat, 05 Jan 2008 19:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B3/</guid><description/></item><item><title>брак</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2008 19:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BA/</guid><description>После свадьбы ты получаешь право Добавлять &amp;quot;моя&amp;quot; к её имени Называть её кофе отравой И рассказывать всем, как вы ездили в Римини
После свадьбы она получает право Называть цветы словом &amp;quot;веник&amp;quot; Просить тебя всегда поступать здраво И просить у тебя денег
Через год ты сможешь, если захочешь Обсуждать её всей вашей братией Перевести её в раздел &amp;quot;прочее&amp;quot; И поэтому больше не врать ей
Через год она сможет, если захочет Называть свой брак словом &amp;quot;оковы&amp;quot; Звонить тебе в два часа ночи И передать тебя своей знакомой</description></item><item><title>Thy rope of sands...</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/thy-rope-of-sands.../</link><pubDate>Mon, 24 Dec 2007 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/thy-rope-of-sands.../</guid><description>попытка графическими методами передать хаос мыслей сидя в баре и медленно напиваясь</description></item><item><title>бы бы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D0%B1%D1%8B-%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2007 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D0%B1%D1%8B-%D0%B1%D1%8B/</guid><description>Если бы человек был бы…
Рыбой, то&amp;hellip; Ему прямо с неба бы падало что-то мучное Он никогда не напился бы. И не утопился И молча глядя в окно ночное Своим жилищем бы не тяготился
Котом, то&amp;hellip; Был бы самым плохим. Все вокруг плохи Возможно его бы любили блондинки Ему снились бы только тапки и блохи И он ссал бы обидчику прямо в ботинки
Собакой, то&amp;hellip; Его любили бы старики. И смелые дети Он не искал бы надоевшему хозяину замены Мог бы по запаху узнавать обо всем на свете Что сильно затруднило бы супружеские измены</description></item><item><title>снято с производства</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%BE-%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 17 Dec 2007 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%BE-%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>После «А знаешь, Митя…» она паузу держит Напрасно так часто повторяет слово «душа» Говорит, что в человеке должен быть стержень У нее забавное «эр». И слишком мягкое «ша»
Стройный бразилец дает ей уроки сальсы Ей нравится пламя. Говорит, что у нее пиромания И еще у нее потрясающе красивые пальцы И она курит, чтобы на них обращали внимание
Говоря о себе, она произносит «профи» Говорит «извиняюсь», «фотка» и «ксива» Вот опять она поворачивается в профиль Ей нравится нравиться.</description></item><item><title>муж.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D0%BC%D1%83%D0%B6./</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2007 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D0%BC%D1%83%D0%B6./</guid><description>Он очень хороший. Честно. Он любит до слепоты Он добрый. Неправда. Он вовсе не тучный Он моет посуду, гладит белье и дарит цветы И ей с ним скучно
А ты тоже добрый. Но проигравший платит И чтобы помочь притупить это чувство тоски Ты снимаешь с нее зеленое с черным платье С себя не снимаешь носки
Во дворе тебя ждет ее&amp;hellip; Слава? Сережа? Он ждет и замерз, но успел подготовить речь Откашливается.</description></item><item><title>борьба с холодом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/12/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 27 Dec 2006 14:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/12/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid><description>копаясь в закромах родины наткнулся на свою неоконченную поэму о слонах это я собственно предлагаю заменить год свиньи на год слона
легенда о десяти африканских слонах, решивших улететь на свою историческую родину - в россию
слоны мечтали не понарошку надеть сандали упасть в морошку
вдруг прямо на взлетной котенок ангорский лететь испугался слоненок Сикорски
но клином построясь на север летят разбившись по трое девять слонят
вдруг сбили над Яффо слоненка Люфтваффе</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2006 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/</guid><description>официальное письмо, написанное сисадмину в ответ на его кляузу начальству о злоупотреблении интернетом
по сети, не жалея трафика очень нужная ползет типографика ты держись моя сеть, не ахай а техслужба пойдет пусть на хуй</description></item><item><title>юзеру zhopa /автомобильное/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%8E%D0%B7%D0%B5%D1%80%D1%83-zhopa-/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 19 Sep 2005 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%8E%D0%B7%D0%B5%D1%80%D1%83-zhopa-/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>в тебе два беса. и пять бесят в тебе три раза по пятьдесят не выйдет боком, так выйдет пОтом во мне два литра. все под капотом
да! ты - аффтаржги. и ты крутонах ты два раза ку. ты в жолтых штанах тебе всё варенье. твои все соленья а я если жгу, то только сцепленье
мы женщин с тобой не будем делить бери себе всех. /ушел гири пилить/ ты хочешь - пиши, а хочешь - воруй мои же дороги ведут все в бобруй.</description></item><item><title>злой чел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2005 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB/</guid><description>словно мел чистый снег бел не укроет он двух тел и устав от своих дел мой любимый во сне пел
он сегодня остался цел</description></item><item><title>Великолепной egmg</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/04/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B9-egmg/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2004 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/04/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B9-egmg/</guid><description>Кому танки бросать в прорыв. А кому танки писать про рыб.
Мы не рабы. Мы Немы. Мы просто рыбы. К чему фонемы?
И есть у нас души. Мы станем большими. У жизни вкус суши. И привкус сашими.
И по тайменю. Удар веслом. Пусть не уменьем. Возьмем числом.
Судьба со всеми бывает строгой. Кого - острогом, кого острогой.
Что отразится в вашем зрачке? Синее солнце? Прочая дребедень? А может тот первый червяк на крючке?</description></item></channel></rss>