<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>капитан Очевидность on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><description>Recent content in капитан Очевидность on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 18:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>права и обязанности гражданина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Напротив здания парламента Исландии установлен Черный конус – Монумент гражданскому неповиновению.Памятник представляет собой камень высотой почти два метра, расколотый чёрным конусом. На камне закреплена табличка с цитатой из Декларации прав человека и гражданина (1793 год):«Когда правительство нарушает права народа, восстание составляет для каждой части народа самое священное из прав и самую необходимую из обязанностей»</description></item><item><title>вы сами выбрали свою судьбу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%83/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 19:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%83/</guid><description>Единогласное голосование — это диагноз. Когда все думают одинаково, значит никто не думает.</description></item><item><title>гладиаторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Простите, что я лезу в ваш праздник спорта со своей ложкой дегтя. Что мешаю болеть «за наших» и радоваться, что Россия, лишенная права выступать под своим флагом, уже поднялась на девятое место в командном зачете. Но я хочу сказать несколько слов о профессиональном спорте. Это — страшное зло. Есть три уровня проблемы:1. ФинансовыйОлимпиады и Чемпионаты мира – это классический белый слон. Это очень дорогое и сомнительное удовольствие. Все крупные корпорации в России обложены дополнительным налогом – они должны содержать какую-нибудь команду по хоккею, футболу, волейболу и пр.</description></item><item><title>к стенке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</guid><description>К предыдущему посту. Поразительно, какое количество людей назвало русофобией цитату из «Отцов и детей» в лондонском метро. Боже мой, что нас думают иностранцы! Россия — глубоко провинциальная и закомплексованная страна, которая переживает не о том, что в ней происходит, а о том, как о ней говорят.Почему вас не волнует, что в России сажают детей на пять лет за игру в Майнкрафт? Что обещают отрезать головы несогласным? Что Россия подло нарушила международные договоры и оккупировала Крым?</description></item><item><title>репутация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Фотография © Джереми НикольПолучил анонимное письмо с вопросом — зачем я так кликушествую и паникую, всем ведь понятно, что никакой ведь войны не будет. И не боюсь ли я «растерять остатки своей репутации», когда Россия докажет свое миролюбие и отодвинет войска?Дорогой аноним, как бы вам это объяснить… дело в том, что война — это настолько страшная вещь, что я готов прослыть истеричкой, бабой, паникером, дураком, предателем… кем хотите, лишь бы войны не было.</description></item><item><title>малые голландцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</guid><description>Герцог Альба прибывает в Амстердам с испанским войскомВоенное поражение, деградация и развал страны — вещи, конечно, трагические, но довольно заурядные. Ничего примечательного в них нет. Гораздо интереснее и поучительнее — как страна поднимается после поражения и какие реформы она проводит. Я рассказывал про Конрада Аденауэраи его реформы в разоренной войной Германии.Хочу немного рассказать и про опыт &amp;quot;вставания с колен&amp;quot; моей любимой европейской страны — Нидерландов. Но сначала напомню, что голландцы вели долгую (Восьмидесятилетняя война) и мучительную борьбу за свою независимость от испанцев.</description></item><item><title>если рассудок и жизнь дороги вам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Регент» © Сергей Колесов (peleng)С гуманитарной точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — десятки тысяч погибших, сотни тысяч раненых, миллионы беженцев. Нужно быть преступником и идиотом, чтобы начать войну.С экономической точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — стремительный крах российской экономики, которая на 75% зависит от импорта. Очень скоро остановятся ВСЕ важнейшие отрасли промышленности — никакого импортозамещения не существует. Последует полная блокада России, которой просто некому будет продавать свои нефть и газ.</description></item><item><title>запрещено запрещать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 13:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Несколько слов по поводу возможного запрета криптовалют в России.Все, к чему прикасается своими скользкими тентаклями государство, начинает жухнуть и умирать. Государство — один из самых неэффективных способов вложения денег. КПД у него, как у лампочки накаливания. Интернет в России стремительно развивался, пока до него не дотянулись щупальца власти. В России были сильнейшие независимые СМИ. Государство их задушило. Запрет на изучение ГМО отбрасывает страну в прошлое тысячелетие. И это при том, что ГМО уже спасло мир от голода.</description></item><item><title>десять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 18:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Помню, какое сильное впечатление произвело на меня простое задание — коллективно досчитать до десяти.Условия были очень просты. Кто угодно начинает и пишет 1, затем следующий в комментарии к нему пишет 2, потом кто-нибудь пишет 3 и так далее. Задача набрать подряд в комментариях первого уровня все цифры по порядку от 1 до 10. Если кто-то сбивается со счета или два пользователя пишут подряд одну и ту же цифру или пишется любой другой комментарий – счет начинается сначала.</description></item><item><title>костьми</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Постоянное отмирание и обновление — механизм, который помогает нам жить. Клетки выстилающие наш желудок и кишечник, постоянно подвергаются воздействию желудочной кислоты, поэтому заменяются каждые два-четыре дня. Продолжительность жизни клеток нашей кожи – две или три недели. Эритроциты живут около четырех месяцев. Лейкоциты, которые часто гибнут в борьбе с бактериями, обновляются каждую неделю. Но есть клетки, у которых в какой-то момент ломается «механизм смерти» и они «отказываются» умирать и обновляться. Это называется коротким словом рак.</description></item><item><title>специалисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>Наверное, раз двадцать за последние несколько дней, я прочитал &amp;quot;остроумную&amp;quot; шутку: «Не понимаю, откуда столько специалистов по Казахстану появилось? Еще вчера же все были нормальными вирусологами».Попробую объяснить, чем плоха эта шутка. Эмпатия — одно из важнейших качеств человека. Именно эмпатия и делает нас людьми. Сопереживать чужой беде — это нормально. И говорить об этом — нормально. Не слушайте никого, кто пытается заткнуть вам рот. Например, если у вас заболела собака — нормально говорить об этом.</description></item><item><title>интервенция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В долгосрочной перспективе с Казахстаном произойдет то же самое, что и с Чечней — русских там не останется. Никто ничего не забудет.</description></item><item><title>памятники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 19:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>А король-то полый!</description></item><item><title>эми</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 20:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Я могу понять и простить россиян, которые выросли при Советском Союзе, никогда не выезжали за границу, всю жизнь по несколько часов смотрят телевизор и голосуют за Путина. Им не с чем сравнивать Россию. Они верят всему, что видят по ящику — про загнивающую Европу, про вставание с колен, про крах демократии и про то, как европейцы переодевались в костюмы Путина и насиловали русского мальчика.Но вот тех россиян, которые много лет живут где-нибудь в Хайфе, Дюссельдорфе или в Нью-Йорке, у которых есть реальная возможность путешествовать по миру и сравнивать и которые, тем не менее, продолжают голосовать за Путина, я ни понять, ни простить не могу.</description></item><item><title>сострадание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В середине XIX века в медицину пришла анестезия — эфирный наркоз и хлороформ. Потом была открыта местная анестезия. Некоторые священники возражали против использования анестезии при родах для облегчения мук женщин, ссылаясь на Библию: &amp;quot;Жене сказал: умножая умножу скорбь твою в беременности твоей; в болезни будешь рождать детей&amp;quot; (Бытие 3:16)Такая простая мысль, что совершенно необязательно начинать человеческую жизнь с мучений и нестерпимой боли, долго отвергалась человечеством. Поразительно, что другая простая мысль — совершенно необязательно заканчивать человеческую жизнь в мучениях и нестерпимой боли, до сих принята не всеми.</description></item><item><title>нг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Вот мы и дожили до того времени, когда лозунг «Зима близко» потерял свою актуальность в России. Зима пришла. С лютыми морозами, убивающими все живое.Я знаю многих людей, у которых сейчас опускаются руки. Которые думают о несчастной России, управляемой уродами, умеющими только гадить — и своим гражданам и всем соседям. На любую проблему отвечающими бомбардировкой Воронежа. А может быть это место проклято и здесь никогда не получится построить нормальную страну?Рефлексия и самоедство — это нормально.</description></item><item><title>белый хлеб икрой намазан густо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%BB%D0%B5%D0%B1-%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD-%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%BB%D0%B5%D0%B1-%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD-%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid><description>Один из экспонатов музея Международного Мемориала — платье Валентины Антоновой.&amp;quot;Медуза&amp;quot; пишет: Историк древнерусского искусства Валентина Ивановна Антонова была арестована по политическим обвинениям в октябре 1938 года. Задержание происходило в театре. Целый год, пока длилось следствие, это «театральное» платье было единственной одеждой Валентины Ивановны. Платье изнашивалось. Приходилось штопать и латать заплатами из подручных материалов: случайных лоскутов ткани и вафельных полотенец. На изнанке насчитывается более 20 различных заплат и почти десяток цветов ниток для штопки.</description></item><item><title>жестокость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 1792 году во Франции впервые использовали гильотину. Толпа зевак пришла посмотреть на казнь вора Николя Пеллетье. Все было очень эффектно — преступника привели к эшафоту в красной рубашке. Гильотина тоже была выкрашена в красный цвет. Казнь прошла очень быстро и толпа осталась совершенно недовольной — людям не хватило развлечений. Повешение, отрубание конечностей или колесование продолжалось гораздо дольше. Недовольные парижане скандировали: «Верните деревянные виселицы!»p.s.Каждый раз, когда я сталкиваюсь в сети с комментаторами, одобряющими чудовищно жестокие приговоры российской Фемиды — от «двушечки» за танец в ХХС до четырех лет за осквернение портрета ветерана, я вспоминаю недовольных парижан, которым хотелось побольше мучений.</description></item><item><title>искренне верит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%82/</guid><description>Читаю комментарии к скучнейшей пресс-конференции человека, незаконно занимающего пост президента России: «Путин считает… Путин искренне верит… для Путина развал СССР стал крупнейшей геополитической катастрофой…» и пр. Послушайте, ну зачем вы повторяете эти глупости? Путин ни во что не верит. Он не верил в коммунизм, не верил в демократию, не верит в Бога. Ему плевать на развал СССР. Он даже не знает, на сколько частей распалась страна. Цитирую по стенограмме Кремля: «В 1991 году мы сами себя разделили на 12, по-моему, частей, да?</description></item><item><title>полупроводники, резисторы и изоляторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 16:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Власть стремится заморозить страну до абсолютного нуля, потому что именно тогда возникает явление сверхпроводимости — сопротивление падает до нуля. Любой приказ выполняется вне зависимости от его преступного содержания. Сказано подбросить наркотики — полицейский подбрасывает. Сказано изнасиловать шваброй — тюремщик насилует. Сказано вынести несправедливый приговор — судья выносит. Собственно именно так и происходит отрицательный отбор. Настоящие граждане отличаются от рабов тем, что они имеют чувство собственного достоинства. Гражданское мужество — это встать и сказать: Я не буду участвовать в ваших двухминутках ненависти.</description></item><item><title>про швабру</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%88%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%83/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 19:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%88%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%83/</guid><description>Поразительно, что воры в законе, сидящие в тюрьме, являются большими гуманистами, чем воры в законе, сидящие в Кремле</description></item><item><title>поперек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA/</guid><description>Побывав на десятках самых разных лекций, мастер-классов и семинаров, я понял, что больше всего людям нравятся мероприятия, на которых слушатели находятся с докладчиком на одной волне и полностью разделяют его точку зрения. Это довольно приятное чувство единения.Хотя на самом деле гораздо полезнее лекции, которые взрывают сознание, возмущают слушателей и заставляют их спорить с выступающим. Потому, что они несут в себе элемент новизны и заставляют людей посмотреть на привычное с необычной стороны.</description></item><item><title>это не справедливость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description/></item><item><title>кура и греча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description>Меня всегда умиляло, как обыватель ворчит на цены в магазине — Боже мой, картошка дороже бананов! С ума они что ли там совсем посходили? Стертый с лица земли Грозный, 13 000 погибших в Украине, сбитый Боинг, пытки на Окрестина, отпиливание вагнеровцами головы пленному, команды наемных убийц и отравителей, массовые изнасилование швабрами и прочие прелести режима его не возмущают. Это же не с ним происходит. А чо такова? А вот гречку он простить не может.</description></item><item><title>честь мундира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Я никогда не был сторонником культуры чести. Особенно, когда речь идет о ее государственном наполнении — воинская честь, честь мундира и т.д. Культуру чести обычно сопровождают слова — достойно нести гордое звание, не посрамим чести, слово чести боевого офицера. А не нравится мне &amp;quot;культура чести&amp;quot; потому, что адепты этой концепции берут из нее все привелегии и отказываются от обязанностей. Хотя на самом деле оборотной стороной культуры чести является культура стыда. Одного без другого не бывает.</description></item><item><title>на четвертый день соколиный глаз заметил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB/</guid><description>За 30 лет существования Российской Федерации подобное предложение внесено в Конгресс США впервые. Проект резолюции внесён 18 ноября 2021 года представителями обеих партий, совместно: сопредседателем Хельсинской комиссии демократом Стивом Коэном и членом Хельсинской комиссии республиканцем Джо Уилсоном. Её суть — &amp;quot;обнулить обнулятора&amp;quot;.Пресс–релиз по ссылке, ниже привожу полностью текст резолюции на русском, между звёздочками — переводс телеграм–канала &amp;quot;Как жить и кто убил Кеннеди&amp;quot;. Автор канала считает шансы на принятие этой резолюции очень высокими, учитывая участие обеих партий в ее подготовке, а также многочисленные хакерские атаки на США, вбросы дезинформации о &amp;quot;краже выборов 2020 в США&amp;quot; и коронавирусе (антивакс–риторика Раши Тудей).</description></item><item><title>полосатый шлагбаум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D1%88%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B1%D0%B0%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D1%88%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B1%D0%B0%D1%83%D0%BC/</guid><description>Новостные заголовки и статья в вики &amp;quot;Миграционный кризис на границе Белоруссии и Евросоюза&amp;quot; — это неправда. Нет никакого кризиса. Как и нет президента Лукашенко. Есть акт войны с Европой узурпатора, проигравшего выборы. Эта война была бы невозможна без поддержки другого узурпатора, президентские полномочия которого закончились еще в 2008 году. Это очень по-узурпаторски: Мы будет стоять за спинами женщин и детей. Не впереди, а сзади.И реагировать на эту военную операцию Европа должна соответственно.</description></item><item><title>абида</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Если бы я был верующим, то был бы еретиком с точки зрения ортодоксального христианства. Я продвигал бы концепцию гласящую, что Страшный Суд — это не то, что произойдет когда-то в будущем, а то, что происходит с людьми прямо здесь и сейчас. Каждый их поступок и каждое их решение — это испытание.И если кто-то из верующих считает, что их оскорбленные чувства стоят так дорого — десяти месяцев тюрьмы в России для двух человек за одну фотографию, то по моему личному мнению еретика, такой человек провалил важнейшее испытание на Страшном Суде и он никак не может считать себя настоящим христианином.</description></item><item><title>люди на улице</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5/</guid><description>Позволю себе несколько комментариев к &amp;quot;сенсационным&amp;quot; заголовкам типа: &amp;quot;Каждый пятый россиянин считает пытки допустимыми&amp;quot; (согласно опросу Левады). Что здесь не так. Да фактически все.Во-первых, формулировка вопроса: &amp;quot;пытки допустимы в исключительных случаях, когда это может спасти жизни невинных людей (11 % опрошенных)&amp;quot;. Формулировка совершенно иезуитская. А если речь идет о виновных людях, то можно? А что это за исключительные случаи?Юлия Латынина приводит примеры: через час взорвется атомная бомба в центре Москвы, неужели нельзя пытать террориста?</description></item><item><title>оскорбля*ь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%BB%D1%8F%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%BB%D1%8F%D1%8C/</guid><description>Женщина убивает мужчину потому, что на балу он наступил ей на ногу и не извинился.Людей убивали за глупые шутки, за неудачный жест, за эпиграмму. Дуэль могла начаться из-за собаки, музыки, места в театре, столкновения карет или рассматривания человека в лорнет. В 1822 году Пушкин и подполковник Старов не сошлись в музыкальных пристрастиях: поэт просил оркестр сыграть мазурку, а военный — кадриль. Старов воспринял ситуацию как оскорбление для всего полка, и вызвал Пушкина на дуэль.</description></item><item><title>время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Есть программы, на которых можно учиться — как не надо делать. Возьмем, например, какой-нибудь, прости Господи, КВН (оставим пока в стороне личность самого Маслякова и блевотность юмора, отобранного для показа на российском телевидении). Начинается все с заставки. Потом идет показ самого Маслякова. Далее — представление команд. Затем долгое знакомство с жюри. Наконец, на 15-20 минуте звучит первая убогая шутка. Такое неуважение к зрителю идет откуда-то из глубин прошлого века. Все равно ничего другого нет, будешь смотреть и это.</description></item><item><title>тест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 21:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>К истории про оскорбление чувств верующих фотографией. Хороший совет дал в свое время Невзоров. Прежде, чем требовать себе особых прав на оскорбление (почему-то у атеистов нет таких прав), обиженные люди должны доказать, что они действительно верующие.Заявления &amp;quot;а вот я — верю в Бога&amp;quot; совершенно недостаточно. Это как заявить, что я — многодетная мать или что я — герой России. И на этом основании требовать себе привилегий. Так не пойдет. Нужны доказательства.</description></item><item><title>я не жадный, я домовитый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 24 Oct 2021 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Знакомая устроилась работать в один из магазинов не самой дешевой российской сети супермаркетов. Через четыре дня уволилась. Говорит, что там совершенно невозможно работать. В супермаркете ничего не выбрасывают. Вообще. Просроченные овощи и фрукты идут в салаты. Несвежее мясо подвергают термической обработке, из курицы делают курицу-гриль. Даже черствый хлеб перемалывают и снова пускают в дело.Будьте, пожалуйста, аккуратнее в гастрономическом отделе.</description></item><item><title>тебе придется делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 14:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Как-то я общался с одним креативным директором, который был членом жюри &amp;quot;Каннских львов&amp;quot;. И он рассказывал о своем разговоре с председателем жюри. Тот говорил, что его поражает поведение русских во время обсуждения номинантов: &amp;quot;Вы — единственная нация, которая топит соотечественников. Все остальные помогают своим, активно голосуя за них, а вы своим мешаете. Зачем вы это делаете?&amp;quot; От себя добавлю, что за границей, например, на отдыхе, англичане радуются англичанам, а мы считаем хорошим отель, в котором будет как можно меньше наших соотечественников.</description></item><item><title>святоши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</guid><description>Практически все СМИ пишут о том, что во Франции с 1950 года порядка 216 тысяч детей подверглись сексуальному насилию со стороны священников Римско-католической церкви. Вот ссылка на докладспециальной комиссии, расследовавшей преступления духовенства. По словам главы комиссии Жан-Марка Сове, число пострадавших может достигать 330 тысяч, если учитывать домогательства со стороны мирян, участвующих в работе церкви, например учителей католических школ. По данным расследователей, большинство жертв священников-педофилов — мальчики в возрасте от 10 до 13 лет.</description></item><item><title>скрип сапогов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>дисклеймер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2021 09:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>Предлагаю любые официальные заявления Кремля, МИД и прочих пропагандистов снабжать обязательным предупреждением:ДАННОЕ СООБЩЕНИЕ (МАТЕРИАЛ) СОЗДАНО И (ИЛИ) РАСПРОСТРАНЕНО РОССИЙСКИМ СРЕДСТВОМ МАССОВОЙ ИНФОРМАЦИИ, ВЫПОЛНЯЮЩИМ ФУНКЦИЮ НАСИЛЬСТВЕННОГО УДЕРЖАНИЯ ВЛАСТИ*, И (ИЛИ) РОССИЙСКИМ ОФИЦИАЛЬНЫМ ЛИЦОМ, ВЫПОЛНЯЮЩИМ ФУНКЦИЮ НАСИЛЬСТВЕННОГО УДЕРЖАНИЯ ВЛАСТИ*————————*Статья 278 УК РФ «Насильственный захват власти или насильственное удержание власти» наказываются лишением свободы на срок до двадцати лет</description></item><item><title>художественное чтение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>сетевой маркетинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Толковое объяснение— почему любая компания многоуровневого маркетинга (MLM) является фактически лохотороном. Здесь за основу взята классическая схема, в которой каждый из ее участников должен привести всего шестерых своих друзей и знакомых. Уже на 13 уровне такой пирамиды количество ее участников превышает население Земли. Статистика:В схеме «голой» пирамиды (без продуктов) 90,4% людей теряют свои инвестиции.В финансовых пирамидах, основанных на продуктах, 99,88% теряют свои инвестиции.viap.s.Плюс толковый фильм ВВСпро сетевой маркетинг</description></item><item><title>аав</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B0%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B0%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>масштабирование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>С пугающей частотой появляются комментаторы, совершающие одну и ту же ошибку масштабирования. Они повторяют примерно следующее — вот вы жалуетесь на то, что вас Фейсбук забанил / государство слова не дает, а сами то баните всех несогласных. Иногда это переходит в клиническую фазу: да все вы либерасты одинаковы, вы не терпите свободы слова, вам если дай власть, вы такой террор устроите, что Путин ангелом покажется.Что здесь не так.Не все вещи масштабируются.</description></item><item><title>выворы 2021</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-2021/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-2021/</guid><description>В комментарии к постам про жульничество на выборы раз десять приходили боты с копипастой про «самые честные выборы — в России». Сейчас все споры идут о результатах электронного голосования, хотя у нас есть стопроцентные доказательства обмана Памфиловой. Это так называемые «электоральные султанаты», о которых все почему то забывают. А почему, собственно? Разве там живут не граждане России? В Чечне у «Единой России» — 96,13%. В Дагестане — 81,18%. В Татарстане — 79,01%.</description></item><item><title>а где фанфары?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 15:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%8B/</guid><description>Чтобы избежать вмешательства США в итоги выборов, Центризбирком опубликовал результаты за день до их началаТеперь давайте серьезно поговорим про результаты выборов.Как обычно люди, которые язвительно шутят &amp;quot;ну и чего вы добились своими выборами&amp;quot; вообще ничего не понимают.Ничего вас не удивляет в происходящем?Где лидер нации со слезами на глазах благодарящий своих избирателей на огромном стадионе? Почему мы не слышим: спасибо, родные мои, мне очень нужна была ваша поддержка и мы победили вместе?</description></item><item><title>кто из нас розовые пони</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8/</guid><description>В Волгограде на башне танка Т-34 появилась надпись &amp;quot;На Путина&amp;quot;, аналогичная надписи &amp;quot;На Берлин&amp;quot;. На место ЧП экстренно был вызваны коммунальные службы, чтобы убрать надписьМой самый любимый довод от всепропальщиков — да какая разница, как вы проголосуете, важно как они посчитают. А нарисовать ТАМ могут любую цифру. И эти люди любят ласково называть нас &amp;quot;розовыми пони&amp;quot;Если бы все было так просто, как в Чечне — взять и нарисовать любую цифру, то для чего нужен был весть этот позорный цирк с тремя Вишневскими?</description></item><item><title>крысиный король</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Перед выборами всегда появляются дураки и провокаторы, утверждающие, что все, что нужно режиму — явка и что участие в выборах является легитимацией власти. Хотя совершенно очевидно, что последние остатки легитимности Путин утратил еще в 2008 году. И что все уловки режима по удержанию им власти — это статья 278 УК РФ «Насильственный захват власти или насильственное удержание власти». До двадцати лет лишения свободы. Легитимность Путина ничем не отличается от легитимности Лукашенко.</description></item><item><title>в этом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Несколько слов про спецоперацию кооператива «Озеро», которая проходит прямо сейчас. Цель этой операции — вызвать у вас отвращение к выборам. Нормальному человеку должно стать физически плохо от этого парада фриков — двойников, тройников и удлинителей, памфиловых и явлинских, слитых записей инструктажей и прочего дерьма. И количество шаланд, полных фекалий, будет только увеличиваться к началу выборов 17–19 сентября. Нормальный человек должен сказать — я не буду в ЭТОМ дерьме участвовать. Это омерзительно.</description></item><item><title>как на сером так чистый, как на белом — рябой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Сходил утром на «Серебряный дождь». Говорили о реформе школьного образования. Небольшое дополнение к эфиру.У адептов «лучшего в мире советского образования» есть несколько любимых аргументов:1. Вот вы все ругаете наше образование, а между тем наши школьники заняли весь пьедестал на международной олимпиаде по математике/программированию/физике и пр.Что здесь не так.Разумеется, в огромной стране есть множество талантливых педагогов и гениальных детей. Но это исключения из правил. Судить по ним, это примерно как из существования Царскосельского лицея делать вывод, что система церковно-приходских школ прекрасно учит детей — смотрите, ведь Пушкина нам дала российская система образования.</description></item><item><title>термин вокс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Борьба власти с инакомыслием показывает, что борцы не понимают самого смысла термина «мышление». Мышление может быть только «инаким». Когда все люди думают одинаково, это означает, что они вообще не думают — они просто повторяют то, что повторять разрешено.Поэтому правильнее будет называть политику властей — борьбой с мышлением, а не с инакомыслием.</description></item><item><title>гвозди — детям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>автомобильное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Столкнулся с тем, что многие автомобилисты, привязывающие георгиевскую ленточку к своему автомобилю, искренне не понимают, что здесь страшного. Им кажется, что они помнят и гордятся победой СССР во Второй Мировой. Нет, ребята, символы так не работают. В любом символе всегда побеждает последнее значение.У российского триколора была целая вереница смыслов. Сначала петровский «флаг царя Московского», затем Торговый флаг России, потом национальный флаг. Триколор был и символом единения царя с народом в 1914 году, и флагом Российской республики в 1917, и символом Белого движения, и флагом бело-эмигрантских организаций за границей.</description></item><item><title>argumentum ad verecundiam</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/argumentum-ad-verecundiam/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/argumentum-ad-verecundiam/</guid><description>Получил комментарий от верующего читателя с религиозной цитатой из Блеза Паскаля:«Нет для человека ничего важнее его участи; нет для него ничего страшнее вечности. И если находятся люди, равнодушные к собственной погибели и угрозе вечных мучений, - это противно природе. Они ведут себя совсем иначе по отношению к другим опасностям: они боятся даже малейших из них, предвидят их, обдумывают; и тот самый человек, который провёл столько дней и ночей в гневе и отчаянии из-за потери должности или какого-нибудь воображаемого ущерба для своей чести, - тот самый человек, зная что со смертью потеряет всё, остаётся спокоен и беспечен.</description></item><item><title>а нас то за что?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</guid><description>Смешно, что о «нечестном» судействе в гимнастике говорят представители страны, лишенной права выступать под национальным флагом за систематическое жульничество, которым занималось и которое крышевало само государство. От вас еще мочой с мельдонием с сочинской олимпиады пахнуть не перестало, защитнички. На судей жалуется страна, уничтожившая судебную систему и заменившая ее басманным правосудием. Рот с мылом вымойте сначала.</description></item><item><title>холуяж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%85%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%8F%D0%B6/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%85%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%8F%D0%B6/</guid><description>Никогда не понимал сегодняшней традиции чиновников — вешать у себя в кабинете портрет президента. Ну ладно в испуганном прошлом с культом вождей. Но сегодня зачем? Они что — служат президенту? Президент — это наемный чиновник. Если он хорошо справляется со своими обязанностями, с ним могут продлить контракт. Один раз. Если он плохо справляется со своими обязанностями, с ним расстаются. В ЖЭКе не вешают портрет начальника ЖЭКа. В школе не вешают портрет директора школы.</description></item><item><title>завязанные в узлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D1%83%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D1%83%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Основное отличие людей сегодняшней эпохи от людей сталинской эпохи состоит в том, что сегодня никак не получится сказать: «Но мы же ничего не знали… но мы же верили… но нас же обманывали». У сегодняшних так не получится. Все вы знали. Ни во что вы не верили. Вас никто не обманывал — вас просто купили.Все остальное просто лирика. Не имеет значения, как именно оправдываются люди с государственного телевидения. Как говорила Марлен Дитрих: «Какая разница, что говорит вдова, надевая черное кружевное белье»</description></item><item><title>статистика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 19:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Вся история борьбы с коронавирусом в России — история глупостей и преступлений. Ее будут потом приводить в учебниках в качестве примера бездарности, трусости и непрофессионализма.Требовать надевать и маски и перчатки — глупость. Перчатки никто не надевает и это ставит под сомнение и второе требование — надевать маски (вполне разумное).Проводить парады, съезды, голосования и массовые спортивные мероприятия — преступление. Цена этого преступления — сотни человеческих жизней.Вводить QR-коды и тут же отменять их — глупость.</description></item><item><title>это со мною</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D1%8E/</guid><description>В комментариях к постам о религии регулярно появляются люди с обидой и претензиями к богоизбранности еврейского народа. В стиле Венедикта Ерофеева: «Получается так – мы мелкие козявки и подлецы, а ты Каин и Манфред».Конечно, не мне — русскому атеисту, отвечать за евреев, но хочу заметить, что слово «избранность» обычно понимается не совсем правильно. Евреев не избирали — их назначили. И избранность в данном случае это не столько какие-то привилегии, сколько обязанности.</description></item><item><title>начетничество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Есть две саморазоблачительные цитаты, которые сразу сдают собеседника со всеми потрохами. Это цитаты про интеллигенцию — перевранные слова Ленина: «Интеллигенция считает, что она мозг нации, а на самом деле она не мозг, а говно». И крайне сомнительные слова Льва Гумилева: «Ну, какой же я интеллигент — у меня профессия есть, и я Родину люблю!»Эти глупости любят повторять любуясь собой — с оттяжкой и чувством собственного превосходства. И сразу становится понятно, что ваш собеседник просто дурак, для которого интеллигент — это Васисуалий Лоханкин.</description></item><item><title>хромые начинают говорить, а слепые ходить, когда я делаю над ними пассы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D1%8B%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D1%8B%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E-%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B/</guid><description>Очень смешной эфир про оккультные практики российской элиты. Валерий Соловей и Марк Фейгин сначала полчаса высмеивают жертвоприношение черной собаки, совершенное Путиным, а потом всерьез начинают обсуждать то, что для настоящего жертвоприношения нужен дикий зверь (обычно — волк). Валерий Соловей начинает горячиться — власти подсовывают неправильные ритуалы, надо же совсем иначе это делать. Это же деньги на ветер!Сколько раз я замечал эти глупости у, казалось бы, неглупых людей. Они легко согласятся с тем, что 99% всех гадалок и экстрасенсов — шарлатаны.</description></item><item><title>цап-царап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</guid><description>Самая идея делать ставку на спецслужбы, которые украдут нужные изобретения (цап-царап), вместо того, чтобы заниматься кооперацией с научным сообществом и развитием собственного научного потенциала — губительна для страны. Она закладывает системное отставание во всех областях науки и техники. Фактически она срезает плодородный слой почвы для страны.Один талантливый изобретатель и первооткрыватель вытягивает целую область, создает научную школу, воспитывает десятки последователей. Его пример вдохновляет тысячи умных и изобретательных людей. Чекисты же все это убивают.</description></item><item><title>прививка от глупости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 21:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Умер Слава Сэ. Талантливый писатель и хороший человек. От коронавируса.Много прекрасных людей умерло. Еще больше — тяжело болело. Из-за вас — долбоебов.Из-за вас, у кого есть знакомый доктор, который не советовал вам пока прививаться. Потому, что доктор сам не привился.Знаете, диплом врача не делает человека умным. Множество врачей верят в гомеопатию и практикуют уринотерапию.Из-за вас, которые не уверены в 100% эффективности вакцины.Знаете, ни у чего нет стопроцентной эффективности. Вы садитесь в самолет, который может упасть.</description></item><item><title>нарядность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>В фильме «Сибирский цирюльник» есть момент, когда старый генерал приезжает свататься к американке. Он берет с собой юнкера, который хорошо читает по-английски, а сам садится за рояль и наигрывает приятную мелодию для создания атмосферы. Получается и глупо и пошло.Очень часто в кинематографе музыкой пытаются заткнуть все дыры в сюжете — для создания атмосферы. Звучит тревожная музыка. Звучит героическая музыка. Звучит романтическая мелодия. Мне кажется, что если фильм претендует на «настоящесть», то это читерство.</description></item><item><title>болт с резьбой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%82-%D1%81-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%82-%D1%81-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Примитивность и бездарность российской политики состоит в том, что в Кремле не знают о самой выигрышной стратегии — стратегии win-win. Кремль думает убогими категориями XIX века: или я украду или у меня цап-царап, или я отожму у них территорию или у меня отожмут, или я трахну или меня отымеют, или я отравлю или меня отравят. И в результате ничего кроме lose-lose Кремль в долгосрочной перспективе не получит.</description></item><item><title>не надо героизации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Дураки и боты дружно оправдывают пытки. Цитирую (орфография авторская): «ни одна страна не цацкается с людьми, открыто провозглашающими своей целью свержение государственной власти.Некоторых расчленяют и растворяют в кислоте,кое-кого сбрасывают с вертолётов в открытое море,кто-то кончает жизнь самоубийством серией выстрелов,а кого просто убивают на улице установленные, но неприкосновенные активисты. А ссдадины на руках от наручников-это не самое плохое, что случилось и ещё случится с Романом Протасевичем».И еще дураки и боты цитируют Юлию Латынину: «Извини, парень, если ты борешься с ужасным Левиафаном и получаешь сдачи, то как-то странно получается, что можно этого Левиафана ругать и можно с ним бороться, но тебе ничего за это не должно прилетать».</description></item><item><title>комната 101 министерства любви</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0-101-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 01:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0-101-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</guid><description>Посмотрел фильм про Протасевича. Повторюто, что говорил десять дней назад:«Роман Протасевич имеет полное право сейчас говорить все, что от него требует следствие. Что ему заплатили американцы. Что он хотел взорвать бомбу на параде. Что он агент японской, польской и эстонской разведок, планировавший вырыть тоннель от Бомбея до Лондона. Что Лукашенко — лучший президент всех времен и народов. Что самолет в Минске посадили по его личной просьбе.Цена этому — ноль».Посмотрите на его руки.</description></item><item><title>данности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Жестокость расизма заключается в том, что он заставляет вас поверить, что вы должны быть кем-то другим, чтобы вас любили/Клинт Смит/</description></item><item><title>летние пошли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Сегодня опознать дурака очень просто. Дурак будет говорить: «Да что же ты за оппозиционер, который так легко начал сотрудничать со следствием. Слабак! Дристня! Размазня! Чуть на него надавили и он сразу поплыл. Где же твои принципы? … и прочие глупости и подлости».Что здесь не так?Во-первых, современные методы «допроса» заставляют говорить вообще всех. Диапазон огромен — от физического насилия до амитал-натрия. Помножьте это на угрозы близким людям, стоящих рядом.Роман Протасевич имеет полное право сейчас говорить все, что от него требует следствие.</description></item><item><title>как обостренье классовой борьбы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</guid><description>«Саюзная дзяржава». Именно это позволяет террористу Лукашенко оставаться у власти. Самое умное, что может сейчас сделать Запад — установить блокаду Беларуси по периметру. Отменить все авиарейсы. Закрыть границы. Отозвать послов. Прервать все отношения. Арестовать счета. Именно так нужно вести себя с террористами. Просто потому, что это только цветочки. Ягодки будут впереди.Любой диктатор, под которым начинает качаться кресло, увеличивает количество силовиков. Больше силовиков, еще больше, еще! Еще! Еще! Диктатор думает, что так он будет в безопасности.</description></item><item><title>своя комната</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description>Целые столетия мужчины задавали один и тот же вопрос — почему история знает так мало женщин-творцов? Схоласты спорили — есть ли вообще у женщин душа? Выходили фундаментальные труды «Умственная, нравственная и физическая неполноценность женского пола».Один из любимых авторов Ленина французский психолог Гюстав Лебон писал: «Мозг огромного количества женщин гораздо ближе по размерам к мозгу горилл, чем к наиболее развитому мозгу мужчин… Их неполноценность настолько очевидна, что даже спорить с этим бессмысленно».</description></item><item><title>корова еще не доена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>22 апреля в день Земли активисты установили плакат перед штаб-квартирой SpaceX в Калифорнии. С подтекстом — на Земле достаточно проблем, нужно заниматься сначала ими.Глупость, конечно, страшная. Не надо заниматься освоением космоса, не надо заниматься авиацией, не надо исследовать новые земли и пр. — в нашей деревне еще достаточно проблем.</description></item><item><title>хотят ли русские войны?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 20:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>засиделся</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 17:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%81%D1%8F/</guid><description>Россия — без Путина. Путин — бес России.Как я люблю комментарии типа — ну вот вышли вы на площадь и чего добились? Причем вопрошающие даже не понимают, что в их вопросе есть и ответ. Настоящая проблема не в том, что мы вышли на площадь, а в том, что они остались дома. Такие же вопросы задавали и советским диссидентам — ну и чего вы добились? Да против вас самая большая армия в мире и самая могучая спецслужба в мире.</description></item><item><title>горячая поддержка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Прекрасные комментарии к прямой трансляции послания российского Чучкхе-кхе</description></item><item><title>школота</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Смешная шутка2023: Министерство Просвещения потребовало исключить из школьного курса физики раздел о сопротивлении</description></item><item><title>ой, а как же без суда?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D0%B9-%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D0%B9-%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Очень популярное заблуждение: если я пишу, что Путин — преступник, обязательно найдется человек, который с умным видом скажет что-нибудь типа — да как вы можете, вы же либерал, вы же должны действовать строго по закону, никого нельзя назвать преступником без приговора суда, а такого приговора не было, бла-бла-бла… извинитесь.Попробую объяснить, в чем здесь ошибкаПредставьте, что вы видите, как на улице один человек убил другого. Есть ли у вас право назвать этого человека убийцей?</description></item><item><title>а все остальные нам завидуют</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 08:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82/</guid><description>Борис Акунин рассказывалпро опрос в Британии. Людям на улице задавали вопрос — какая страна вам сильнее всего не нравится. Большинство людей отвечали, что никакая (странно не любить какую-то страну). Но среди остальных ответов чаще всего звучала……Британия. Люди живут в ней, прекрасно видят ее недостатки и не собираются с ними мириться. Мне кажется, что это позиция здорового человека — прежде всего предъявлять претензии к себе и не сваливать все на других. Именно это, а не — мы самые духовные, самые большие и пр.</description></item><item><title>эх, хорошо в стране советской жить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%8D%D1%85-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%8D%D1%85-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Андрей Лошак: Российская пропаганда окончательно стала неотличима от советской. Весной 1984 года академик Сахаров в горьковской ссылке объявил голодовку. Его запирают в больнице, изолируют от всех, включая жену Елену Боннэр, и начинают насильно кормить, а по сути пытать: закалывают психотропами и вводят питательные растворы внутривенно, скручивают и закачивают смесь для космонавтов через зонд, вставленный в правую ноздрю, зажимают нос, чтобы академик, задыхаясь, открыл рот, и вводят через шланг туда пищу. Во время одной из таких процедур пожилой Сахаров пережил микроинсульт – с тех пор у него до конца жизни едва заметно тряслась нижняя челюсть.</description></item><item><title>эсминец беспокойный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%8D%D1%81%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%8D%D1%81%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Был сегодня в Кронштадте и видел огромное количество всяких технических средств для массового убийства людей на море. Поразительно, насколько бездарно человечество использует свои таланты.Вспомнил историю о том, что во время Второй Мировой войны, по мнению зоологов, киты испытывали ужасный стресс из-за постоянных взрывов в воде тысяч и тысяч мин, торпед и снарядов — киты же общаются звуками и могут слышать сообщения сородичей на расстоянии до 1500 километров.Если бы хомо были бы хоть немного сапиенс, они бы при первых разговорах о войне задавали себе вопросы — а как к этому отнесутся киты?</description></item><item><title>пудаки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 19:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Некоторые паскудные эпохи хороши только одним — в них зло настолько омерзительно и явно, что у нормальных людей не возникает вопросов — на чьей стороне быть. Сегодня как раз такое время. Путинизм настолько мерзок во всех его проявлениях, что никаких вопросов не возникает. Страной правят пудаки.Отличить пудака от нормального человека очень просто — он будет лучшим человеческим поступкам приписывать самые низкие мотивы. Пудаки судят всех по себе. С гнусной кривой ухмылкой.</description></item><item><title>близкие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Гарвардское исследование Grant &amp;amp; Glueckпродолжалось 75 лет — с 1939 по 2014 год. Ученые регулярно исследовали два полюса — 268 мужчин-выпускников Гарварда и 466 бедных мужчин из Бостона. Исследователи фиксировали работу мозга, делали анализы крови, заполняли подробные анкеты с ответами наблюдаемых.Ученых интересовало физическое и эмоциональное состояние людей из разных классов — что делает их счастливее и что помогает им добиться успеха. Выводы из 75-летнего исследования одновременно и банальны и глубоки.Одним из важнейших и недооцененных факторов успеха оказалось отношение человека со своими близкими — прежде всего с родными и друзьями.</description></item><item><title>итк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8%D1%82%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8%D1%82%D0%BA/</guid><description>В России зоны называют почему исправительно-трудовыми колониями. Хотя, конечно, правильнее называть ИТК — пыточно-садистским концлагерем. Распространителем туберкулеза, пристанищем для садистов и обогатителем сотрудников ФСИН. Вместо исправления мы получаем покалеченных, испуганных и озлобленных людей. А для преступников зона — места обмена опытом и повышение уровня квалификации. Уровень рецидива в российских тюрьмах невероятно велик — почти 50%. в Европе — только 9%. Средний срок заключения в Европе — 1 год 8 месяцев, в России — в разы больше.</description></item><item><title>вака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Вакцинирование от ковида в России фактически провалено. Отечественные пропагандисты постоянно хвастаются тем, что в России первыми в мире сделали вакцину. При этом в стране обе прививки получили около четырех миллионов человек. Для сравнения: в Бразилии - 10,6 млн, в Индии - 20,7 млн, в Китае - 52,5 млн, в США — более 90 млн человек. Мощностей по массовому производству вакцины в стране нет. Во многие регионы ее даже не завозили.А Елены Малышевы, докторы Мясниковы и прочие Онищенко продолжают врать о том, что эта болезнь — чудо-чудесное.</description></item><item><title>мягкий софт и твердый хард</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D1%8F%D0%B3%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%82-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D1%8F%D0%B3%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%82-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%B4/</guid><description>Получил комментарии к посту про предустановленный софт:– А удалить потом нельзя?– Да можно, конечно. Но до первого апреля ещё есть время покататься по полу с криками, разрывая на себе одежды, стеная и сетуя.У этого «аргумента» есть множество разновидностей:Ну и что, что сайты блокируют, можно же VPN поставитьНи и что, что Телеграм блокируют, есть же и другие мессенджерыНи и что, что Твиттер прикроют, есть же и другие социальные сетиНу и что, что по нам постоянно врут по телевизору, можно же его просто не смотреть и пр.</description></item><item><title>подобное к подобному</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 19:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83/</guid><description>Два слова по поводу интервью, которое Ксения Собчак взяла у скопинского маньяка Виктора Мохова, несколько лет державшего в плену и насиловавшего двух девочек. Собчак объясняет этот треш тем, что она, как журналистка «хочет исследовать границы добра и зла. Нельзя понять природу зла, если не заходить на его территорию».Мне нравится подход американцев к таким преступникам. У них действует «Закон сына Сэма», который запрещает преступникам получать прибыль от огласки своих преступлений. На основании этого закона штат может конфисковать средства, получаемые осуждённым от интервью, издания книг, изображения истории в кино и пр.</description></item><item><title>на патриотизм напирает</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%82/</guid><description/></item><item><title>вертикаль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Поразительно, как сильно в России искажено понятие «сильной власти». В этой системе ценностей сильный начальник это человек, который может сделать со своими подчиненными все, что угодно. Собственно вся путинская «вертикаль власти» про это — посадить любого человека. Поставить начальником любое ничтожество. Оставлять на своих постах людей, проваливших абсолютно все. Выгораживать преступников и убийц — это называется &amp;quot;своих не сдаем&amp;quot;. Знайте, что каждый раз, когда вы слышите хвалебные слова про сильную власть, в действительности это ода самодурству, беспределу и беззаконию.</description></item><item><title>и у каждого будет по два раба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</guid><description>В фантастических книгах о будущем самые большие ляпы — это не мода (самое заметное) и не техника (командир космического корабля задумчиво склонился над перфолентой, которую напечатал кибернетический механизм). Практически всегда фантасты промахиваются в отношениях между людьми. Просто потому, что их нельзя экстраполировать «в лоб» как технологии — еще быстрее или еще умнее. Мы не знаем, что в будущем станет нормой, а что станет осуждаться.Авторы футуристических картинок были уверены, что детей в школах будущего по прежнему будут бить по голове.</description></item><item><title>конечно, володин, а чей же еще?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9-%D0%B6%D0%B5-%D0%B5%D1%89%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9-%D0%B6%D0%B5-%D0%B5%D1%89%D0%B5/</guid><description>© Тимофей Радя «Стабильность»Небольшой комментарий к словам Вячеслава Володина: «Байден своим заявлением оскорбил граждан нашей страны. Это истерика от бессилия. Путин — наш президент, нападки на него — это нападки на нашу страну!»Удивительно, как можно сделать столько ошибок в одном небольшом сообщении.Ошибка номер 1. Обобщение.Я — гражданин России и меня Байден никак не оскорбил, назвав убийцу убийцей. Это как оскорбиться на то, что назвав Клаву из второго подъезда проституткой, своими словами человек оскорбил всех женщин этого подъезда.</description></item><item><title>бледная моль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>«В стране дураков умный королём не станет»/Олдос Хаксли/Один из самых смешных аргументов официальный пропаганды — вранье о необычайных умственных способностях бывшего завклубом В.В.Путина. Экий умище надо иметь, чтобы столько лет удерживать власть в самой большой стране мира! Какие незаурядные способности нужны для этого! А если оппозиция такая умная, то почему она еще не победила Путина, а? Что, нечем крыть?Однако как только вы начинаете разбираться в механизме прихода и удержания власти любого из диктаторов, вы поражаетесь, насколько они все одинаковые и бездарные.</description></item><item><title>работа излучателей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Очень я не люблю, когда по интернету широко расходятся всякие интервью с «глубинным» народом, когда какой-нибудь подвыпивший мужичок или женщина в бобровой шапке заявляет, что американцы — наши враги, что Навального убить мало, что вот в Союзе хорошо было, что молодежь испорчена, а все зло — от интернета, обколются, мол, своим твиттером…Что в этом не так? Попробую объяснить.1. Такими видео популяризируется весьма сомнительная мысль, что каждый народ достоин своего правителя. Дескать, с такими нельзя иначе.</description></item><item><title>ров с крокодилами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%81-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D1%81-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Когда я первый разнаписал о том, что Тема Лебедев превращается в полное говно, сливную помойку и кремлевского пропагандиста уровня Соловьева, я получил много комментариев от наших с ним общих друзей типа: да, ладно, он клевый чувак, он просто работает на эпатаже, а на самом деле он вовсе не такой…Это мой последний пост о Лебедеве. Больше о нем я не скажу ни одного слова — он не стоит этого. Мне искренне жалко дизайнеров, которые продолжают работать на это ничтожество.</description></item><item><title>по совести</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Несколько слов про Amnesty International, лишившую Навального статуса узника совести. С одной стороны эта организация считает узником совести всякого, кто лишён свободы из-за своих политических, религиозных или иных убеждений, принадлежности к определенной расе, национальности, происхождения, материального положения, сексуальной ориентации и гендерной идентичности или по другим признакам. Нет никаких сомнений в том, что Алексей Навальный полностью попадает под это определение.С другой стороны у Amnesty International есть еще один обязательный критерий — неприменение насилия и отсутствие призывов к насилию или возбуждению ненависти.</description></item><item><title>культ войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Увидел в сети обсуждение памятника «Родина-мать зовет» — мощный, дескать, памятник, отличная работа, сильная фотография. И это меня взбесило. Я смог наконец для себя сформулировать, что мне не нравится в этих героях-богатырях, высеченных из гранита или отлитых из бетона. Красавцах с могучим торсом или прекрасных женщин, отправляющих мужчин в бой.Это отвратительно потому, что такие памятники героизируют войну — самое мерзкое занятие, придуманное человечеством. Дело не в том, что на самом деле солдаты были страшно уставшими, небритыми, грязными, замерзшими, вонючими, вшивыми, неделями нормально не спавшими и не евшими, одуревшими от постоянной канонады, затраханными своими командирами, испуганными и махнувшими на все людьми, которых в любой момент могли убить.</description></item><item><title>цель и средства достижения цели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Регулярно наталкиваюсь на обсуждения действий и идеологии Путина. Кто он — государственник, правый, левый, чекист, коммунист, верующий? Каким он видит себя в истории — собирателем русских земель, последним оплотом традиционным ценностей, поднимателем России с колен?Мне кажется, что люди, рассуждающие в таких категориях, путают цель и средства достижения цели. Цель же у Путина только одна — до конца жизни оставаться у власти или в крайнем случае передать власть такому человеку, который гарантирует Путину личную неприкосновенность.</description></item><item><title>как он был от нас далек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BE%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BE%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</guid><description>К суду над Навальным. Попробую объяснить, что сегодня не так с культом Победы вообще и с делом ветерана в частности.Любители георгиевской ленточки и надписей на машине «Спасибо деду за Победу» обычно трактуют ситуацию упрощенно. Мы, дескать, наследники героев и носители генома победителей, а вы — власовцы, мечтающие о баварском, первыми бы в плен сдались.Но проблема с Победой не только в истории. Не только в том, что скинув кровавого Гитлера, вооруженная до зубов армия народа-победителя не скинула и кровавого Сталина.</description></item><item><title>когда бы не сапог советского солдата, имели б вас давно солдаты блока нато</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B1-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B1-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE/</guid><description>Регулярно слежу за аргументацией киселевых и соловьевых. Все чаще в их риторике начинают повторяться страшилки коварными планами НАТО. Совсем как в советские времена. Хотел спросить у сторонников путинской автократии — а что плохого Советскому Союзу и России сделало НАТО?Это же только в советских боевиках из Европы к нам засылали вредителей и убийц. В реальности ничего подобного не было никогда — ни один советский завод не был уничтожен агентами 007. Ни одного покушения не было устроено ими ни на одного генсека.</description></item><item><title>цветовая дифференциация штанов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В очередной раз наблюдаю массовое возмущение тем, что жену Генриха VIII сыграет чернокожая актриса Джоди Тернер-Смит. В стиле: «У белой женщины черный ребенок!»Понимаете, в чем дело, родные мои. Человека можно описать очень многими параметрами: рост, вес, цвет глаз, форма носа, цвет волос, левша/правша, цвет кожи, наличие родинок, высота лба, умное лицо, знатность рода, вероисповедание и т.д.Раньше люди возмущались бы совсем другими вещами. Как это отвратительно, что простолюдинка сыграет светскую даму! Боже мой, куда катится этот мир — это же оскорбление, что Кэмпбеллов сыграет шотландец из рода Макдонольдов!</description></item><item><title>мелкотравчатое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Получил письмо с вопросом: Зачем вы все устроили травлю Слепакову и Явлинскому — почему вы им отказываете в праве на собственное мнение? Что же вы за либералы такие? А как же знаменитое: «Я не согласен ни с одним словом, которое вы говорите, но готов умереть за ваше право это говорить». И не боитесь ли вы, что придя к власти Навальный станет новым Путиным? 1. Травля — это не когда человеку говорят, что он дурак или подонок.</description></item><item><title>друзьям украинцам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Небольшое вступление перед третьей частью мозгового штурма. О том, почему неправы те украинцы, которые говорят глупости и подлости про генетическое рабство русских, у которых, якобы, не хватает смелости на решительные действия. Посмотрите, дескать, на нас — на героев Майдана. Которые не побоялись выйти под пули.Это чистая правда. Майдан — вершина народного подвига. Я искренне преклоняюсь перед смелостью украинцев. Героям — слава! Но это только половина правды. Потому, что в противостоянии с врагом всегда надо учитывать силу ОБЕИХ СТОРОН.</description></item><item><title>все так</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 20:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</guid><description/></item><item><title>метастазы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B7%D1%8B/</guid><description>Мем «Путин — краб» неточен. Путин не краб, Путин — рак. Под сказки про вставание с колен рак постепенно уничтожает Россию изнутри. Под завывания про проклятые девяностые рак уже практически уничтожил в стране авиастроение, автомобилестроение, судостроение и тяжелую промышленность. И доедает отечественную науку, медицину, образование и космонавтику.С 2005 по 2017 год в стране закрылись более 35 000 предприятий (без учета небольших заводов и комбинатов). Это по десять заводов в день. Зато открывается по три храма каждый день.</description></item><item><title>простите меня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Получил письмо с вопросом, что я думаю о полицейском, попросившем прощения у женщины, которую он ударил ногой. И правильно ли это вообще — прощать такой поступок.Да, я считаю, что прощать человека — это правильно. Это вообще одно из самых лучших возможных решений. Принцип «око за око» оставит весь мир слепым. Но простить человека можно только при соблюдении трех условий:1. Раскаяние должно быть искренним и идти из глубины души обидчика. Не по приказу начальства и не по совету адвоката.</description></item><item><title>в очистке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 21:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Кто бы мог подумать, что мы доживем до того времени, когда единственным алиби для власти станет аргумент: «Ну не могут же они быть такими клиническими идиотами?</description></item><item><title>страх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</guid><description>Я прекрасно понимаю людей, которые боятся перемен, боятся за свою пенсию, боятся за себя и за своих детей, боятся будущего. Боятся «а вдруг гражданская война?» и боятся «не стало бы еще хуже». Понимаю людей, которые уже притерпелись — а все-таки у меня есть работа, машина в кредит и домик от родителей на шести сотках. Понимаю людей, которые боятся бездуховного Запада, чеченцев, братков, омона, безработицы, инфляции, геев, китайцев, американцев, таджиков, гаишников, начальников, бандеровцев, голодных 90-х, убогих 80-х, унылых 70-х.</description></item><item><title>цензура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 13:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Дискуссии в сети по поводу Трампа и Твиттера напоминают разговор крестьянина с Чапаевым: Василий Иванович, а вы за большевиков али за коммунистов? Если позволите, я тоже выскажу свое мнение по этому важному вопросу: я — за интернационал. Мне кажется, что правы и нелюбимый мною Трамп и нелюбимый мною Твиттер. Сейчас поясню.90% всего, что находится в сети, является глупостью, ложью или порнографией. И человек должен иметь право на это.Цензура — страшное зло.</description></item><item><title>предел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</guid><description>Есть у меня один вопрос к людям, голосующим за Путина — гордящимся героической победой в войне, наследникам покорителей космоса, уверенным, что страна идет правильным путем и что её все должны бояться. Вопрос к людям с георгиевской ленточкой:Родные мои, а что должно произойти в стране, чтобы вы сказали — нет, ну этого мы не потерпим! Так с нами нельзя, мы не рабы, рабы не мы! Где у вас граница терпения? Чего вы не простите власти никогда?</description></item><item><title>солдатики любви синие глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>После публикации фотографии советского солдата с женскими наручными часами, получил с десяток комментариев примерно такого содержания: да как вы смеете, он вас от смерти спас, никогда такого не было, а если и было, то все справедливо, а что немцы в России натворили, пусть скажут спасибо, что всех не поубивали, на войне все армии мародерствуют, не нам их судить, американцы тоже насиловали, давайте не будем плевать в наше прошлое… (я смягчил некоторые обороты и эпитеты).</description></item><item><title>выстрел себе в ногу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83/</guid><description>Некоторые люди воспринимают террористические акции исламистов во Франции, запрет католиками абортов в Польше, программу «Храм в шаговой доступности» в России и пр. как ренессанс религии. На самом деле это её агония. Все так плохо, что на улицу вышли даже интровертыКаждая отрезанная голова или принятый средневековый закон — это не признак силы, это выстрел себе в ногу. Подавляющее большинство верующих — совершенно нормальные люди. Насилие, глупость и жестокость им отвратительны. И каждое новое преступление, совершенное под флагом религии, отталкивает их от их веры.</description></item><item><title>но оставьте, пожалуйста, бдительность операм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D1%83%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B1%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D1%83%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B1%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Есть у нас такая гадкая национальная черта — везде искать второй смысл. Причины её возникновения понятны: мы выросли в тяжелобольной изувеченной стране. Нормальные человеческие чувства мы воспринимаем с подозрением. Привыкнув работать вполсилы и делать все «на отстаньте», мы везде ищем подвох. Ну не может же человек просто так бескорыстно помочь другим — у него есть коварный замысел, который мы еще не разглядели. Сколько раз я замечал — рассказываешь какую-нибудь классную историю и первой реакцией человека на нее будет «а можно ли хакнуть систему?</description></item><item><title>боль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>В комментариях к посту про легализацию медицинского употребления марихуаны многие читатели жалуются на то, что опрос был нерепрезентативен, что проголосовало слишком мало людей, что у них не спрашивали, что они были бы против и т.д.Честно говоря, я вообще не понимаю, как может нормальный человек высказаться против медицинского применения вещества, облегчающего боль? Откуда вообще эти 30% против взялись? Может быть вы еще против морфия выскажетесь? Это же страшный наркотик! Или вам сама идея снимать боль не нравится?</description></item><item><title>зона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Установить солнечные панели на дом рядом с полем для гольфа было не самой лучшей идеей</description></item><item><title>прррредатель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Мясников о Навальном: «Я считаю, что это предатель, который продался за конфетку, за улыбку, за то, чтобы его пощекотали подмышками». Давайте поговорим про предательство. Что это вообще такое? Открываем словарь: «Предательство — вероломная выдача кого-либо кому-то или чему-то другому, либо нарушение верности кому-либо или чему-либо (синоним измены)».Для того, чтобы даже теоретически стать предателем, необходимо принесение торжественной клятвы или присяги. И нарушение этой клятвы. Предателем может стать доброволец, поклявшийся защищать свою страну и перешедший на сторону врага (а не захваченный в плен).</description></item><item><title>[::::]</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 07:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/</guid><description>— Ты женат? У тебя на пальце кольцо!— Это страшная история. В детстве меня поймали орнитологи…</description></item><item><title>моих друзей прекрасные черты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B/</guid><description>Интересно, а почему силовики в России и в Беларуси прячут свои лица? Если они стоят на страже интересов общества и не нарушают закон – чего они стесняются?Истории про то, что им будут мстить обиженные, не выдерживают никакой критики. Никто не мстит гаишникам. Таможенники и налоговики не прячут своих лиц. Даже судьи, которые выносят подсудимым реальные сроки, своих прекрасных и одухотворенных лиц не прячут. Фамилии их известны.Почему же для ОМОНа сделано такое странное исключение?</description></item><item><title>кушай тюрю, Яша, молочка-то нет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B9-%D1%82%D1%8E%D1%80%D1%8E-%D1%8F%D1%88%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B9-%D1%82%D1%8E%D1%80%D1%8E-%D1%8F%D1%88%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</guid><description>К предыдущему. Добавлю, что летние трехмесячные каникулы школьников являются сегодня глупостью и пережитком сельскохозяйственного цикла, когда детские руки летом нужны были в поле. Дети забывают практически все и первые недели после каникул уходят на раскачку. Учить нужно так, чтобы учеба не была тяжелой повинностью, от которой нужно долго приходить в себя.</description></item><item><title>ах, если бы только не август</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B0%D1%85-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B0%D1%85-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82/</guid><description>Была такая старая шутка, которая казалась довольно остроумной – начинайте день с ледяного душа, ничего хуже этого с вами уже не произойдет.А помните, как начинался 2020 год? И казалось, что все плохое произошло уже в январе, а дальше будет только лучше.</description></item><item><title>ваше величество, вы – великолепны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Русский язык обманчиво комплиментарен. Большевики думают, что их больше. Правым кажется, что правы именно они. А православные еще и овеяны славой. Великороссы считают, что они по умолчанию великие, а силовики – самые сильные.Истины же в этом не больше, чем в ЛДПР – либерализма с демократией, а в Министерстве культуры – культуры.</description></item><item><title>argumentum ad hominem</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/argumentum-ad-hominem/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 08:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/argumentum-ad-hominem/</guid><description>Мы рассматриваем миссию на Венеру потому, что Венера — это русская планета.Россия непричастна к отравлению Навального потому, что нам это невыгодно.Путин должен оставаться у власти потому, что без Путина не будет России.Мы считаем, что Крым должен быть российским потому, что это наше сакральное место.Падение рубля России выгодно потому, что тогда за проданную нефть мы будем получать больше рублей.Выборы губернаторов мы отменили потому, что был теракт в Беслане…Кто-нибудь, пожалуйста, подарите этим людям учебник логики.</description></item><item><title>просто встретились два одиночества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 09:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Некоторые исследователи считают, что у крупных динозавров были проблемы с быстрым принятием решений – слишком долго сигнал шел до мозга и реакция на события запаздывала. У российской власти похожие проблемы.Вести сегодня переговоры с Лукашенко о будущем Беларуси – это примерно как вести сегодня переговоры с Януковичем о будущем Украины – давать ему новые кредиты и договариваться с Виктором Федоровичем о контроле над Запорожсталью, одесским портом и таможней. В принципе, можно, конечно, но довольно бессмысленно.</description></item><item><title>осиротинушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Никогда не понимал разговоров о том, что без какого-то человека страна пропадет. И что если казнокрада и убийцу посадить, то мир станет хуже. Почему собственно? Хуже в России стало без Сталина, а в Германии — без Гитлера?Давайте тогда не будем вообще бороться с бандитами и террористами. А вдруг на их место придут другие — еще более свирепые и жестокие?</description></item><item><title>там, где кончается плюрализм.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC./</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC./</guid><description>Плюрализм — прекрасная вещь. Ценность людей именно в их непохожести друг на друга. Люди не могут думать одинаково. Им не должны нравиться одни книги, одни фильмы и одни политики.Но иногда наступает момент, когда их вкусы и пристрастия перестают играть большую роль и они должны прийти к общему знаменателю. Просто потому, что в противном случае они перестают быть людьми. Можно восхищаться Гитлером, как человеком, который поднял Германию с колен, покончил с безработицей и занялся строительством автобанов.</description></item><item><title>и про очевидное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Тото, у меня такое чувство, что мы больше не в Канзасе.</description></item><item><title>детские травмы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Медицинские банки, которыми нас лечили в детстве и следов от которых мы так стеснялись на уроках физкультуры, были придуманы еще в XIX веке. У них есть множество отрицательных эффектов, но никакой пользы от них не обнаружено. Их можно смело считать шарлатанством.</description></item><item><title>насосали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Светлейший князь Голицын с гордостью говорил о себе: «не посрамлен никакими чинами и орденами».Некоторые ордена и награды в сегодняшней России — это не знаки отличия или признание заслуг человека, а клеймо негодяя и подонка. Чтобы никто не мог ошибиться. Кремлевский пропагандист Артемий Лебедев награжден сегодня медалью ордена «За заслуги перед отечеством» II степени.Просто, чтобы вы понимали ситуацию. У Дмитрия Киселева есть орден «За заслуги перед Отечеством» IV степени (заслуги в гуманитарной сфере) и Орден Дружбы (за большие заслуги в развитии отечественного телерадиовещания).</description></item><item><title>тугодум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%82%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%82%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC/</guid><description>Черт, только сейчас понял, почему Росгвардия так панически боялась одноразовых стаканчиков.</description></item><item><title>мелкий п</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF/</guid><description>Сколько раз я слышал эту скользкую довлатовскую фразу про четыре миллиона доносов. Сколько раз я слышал, как людей обвиняют в том, что они сломались на допросах и кого-то оговорили. И вот сейчас опять — начинаются обвинения Светланы Тихановской в том, что она уехала из Беларуси.В чем здесь ошибка?Нельзя ставить на одну доску палача и жертву. Уровень вины всегда определяется возможностями власти и отдельного человека. Это примерно 99 к 1. Судить нужно не тех, кто сломался, а тех, кто ломал.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/</guid><description>Взгляд британца на Дональда Трампа. London Daily:«Трампу не хватает определенных качеств, которые традиционно уважают британцы. Например, у него нет благородства, обаяния, хладнокровия, доверия, сострадания, остроумия, теплоты, мудрости, тонкости, чувствительности, рефлексии. Нет смирения, чести, достоинства — всеми этими качествами был щедро оделен его предшественник г-н Обама.Хотя Трамп может выглядеть смехотворным, он ни разу не сказал ничего яркого, остроумного или даже слегка забавного — ни разу, никогда. И этот факт особенно беспокоит британцев — для нас отсутствие юмора почти бесчеловечно.</description></item><item><title>лицо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</guid><description>© Фрэнсис БэконМногие люди расстраиваются из-за фотографий, на которых они получились не очень хорошо. Разве у меня такое лицо? Да нет, это просто неудачный снимок. В действительности же возлагать на камеру даже теоретическую возможность передачи образа человека — изначально провальная идея. Никакая фотография не может передать и малой доли того впечатления, которое на самом деле производит человек на окружающих. Просто потому, что снимок не включает в себя ум собеседника, его манеру речи, обаяние, чувство юмора, тембр смеха, акцент, запах и десятки других важнейших факторов.</description></item><item><title>двоемыслие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B5/</guid><description>А вот это очень смешно. Патриарх Кирилл напомнил, что священнослужителям не подобает пользоваться предметами роскоши. Он призвал игумению Феофанию продать её автомобиль, стоимостью примерно 9,5 млн рублей. Он напомнил, что пожертвования стоит тратить на монастырь, а не на личные нужды.Напомню, что сам патриарх принадлежит к черному духовенству. Черное духовенство – это священнослужители, монахи, которые приняли три обета: целомудрия (в это понятие входит и безбрачие), послушания и нестяжания (добровольной нищеты). Никакие троюродные сожительницы, яхты, особняки, пентхаусы, автомобили и прочие брегеты ему не положены по определению.</description></item><item><title>в лес</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D1%81/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D1%81/</guid><description>Граждане, отечество в опасности! С севера на Москву наступают белые!</description></item><item><title>серая шейка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2020 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Первые выводы из результатов голосования — Путин превратился в хромую утку. Он перестал был гарантом стабильности и теперь связь с его именем будет не помогать, а топить любой проект. С ним произошло то же самое, что ранее происходило с «Единой Россией». Цифры Памфиловой могут вызвать только гомерический хохот. Она может написать хоть 99%. Ей верят только умственно неполноценные.Несмотря на беспрецедентное жульничество, несмотря на вброс десятков миллионов фальшивых бюллетеней, несмотря на полный запрет критики голосования на центральном телевидении, несмотря на огромное количество купленных крашенных блядей, несмотря на принуждение к голосованию и прямой подкуп избирателей…Почитайте Предварительное заявление по итогам общественного наблюдения за ходом общероссийского голосования по изменению Конституцииhttps://www.</description></item><item><title>люди, которые не двигаются, не замечают своих цепей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%86%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%86%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Последний раз про любимый аргумент сторонников бойкота: «Я с шулерами не играю». Я бы мог с ним согласиться, если бы вы предложили бы свой план действий. Но вы же лежите на диване в белых одеждах и ничего не делаете. Странно, что вы не замечаете того, что ваше гордое неучастие не работает уже 12 лет. После 2008 года у Путина не было ни одной честной возможности остаться у власти. Ни одной, если вы на самом деле понимаете значение слова «конституционный предел».</description></item><item><title>со мной так нельзя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 15:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%8F/</guid><description>Для ментального здоровья страны нужно вернуть людям чувство собственного достоинства. Людям, на которых орали родители. Людям, которых постоянно унижали в детском саду и в школе. Эти люди должны поверить в себя. Что они смогут и что у них все получится.Люди, которые привыкли, что на них прикрикнут и они замолчат. Цыкнут зубом и они побегут. Нахмурят брови и они послушно проголосуют «за». Им соврут, а они смолчат. Им же с детства внушали, что они — тварь дрожащая.</description></item><item><title>дело сс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 17:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%81/</guid><description>Главное понятие российского суда — двоемыслие. Это какая-то шизофрения. Нельзя признать человека виновным в хищении 129 млн рублей и давать ему условный срок. Так не бывает. Если Кирилл Серебренников виновен, то его надо посадить — это хищение в особо крупных размерах. Если он невиновен, то его надо оправдать, выплатить ему компенсацию и извиниться перед ним. А потом начать процесс против следствия, сфабриковавшего это уголовное дело.Как же это отвратительно — скошенные глаза и гадкое судейское «ну вы же понимаете».</description></item><item><title>вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description/></item><item><title>логический провал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Все розы — цветы. Некоторые цветы быстро вянут. Следовательно, некоторые розы быстро вянут.Подавляющее большинство студентов колледжа (где проводилось исследование) считают этот силлогизм истинным. В действительности рассуждения неверны, поскольку возможно среди быстро увядающих цветов нет роз. Но в голову немедленно приходит правдоподобный ответ.Из этого исследования следуют выводы относительно повседневных решений. Выходит, что, если мы верим в истинность какого-либо утверждения, мы охотно поверим даже несостоятельным аргументам в его поддержку.Даниел Канеман, из книги «Думай медленно… решай быстро»</description></item><item><title>зарплату – бордюрами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%83-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8E%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 17:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%83-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D1%8E%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>побатальонно на одного линейного дистанции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2020 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Если называть вещи своими именами, парад 24 июня – это покушение на массовое убийство. В условиях пандемии невозможно соблюдать меры безопасности, маршируя в сомкнутом строю плечом к плечу. Один сводный оркестр на параде в Москве – 900 человек. 15000 военнослужащих парадных батальонов уже приступили к тренировкам на парадной площадке в подмосковном Алабине. Кроме Москвы военные парады пройдут в 28 городах. В общей сложности к участию в праздничных мероприятиях привлекается свыше 177 тысяч человек.</description></item><item><title>спасибо, кэп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%BA%D1%8D%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%BA%D1%8D%D0%BF/</guid><description>На сайте президента РФ есть раздел для детей:</description></item><item><title>патэр имон о эн тыс уранис</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%8D%D1%80-%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD-%D0%BE-%D1%8D%D0%BD-%D1%82%D1%8B%D1%81-%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%8D%D1%80-%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BD-%D0%BE-%D1%8D%D0%BD-%D1%82%D1%8B%D1%81-%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81/</guid><description>Я прекрасно понимаю и разделяю чувства людей, которые возмущаются шарлатанами, гнущими ложки, заряжающими воду и изгоняющими бесов, продажей циркониевых браслетов, пирамидок ю-шинсе, нооскопов и значков, отгоняющих вирусы. Я сам презираю всех этих жуликов, зарабатывающих на страхе и невежестве людей – дианетиков, астрологов, предсказателей, хиромантов, экстрасенсов и прочих биоэнергетиков.Меня только немного смущает, когда этим возмущаются люди, верящие в целительную силу краски, нанесенную на кусок доски, стоящие часами в очереди, чтобы приложиться к останкам давно умершего человека и уверенные в том, что их регулярные мольбы к некому невидимому существу могут быть услышаны и исполнены.</description></item><item><title>настоящий ариец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%86/</guid><description>Исследование ДНК39 живущих родственников Адольфа Гитлера (от внучатых племянников до двоюродных братьев) показало наличие гаплогруппы E1b1, которая редко встречается у западноевропейцев, но распространена среди северных африканцев, в частности, среди берберских племен Марокко, Алжира, Ливии и Туниса. Это одна из основных линий еврейского населения, присутствующая у 18–20 процентов евреев-ашкенази и от 8,6 до 30 процентов евреев-сефардов. Другими словами, родословная Гитлера могла включать в себя еврейских и африканских предков.Разумеется, никаких «чистых» рас на Земле не существует.</description></item><item><title>дурное влияние</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 16:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Из интервью с мультипликатором Мэттом Грейнингом, создателем «Симпсонов»: — Вы не боитесь, что после просмотра Симпсонов наши дети будут как Барт Симпсон?— Для того, чтобы ваши дети не были, как Барт Симпсон, нужно, чтобы их отцы не были как Гомер Симпсон.</description></item><item><title>победители</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Проблема победобесия носит вовсе не эстетический характер. Дело не в дураках-дизайнерах, бездарно выполняющих свою работу. И не в идиотах-чиновниках, принимающих эту халтуру.Проблема не в эстетике, а в этике. Чудовищной трагедией и подвигом народа хотят воспользоваться кремлевские бляди для оправдания своей узурпации власти и для продолжения войны с Украиной. Не позволяйте обмануть себя. Победа и Путин – это совершенно разные вещи.</description></item><item><title>везет тому, кто везет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%82/</guid><description>Интересна история происхождения мифа о том, что новичкам обязательно должно повезти в казино. Его раскруткой занимался гангстер Багси Сигел, построивший в Лас-Вегасе первый отель-казино «Фламинго». Сигел платил газетчикам за истории о невероятном везении новичков в казино. Якобы, они заходили в игровой зал с парой долларов в кармане, а выходили, сорвав банк. Это обеспечивало бесперебойный приток простаков, мечтающих разбогатеть за один день.В действительности же в карточных играх гораздо чаще «везет» профессионалам, а не новичкам.</description></item><item><title>осторожнее с интуицией</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%81-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D1%83%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 13:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%81-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D1%83%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B5%D0%B9/</guid><description>И о политике. Дадим слово Граучо Марксу: «Возможно, человек говорит, как идиот и выглядит, как идиот. Но вы не должны обманываться: он действительно идиот».</description></item><item><title>мародеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>Как же это трогательно, когда проститутки рассказывают о целомудрии, жулики учат честности, а российские депутаты рассуждают о мародерстве.Вся история путинской власти – это одно сплошное мародерство. Что такое разграбление Юкоса, как не государственное мародерство?Отжим Крыма в самое тяжелое для Украины время – мародерство.Вывоз с Донбасса заводов в Россию – мародерство.Воровство «ихтамнетами» денег и кредитных карточек у пассажиров сбитого малазийского Боинга – мародерство.Накладывать продовольственные санкции на собственный народ – мародерство.Замораживание накопительной части пенсии – мародерство.</description></item><item><title>свят свят свят</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 21:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82/</guid><description>Московская патриархия может заниматься любыми глупостями – объезжать Москву с иконой по кольцевой, совершать крестные ходы в самолете, отгонять вирус колокольным звоном и пр. У нее есть полное право на собственные религиозные обряды.Но вот что Гундяев не имеет права делать ни в коем случае – это держать храмы открытыми. Призывов не посещать церкви совершенно недостаточно – необходимо в обязательном порядке закрыть ВСЕ церкви на время карантина. Большинство верующих – это люди из «зоны риска».</description></item><item><title>по квадратному метру на человека</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Бездарный, трусливый и убогий узурпатор в своем обращении ничего не сказал о самых слабых – о людях, сидящих в предварительном заключении и на зоне. Чудовищная скученность и полнейшее отсутствие медицины приведут к тому, что тысячи людей, виновных не в самых страшных преступлениях, просто умрут. В такой же группе риска находятся и работники ФСИН.Нужна срочная амнистия всех заключенных, не совершивших тяжкие преступления. Или хотя бы отсрочка исполнения наказания.В огромной опасности находятся и все люди, живущие в казармах – от солдат до полиции.</description></item><item><title>кэп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D1%8D%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 08:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D1%8D%D0%BF/</guid><description>Есть политики, которые говорят, что выбирать нужно будет между двумя катастрофами — экономической и медицинской. Люди, которые думают, что из этого выбрать, получат обе катастрофы.</description></item><item><title>два варианта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0/</guid><description>Помню, я как-то в юности смотрел советское телевидение (другого тогда не было) и был поражен словами ведущего программы &amp;quot;Время&amp;quot; или &amp;quot;Международная панорама&amp;quot;. В Москве тогда стояли сильные морозы и диктор сказал примерно следующие: &amp;quot;В столице стоят сильные холода, но, спешу вас обрадовать, в Западной Европе тоже сильные морозы и несколько человек уже умерли&amp;quot;. Обрадовать он нас спешит. Потом такие же мысли я неоднократно встречал у прочих провластных упырей. Жириновский о терактах в Европе: &amp;quot;Пусть подыхают, нам это выгодно&amp;quot;.</description></item><item><title>сразу все четыре опции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>На наших глазах происходит изменение отношения к практикам, которые ранее считались хотя и глупыми, бессмысленными, дорогими, но в целом почти безвредными. Но теперь эти экзерсисы уже становятся крайне опасными не только для людей, которые в них участвуют, но и для окружающих. Оставаясь при этом такими же глупыми, бессмысленными и дорогими.Речь идет, прежде всего, о массовых религиозных ритуалах. За начало эпидемии коронавируса в Южной Корее ответственна церковь религиозного движения &amp;quot;Синчхончжи&amp;quot;. Её верующие отказывались по религиозным соображениям от карантина и медицинских тестов.</description></item><item><title>будни похудения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2020 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Джинсы начали болтаться. У меня праздник новой дырочки на ремне. Горд собой, как герой картины Павла Федотова «Утро чиновника, получившего первый крестик». Предлагаю внести этот день в Конституцию.На фестивале мультфильмов встретил Александра Филюрина, который рассказал о своих планах стать российским Диснеем. Начал и его агитировать:Ты пойми, в чем дело – мир изменился. Тысячи лет действовало железное правило «Толстый, значит богатый». Капиталистов рисовали с большим животом, у Олеши была сказка «Три толстяка» и это было логично – еда всегда была дефицитом.</description></item><item><title>утром мажу бутерброд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D1%83-%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2020 13:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D1%83-%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Есть у меня несколько вопросов по поправкам к Конституции:1. Сначала Дума их примет, потом президент утвердит, а в таком случае, если уже все принято и утверждено, то какое значение имеет глас народа?2. Если власть действительно интересует мнение людей, то давайте устроим референдумы и по другим, важнейшим для страны вопросам:– Поддерживаете ли вы войну с Украиной, которую начала и уже шестой год ведет Россия?– Поддерживаете ли вы идею повышения пенсионного возраста?– Хотите ли вы, чтобы накопительная часть вашей пенсии была в очередной раз заморожена?</description></item><item><title>ресурсы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2020 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%83%D1%80%D1%81%D1%8B/</guid><description>Управление государством это, прежде всего вопрос – на что именно тратить деньги? Ресурсов на всё всегда не хватает. Можно вбухать весь бюджет страны в строительство самого большого в мире храма, можно постоянно устраивать разорительный потлач и спускать все деньги на бои гладиаторов, олимпиады, фейерверки и чемпионаты мира по футболу, можно настроить танков и воевать со всеми соседями. А можно вкладывать деньги в образование, науку и инфраструктуру. А с соседями не воевать, а торговать.</description></item><item><title>вы – лучшие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D1%8B-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D1%8B-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Есть очень простой способ отличить настоящих друзей от ненастоящихДостаточно поделиться с друзьями своими планами, осуществление которых потребует от вас много времени и сил. Например: освоить новую специальность, выучить итальянский язык, совершить кругосветное путешествие. Настоящий друг всегда поддержит вас и будет всячески желать вам удачи. Он поможет советом, порекомендует книгу, даст ссылку на полезный ресурс. Он будет переживать за вас и гордиться вашими успехами. Он хочет, чтобы вы стали лучше.Ненастоящий друг достанет свой говномет и начнет вам рассказывать, о что у вас ничего не получится, что это слишком трудно, что это никому не надо.</description></item><item><title>ну, вы же понимаете</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 12:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>Уже прошло 23 февраля и приближается 8 марта. Я никогда не любил гендерные праздники – я бы давно заменил их на День Отца и День Матери, тогда в них появился бы хоть какой-то смысл. Но сейчас я не люблю эти праздники особо.Мой лучший друг попал с инсультом в 71 московскую больницу имени Жадкевича. Перед 23 февраля. Шесть часов он лежал в реанимации прежде, чем к нему кто-то подошел. Врач извинился: ну вы же понимаете, у нас тут как на фронте.</description></item><item><title>а чо такова?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B0-%D1%87%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 15:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B0-%D1%87%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Получил комментарий к предпоследнему посту: Как говорил мой знакомый швед: «Очень странно, почему я не могу сказать, что я горд тем, что я белый мужчина? Почему это плохо?»Попробую объяснить на пальцахПлохо начинается не тогда, когда человек гордится собой, а когда он начинает думать, что белый цвет – это лучше, чем любой другой цвет, а мужчина – это круче, чем женщина. Вот я, например, белый мужчина. Но, если честно, я не очень понимаю, в чем тут моя заслуга и где тут повод для гордости?</description></item><item><title>о sancta simplicitas</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BE-sancta-simplicitas/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BE-sancta-simplicitas/</guid><description>К вчерашнему разговору о блокадном голоде. Когда люди сомневаются в документах – в этом нет ничего страшного. Это скепсис. Это полезная привычка проверять и перепроверять факты. Плохо другое – когда люди начинают говорить, что таких ужасов в нашей стране не могло быть НИКОГДА по морально-нравственным причинам. Это же наша Родина! Да как вы посмели замахнуться на святое! Это же наши советские люди! Да у меня дедушка был идейным коммунистом, который никогда копейки чужой не взял!</description></item><item><title>курить – здоровью вредить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 12:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Когда каннабис был полностью легализован в Канаде, держатели акций компаний, производящих марихуану, потирали руки. Все думали, что с легализацией конопли в Канаде все местные бросятся её курить. В страну должны были хлынуть миллионы туристов со всего мира. Но на деле рост потребления травки оказался довольно ограниченным.Крупные производители каннабиса один за другим проводят сокращение штатов, руководители компаний лишаются своих должностей, а котировки акций компаний, производящих марихуану падают. Происходит корректировка завышенных ожиданий.</description></item><item><title>знаете, каким он парнем был</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%BD-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%8B%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%BD-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%8B%D0%BB/</guid><description>Есть интересный феномен: каждый раз, когда умирает какая-нибудь патентованная сволочь, обязательно в сети появляются десятки постов хороших людей, которые знали покойного лично и пили с ним водку. И эти хорошие люди начинают рассказывать, что на самом деле покойный был вовсе неплохим человеком, любил детей, писал фантастику, рассказывал анекдоты, читал хорошие книжки и всё-всё понимал. Но вот обстоятельства… ну вы же умный человек, должны понимать.Знаете, дорогие мои, что я вам скажу – в мире практически нет плохих людей.</description></item><item><title>взрослые люди</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 18:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</guid><description>Стоимость одной пачки сигарет (40 штук) в Австралии – 57 австралийских долларов (около 38 долларов США) и продукты, которые можно купить на эту сумму.Мне кажется, что единственный реальный способ борьбы с наркоманией, это легализация всех относительно неопасных видов наркотиков – табака, алкоголя, гашиша, марихуаны, экстази, грибов. И установление на них высокой цены. Это нанесет мощнейший удар по спецслужбам и наркодилерам – главным выгодоприобретателям от торговли наркотиками. Лучше эти деньги пойдут в здравоохранение, чем в карманы барыгам в погонах.</description></item><item><title>возвращаюсь раз под вечер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80/</guid><description>Несколько слов про дело израильтянки Наамы Иссахар с 9,5 граммов гашиша и попыткой обменять её на российского хакера Алексея Буркова.Сначала немного предыстории. Идея взять «заложника» и начать торговаться, очень стара. В 1976 году лейтенант запаса Валентин Зосимов на старом почтовом Ан-2 в одиночку перелетел в Иран и попросил там политическое убежище. И это привело к одному из крупнейших скандалов времен Холодной войны.Дело было в том, что перелёт Зосимова состоялся через семнадцать дней после успешного побега старшего лейтенанта Виктора Беленко, бежавшего в Японию на новейшем МиГ-25 и получившего политическое убежище в США.</description></item><item><title>эпоха прежнего</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Агитационная чернильница «Обсуждение проекта Сталинской конституции в колхозе Узбекистана»Несколько выводов из послания президента Федеральному собранию:1. Рассказы политологов о том, что президент устал от власти и хочет пожить «для себя», что он болен, что он ищет преемника и пр. гроша ломаного не стоят – Путин хочет править страной вечно. Не имеет никакого значения, как будет называться его должность – президент, председатель Госсовета, отец нации или елбасы .2. Все обещания лучшей жизни, данные президентом, такое же враньё, как и обещания, что к 2020 году россияне будут в среднем получать 2700 долларов в месяц, иметь не менее 100 квадратных метров на семью из трех человек, а средний класс будет составлять более половины населения.</description></item><item><title>топографический кретинизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Как только любой президент любой страны начинает расчесывать чувство национальной гордости и величия и рассказывать обисконных землях, которые были отторгнуты подлыми захватчиками и которые необходимо обязательно вернуть для восстановления исторической справедливости, то такого президента нужно сразу гнать с его поста. Потому, что он ведет свою страну к войне. К бессмысленной и разорительной войне, которая принесет людям только страдание и смерть.Не существует таких понятий – историческая справедливость и исконные земли. Любой народ народ на любой земле – это просто последний захватчик, которого ранее тут не было.</description></item><item><title>юр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%8E%D1%80/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%8E%D1%80/</guid><description>Рождественское поздравление от юристаЯ желаю вам, но никоим образом не гарантирую, приемлемо радостное Рождество и/или праздничный период ивключая, но не ограничиваясь, приемлемо счастливый Новый Годдвенадцать (12) месяцев от нынешней даты.</description></item><item><title>заповеди</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 17 Dec 2019 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B8/</guid><description>Большинство религиозных родителей уверены, что их дети добрее, альтруистичнее и справедливее, чем дети атеистов. Однако исследование, проведенное Чикагским университетом в шести странах (Канада, Китай, Иордания, Турция, США и Южная Африка) выявило обратную зависимость между уровнем религиозности и уровнем альтруизма у детей. Выборка была репрезентативна – 1170 детей в возрасте от 5 до 12 лет.В результате оказалось, что религиозность родителей негативно влияет на детский альтруизм и делает детей более склонными к жестокости.</description></item><item><title>не плачь, дядя, не ты один сиротка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%87%D1%8C-%D0%B4%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%87%D1%8C-%D0%B4%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Мне кажется, что в отношении любых движений, которые борются за свои права (феминистки, инвалиды, геи, лесбиянки, атеисты, гастарбайтеры, национальные меньшинства, пожилые люди и т.д.) должно действовать простое правило – всячески поддерживать их до тех пор, пока они требуют РАВНЫХ прав и прекращать поддержку, когда они начинают требовать себе ПРИВИЛЕГИЙ. На том, основании, что раньше их всячески обижали и дискриминировали.И с этой точки зрения позитивная дискриминация является почти таким же злом, как и негативная.</description></item><item><title>великий Фейнман в полях бесконечной росы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid><description>Исследования показывают, что эффективность ученого увеличивают хобби и увлечения. Лауреаты Нобелевской премии в 25 раз чаще поют, танцуют или играют на музыкальных инструментах, чем среднестатистические ученые. У них также в 17 раз больше шансов быть еще и художниками и в 12 раз больше шансов писать стихи.</description></item><item><title>каналы, канальи и канализация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Туристам очень нравится сезон высокой воды в Венеции – Acqua Alta. За счет отражения венецианские красоты удваиваются. Некоторые из туристов даже купаются на площади Сан-Марко.Делать этого не стоит. Дело в том, что в Венеции не существует центральной канализации. Все отходы человеческой деятельности сливаются в отстойник, который находится в подвале дома. Там они проходят через систему фильтров, после чего легкие фракции попадают в каналы. Ежедневные приливы и отливы постоянно очищают воду в каналах.</description></item><item><title>taxes</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/taxes/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2011 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/taxes/</guid><description>В Esquire большая статья про налоги как регулятор экономики. Несколько примеров:В 1970-х годах в США был принят закон, регулирующий средний расход топлива автомобилями у одного производителя. Это была попытка повысить энергоэффективность автомобилей. Закон требовал, чтобы более энергоэффективным была средняя машина, выпускаемая тем или иным производителем. Допустим, ваша компания производит хорошие внедорожники. С точки зрения экономической эффективности именно на них она и должна сконцентрироваться. Но сделать это она не может, потому что не будет соответствовать нормам: выбросы среднего автомобиля будут слишком велики.</description></item></channel></rss>