<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>цитаты on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in цитаты on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 03 Oct 2021 19:19:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>представление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Пойдёмте в сад? Я покажу вас розам. /Шеридан/</description></item><item><title>всем по сто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid><description>Разница между Америкой и Англией в том, что американцы думают, что 100 лет - это очень долго, а англичане думают, что 100 миль - это очень далеко
/Эрл Хитчнер/</description></item><item><title>интерес на букву эс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%83-%D1%8D%D1%81/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 14:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%83-%D1%8D%D1%81/</guid><description>Мне кажется, это так глупо, когда люди хотят быть счастливыми. Счастье слишком сиюминутно — вы рады на одно мгновение, а потом снова начинаете думать. Интерес — вот что самое важное в жизни; счастье временно, но интерес постоянен. /Джорджия О'Киф/</description></item><item><title>breaking</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/breaking/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 11:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/breaking/</guid><description>Сильнейший фильм «Рассекая волны» я смотрел один раз в жизни и никогда больше пересматривать не буду. Помню прекрасный диалог из него: — Тебе известно, что-либо действительно полезное, что дали нам чужестранцы? — (с задумчивой улыбкой) Музыку.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Pentti Sammallahti Язык ясно показывает, что память — это не инструмент для изучения прошлого, а его театр /Вальтер Бенджамин/
В 100% случаев не предпринятые попытки не увенчаются успехом /Уейн Грецки/
© Yoshihara Jiro Рождающий беспокойство предмет — вот первый шаг к искусству. /Карл Густав Юнг/
© Polo D Возможно все ваши проблемы от того, что вы не верите ни в один комплимент, сказанный вам, но до безумия верите в каждое унижение?</description></item><item><title>др</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80/</guid><description>Рыцарь всегда там, где драконы /Бен Кингсли/
Сказки — больше, чем правда, не потому, что в них рассказывается о существовании драконов, а потому, что они говорят нам: драконов можно победить. /Гилберт Честертон/</description></item><item><title>люди в черном</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Художник должен начинать каждый холст с черных оттенков, потому что все вещи в природе темные, кроме тех, которые освещаются светом
/Леонардо да Винчи/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Alberto Schommer Давайте мы притворимся кем-то другим, и тогда, возможно, мы узнаем, кто мы. /Джон ле Карре/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Курт Воннегут:
Когда мне было 15, я провел месяц, работая на археологических раскопках. Как-то раз я разговорился с одним из археологов во время обеденного перерыва. Он задавал тот тип вопросов, которые обычно спрашивают у молодых людей, чтобы «узнать тебя». Ты занимаешься спортом, какой твой любимый вид? И я ответил ему: нет, я спортом не занимаюсь, я работаю в театре, пою в хоре, играю на скрипке и пианино, раньше брал уроки живописи.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 09:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Жители планеты, где нет цветов, решили бы, что на Земле, где цветы на каждом шагу, мы, наверное, с ума сходим от радости /Айрис Мердок/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 07:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Simon Johansson Помните: время, когда вы чувствуете себя одиноким, - это время, когда вам больше всего нужно побыть одному
/Дуглас Коупленд/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 14:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Helena Almeida Быть поэтом — это скорее условие, чем профессия /Роберт Грейвс/
© Peikwen Cheng О, Бог пыли и радуг, помоги нам увидеть, что без пыли не было бы радуги /Лэнгстон Хьюз/
© Сергей Данюшевский Iceland is a ghetto of abandoned dreams /Olafur Eliasson/
© Laura Makabresku Если ваше сострадание не включает вас, оно неполно /Гаутама Будда/
© Andreas Bitesnich Вы стали умными слишком поздно и старыми — слишком рано /Майкл Тайсон/</description></item><item><title>питер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Александр Блок о критических статьях Корнея Чуковского: «Лезет своими одесскими глупыми лапами в нашу умную петербургскую боль»
Анна Ахматова рассказывала, как на петербургской вечеринке Константин Бальмонт, наблюдая танцующую молодежь, вздохнул: «Почему я, такой нежный, должен все это видеть?»</description></item><item><title>ролевые модели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Жизнь подражает искусству гораздо больше, чем искусство подражает жизни /Оскар Уайльд/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 25 May 2020 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Eric Bénier-Bürckel Чтобы расти, вам нужно научиться предавать чужие ожидания /Хаяо Миядзаки/
© W. Eugene Smith Философия распутывает узлы нашего мышления, поэтому её результаты должны быть простыми, но её работа столь же сложна, как и узлы, которые она распутывает /Людвиг Витгенштейн/
© Renée Jacobs Хорошие романы написаны не занюханными ортодоксами и не теми, кто постоянно печется о своей ортодоксии. Хорошие романы написаны людьми, которые ничего не боятся /Джордж Оруэлл/</description></item><item><title>аб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B0%D0%B1/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 23:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B0%D0%B1/</guid><description>Что есть государство без справедливости? Шайка разбойников.
/Блаженный Августин/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Eikoh Hosoe Без трёх смертных грехов – гордыни, похоти и лени – поэзия могла бы никогда не родиться /Владимир Набоков/
© Rene Bernal Люди, которые голосуют за воров, предателей и мошенников, не являются их жертвами. Они соучастники /Джордж Оруэлл/
© Eva Rubinstein Истинная тайна мира – это видимое, а не невидимое /Оскар Уайлд/
© Dariusz Klimczak Для того, чтобы сидеть в клетке, не всегда нужны прутья. Некоторые идеи тоже могут стать клеткой /Рональд Дэвид Лэйнг/</description></item><item><title>в тумане слов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2-%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2-%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Я верю, что слово, использованное неправильно, искажает мир /Каролин Д. Райт/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 13:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Fan Ho В жизни есть всего два важных решения – куда идти и кого взять с собой /Дж. Гитомер/
© Sebastião Salgado Наибольшее число людей может объединить только наименьший общий знаменатель /Фридрих фон Хайек/
Хорошие романы написаны не занюханными ортодоксами и не теми, кто постоянно печется о своей ортодоксии. Хорошие романы написаны людьми, которые ничего не боятся /Джордж Оруэлл/
© Tony Ray-Jones Есть люди, которые возбуждение принимают за вдохновение, напряжение – за работу, а усталость – за результат /Георг Гегель/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Masahisa Fukase У всех нас есть две жизни и вторая начинается, когда вы понимаете, что у вас есть только одна жизнь /Конфуций/
© Pina Bausch Поражение – это волшебный нагоняй для дальнейшего движения, а не причина останавливаться /Уильям Боинг/
© Sandra Mitten Простые женщины знают о мужчинах больше, чем красавицы /Кэтрин Хепберн/
© Jacques Henri Lartigue Глупость высмеивается не для того. чтобы истребить глупость – она неистребима. Это делается для того, чтобы поддержать дух разумных.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Говорят, что у Алексея Германа на стене висела молитва пожилого человека, которую читал его отец:
«Господи, ты знаешь лучше меня, что я скоро состарюсь. Удержи меня от рокового обыкновения думать, что я обязан по любому поводу что-то сказать. Спаси меня от стремления вмешиваться в дела каждого, чтобы что-то улучшить. Пусть я буду размышляющим, но не занудой. Полезным, но не деспотом. Охрани меня от соблазна детально излагать бесконечные подробности. Дай мне крылья, чтобы я в немощи достигал цели.</description></item><item><title>хорошо сказано</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</guid><description>«Быть ​​поэтом в двадцать лет – значит быть двадцатилетним. Быть поэтом в сорок лет – значит быть поэтом» /Эжен Делакруа/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Chauncey Hare Быть нормальным – это конечная цель неудачников /Карл Юнг/
© Эйко Хосоэ Искусство не доставляется, как утренняя газета – оно должно быть украдено с Олимпа /Уэйн Тибо/
© Michel Comte Как и многие легендарные красавицы, она не искала красоты в тех, кого любила. У истинной красавицы всегда достанет красоты на двоих /Сьюзен Зонтаг/
© Szabó Judit Единственное, что стоит сделать – это то, что никогда не делалось раньше /Дэвид Салл/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2019 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</guid><description> Самая серьезная проблема в мире – талантливые люди, которые так ничего и не сделали /Бэнкси/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</guid><description> Солдат за исцарапанным в столкновениях щитом из прозрачного пластика, Северная Ирландия, 1973 год © Philip Jones Griffiths Потеряв из виду наши цели, мы удвоили наши усилия /Уолт Келли/</description></item><item><title>разные скорости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2019 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description> The Artist, the Model, the Art Critic and the Spectator, Karen Knorr. Хорошая мысль Тристана Харриса: «Главная проблема человечества заключается в том, что мы испытываем палеолитические эмоции, живем в средневековых институциях и владеем богоподобными технологиями».</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2019 23:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</guid><description> «Мы живем в череде глупостей, навязанных близорукой логикой сиюминутного мышления… Море стало общей канализацией» Жак Ив Кусто</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2019 00:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%86%D0%B8/</guid><description> В 102 года поэт Никанор Парра сказал мне: «Старение – это не унижение. Вы избавляетесь от секса, денег, славы. Вы избавляетесь от всего, вы становитесь блистательной бабочкой, существом чистого света» /Алехандро Ходоровский/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 19:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Марион Фаллер Вымирание – это правило. Выживание скорее является исключением /Карл Саган/
Культура — это вовсе не противоположность варварства; часто это лишь стилистически цельная дикость. Культурой могут быть магия, педерастия, черные мессы, человеческие жертвоприношения, инквизиция, аутодафе, пляска святого Витта, сожжение ведьм и т.д. Цивилизация – это разум, просвещение, смягчение нравов, одомашнивание и скептицизм /Томас Манн/
© Pouria Khojastehpay Пересказ глупым человеком того, что говорит умный, никогда не бывает правильным.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description> «Книги и пальцы» Jen Mazza, 1972. Человек – это Бог, когда он мечтает и нищий, когда он размышляет /Фридрих Гёльдерлин/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Michal Karcz Выиграть войну так же невозможно, как невозможно выиграть землетрясение /Джаннетт Ранкин/
© Дмитрий Зверев Принципы – часто лишь способ экономить умственную энергию /Виктор Голышев/
© Мэтью Джонсон Может быть все ваши проблемы от того, что вы не верите ни в один комплимент, сказанный вам, но до безумие верите в каждое унижение?
Фотограф становится фотографом так же не случайно, как укротитель львов – укротителем львов /Доротея Ландж/</description></item><item><title>вкл</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%BA%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 26 Jan 2019 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%BA%D0%BB/</guid><description> © Eliseo Miciu Главное для поэта – считать себя гением во время работы и выключать это чувство сразу после того, как встаешь из-за стола /Булат Окуджава/</description></item><item><title>красный путиловец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</guid><description> Три опаснейшие зависимости: героин, углеводы и ежемесячная зарплата /Нассим Талеб/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 31 Dec 2018 16:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Catharina Gotby Мы довольны нашими проблемами и устали от ваших решений /Иван Арготе/
© Йиржи Хорак Когда право превращается в бесправие, сопротивление становится долгом /Иоганн Вольфганг Гёте/
© Флорин Фиримит Разум неспособен победить эмоцию. Эмоция лишь может быть вытеснена более сильной эмоцией /Барух Спиноза/
© Моисей Леви Мальчик мой, две вещи не могут быть в одном месте: там, где ты выращиваешь розу, не может расти чертополох /Френсис Элиза Бёрнетт/</description></item><item><title>чувства верующих</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85/</guid><description>Одной из характеристик нашего времени является культура оскорблённости. Эта культура возникла из растущей потребности людей в политической самоидентификации, когда ты определяешь себя достаточно строго и однозначно – западный человек, человек верный Исламу и т.д. Раньше мы идентифицировали себя посредством того, что мы любим. Через место, где наш дом, через семью, через друзей. Сегодня же мы идентифицируем себя с помощью ненависти. То, что тебя злит, определяет тебя. И если тебя ничего не злит, то кто же ты вообще такой?</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Йиржи Хорак Представим себе, что вторая революция завершена. Тогда средний человек со средними или ещё меньшими способностями не сможет предложить для продажи ничего, за что стоило бы платить деньги. Выход один — построить общество, основанное на человеческих ценностях, отличных от купли-продажи. /Норберт Винер о социальных последствиях автоматизации/
© Вивиан Майер Боль неизбежна. Но страдание необязательно /Гаутама Будда/
Я пришел вам помочь, а вы жалуетесь, что не хочу плакать с вами /Фридрих Ницше/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 21:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Velaeda Мои результаты мне давно известны, я только не знаю, как я к ним приду /Карл Фридрих Гаусс/
© Zhou HanShun Важнее всего то, насколько хорошо тебе удается проходить сквозь огонь /Чарльз Буковски/
© Kathleen Mercado Талант делает все, что хочет. Гений делает только то, что может /Эжен Делакруа/
© Pilar García Merino Иллюзия понимания прошлого придает нам чрезмерную уверенность в наших способностях предвидеть будущее /Насим Талеб/
© Catharina Gotby Если вы намерены стать менее значительной личностью.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 19:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Lee Chong Kuang Я могу вам это объяснить, но я не могу за вас это понять /Дэн Рэдер/
© Vikram Kushwah Психотик тонет в волнах, в которых мистик плавает в восторге /Джозеф Кэмпбелл/
© Dana Kyndrova Стремление спасти человечество почти всегда оборачивается стремлением сохранить правила /Генри Менкен/
© Esther Bubley Когда я смотрю новости, я понимаю: миром правят те, кто никогда не слушает музыку /Боб Дилан/
© Marcel Pouce Большинство из нас становятся родителями, еще не перестав быть детьми /Миньон Маклофин/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 07 May 2018 18:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Lee Chee Wai Великая трагедия науки – убийство прекрасной гипотезы уродливым фактом /Томас Хаксли/
© Pilar García Merino Хорошие мысли ничем не отличаются от хороших снов, пока они не воплощены /Уоло Ральф Эмерсон/
© Ferdinando Scianna Люди без морали часто почитают себя свободнее, но им главным образом недостает способности чувствовать или любить. /Чарльз Буковски/
© Gabi Ben-Avraham Находясь в одинаковых обстоятельствах, люди все же живут в разных мирах /Артур Шопенгауэр/</description></item><item><title>утро хороших слов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 08:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Если бы вам оставалось жить несколько минут и у вас был бы только один телефонный звонок – кому бы вы позвонили и что бы сказали? И почему бы вам не сделать это прямо сейчас? /Стивен Левин/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 03 Apr 2018 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Satoki Nagata Все мертвое плывет по течению, против течения может плыть только живое /Гилберт Честертон/
© Giorgia Bevegni Мы достаточно религиозны, чтобы ненавидеть друг друга, но недостаточно религиозны, чтобы любить друг друга /Джонатан Свифт/
© Duane Michals Сначала художник рисует просто и плохо. Потом сложно и плохо. Потом сложно и хорошо. И только потом просто и хорошо /Илья Репин/
© Oliver Scarff Варваром может быть любой. Огромные усилия нужны, чтобы оставаться цивилизованным человеком /Леонард Вулф/</description></item><item><title>главный секрет войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Это самое главное оружие войны. В бутылке сидит боевой дух. Кто сильнее напоит своих солдат, чтоб послать их на бойню, тот и победит. У нас и у наших противников есть одна общая черта – мы пропитаны алкоголем.
Капитан Харпер из фильма «Хороший, плохой, злой»</description></item><item><title>кавалеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description> «Vive L&amp;#39;Empereur», 1891. Жан Батист Эдуард Детайль Солдат будет сражаться долго и тяжело за кусок цветной ленты /Наполеон/</description></item><item><title>желание / лежание / жаление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-/-%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-/-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 03 Mar 2018 21:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-/-%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-/-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> © Family Flicks По-настоящему слабый – это не тот, кто не может. Это тот, кто не хочет</description></item><item><title>смысл мебели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%BC%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%BC%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description> В моем доме было три стула – один для одиночества, два для дружеской беседы, три для гостей. /Генри Дэвид Торо/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 23:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Yuliana Mendoza Депрессия не признак слабости — это признак того, что вы пытались быть сильным слишком долго /Зигмунд Фрейд/
Мы становимся расой созерцателей, а не созидателей /Артур Кларк/
© Brendan Ó Sé Люди рождаются невежественными, а не глупыми. Глупыми их делает образование /Бертран Рассел/
© Alina Garazhenko Если вы хотите вырастить хороших детей, тратьте на них в два раза меньше денег и в два раза больше времени /Эстер Селсдон/</description></item><item><title>лексика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 21:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Поэт Мари Хау: «Одним из моих учителей в Колумбийском университете был Иосиф Бродский, которы говорил – вы, американцы, довольно наивны. Вы думаете, что зло придет в ваши дома в больших черных сапогах. Но все будет не так – смотрите за тем, как меняется язык. Все изменения начинаются с языка»
via</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Mustafa Nodeh Я пытаюсь найти новые реальности… дураки называют это импрессионизмом /Клод Дебюсси/
© Mikael Jansson Ад — это не другие, это когда нет других /Фэй Уэлдон/
© Trent Parke Если у тебя получилось обмануть человека, это не значит, что он дурак, это значит, что тебе доверяли больше, чем ты этого заслуживаешь /Чарльз Буковски/
© Kazuo Sumida Определенное количество вежливости в отношениях всегда признак предательства /Франсуа Мориак/
© David Yarrow Интеллект является главным дистрактором ума /Джон Гарднер/</description></item><item><title>?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2017 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/</guid><description>© Chris Dessaigne «Где я? Что значит сказать — мир? Каково значение этого слова? Кто заманил меня сюда и покинул здесь? Кто я? Как я оказался в мире? Почему меня не спросили, почему не познакомили с его правилами и обычаями, а просто всунули в него, как будто я был куплен у продавца душ? Как я оказался вовлеченным в это огромное предприятие, называемое действительностью? Разве это не дело моего выбора? И кому я могу пожаловаться?</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Jose Luis Barcia Fernandez Искусство – это наше оружие. Культура является формой сопротивления /Ширин Нешат/
© David-Yarrow В 13 лет я боготворил Киплинга, в 17 – ненавидел, в 20 – пользовался им, в 25 – презирал, а теперь снова нахожусь под его влиянием, не в силах освободиться от его чар /Джордж Оруэлл/
© Alison Scarpulla В конце концов, мы все превратимся в рассказы /Маргарет Этвуд/
© Barbara Allende Gil Требуется очень необычный ум для анализа очевидного /Альфред Норт Уайтхед/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2017 01:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Roger Ballen Закрой глаза. Все, что ты видишь – твое /Жан Жироду/
© Arno Rafael Minkkinen Приблизительный ответ на правильный вопрос ценится гораздо больше, чем точный ответ на неправильный вопрос /Джон Тьюки/
© Ragnar Axelsson Постоянное общение упрощает психику. Одиночество же усложняет ее до полной невозможности общаться /Евгений Лукин /
© Olga Stefatou «Правильно жить» означает лицемерие, а «правильно думать» – глупость /Бертран Рассел/
© Sebastião Salgado Умные люди не бывают злыми, злость предполагает ограниченность /Жан -Поль Сартр/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2017 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B8/</guid><description> Нация овец порождает правительство волков /Эдвард Мароу/</description></item><item><title>платоновская пещера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%89%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2017 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%89%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description> © Anja Buehrer Вы когда-нибудь задумывались, что возможно вы – просто отражение другого человека, которого видите в луже? /Билл Уоттерсон/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%86%D0%B8/</guid><description> «Une mauvaise herbe est une plante qui a maîtrisé toutes les compétences de survie sauf celle d'apprendre à grandir dans le rang. Soyez une mauvaise herbe…»
/Douglas Larson/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Stéphane Coutelle Никогда не забывайте о том, как вы красивы /Джерард Уэй/
© David Yarrow Когда-то я нуждался в том, что называется религией. Теперь я просто выхожу на улицу и рисую звезды /Винсент Ван Гог/
© William Yang Нормальность — это асфальтированная дорога: по ней удобно идти, но цветы на ней не растут /Винсент Ван Гог/
© Richard Gordon Кто угодно может убить дракона, – сказал он мне, – но просыпаться каждое утро и снова любить этот мир… Вот подвиг для настоящего героя /Брайан Андреас/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Aug 2017 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%86%D0%B8/</guid><description> Считается, что знание ограничено, а фантазия может простираться безгранично. На самом деле, все наоборот</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Roberto Pireddu Я предпочитаю думать, что Бог не мертв, а просто пьян /Джон Хьюстон/
Dagmar Hochová С возрастом желание нравиться людям становится менее актуальным. Больше хочется нравиться себе, но выясняется, что это намного труднее /Роберт Де Ниро/
Arthur Tress Мне хотелось выть от нежности, от нежности, которая никак не могла просто и удобно во мне уместиться, а застревала в дверях, громоздкая, с хрупкими углами, ненужная никому /Владимир Набоков/
Bernard Derscamps Человеку, который медлит с выбором, достанется выбор, сделанный обстоятельствами /Хантер Томпсон/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Jun 2017 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Nils Jorgensen Они пытались нас похоронить, но они не знали, что мы семена /мексиканская пословица/
© Hiroharu Matsumoto Я – это не так уж и много, но я – это все, что у меня есть /Филип К. Дик/
© Lucien Clergue То, что вы делаете говорит так громко, что я не слышу, что вы говорите /Ральф Уолдо Эмерсон/
© Elliott Erwitt Мы пишем не для того, чтобы нас поняли.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 20:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Irena Giedraitienė Поэзия – это кратчайшее расстояние между двумя людьми /Лоуренс Ферлингетти/
© Chieh-Jen Chen Самая большая награда, которую мы получаем за свой труд, заключается не в том, что мы обретаем, а в том, кем мы становимся в результате этого труда /Джон Рёскин/
© Chris Friel Мне пришлось удалить знания, чтобы освободить место вере /Иммануил Кант/
© Ernst Haas Ни одна страна не может позволить себе отвлекать одареннейших своих граждан на такие нетворческие и паразитические занятия, как реклама, право и банковский бизнес.</description></item><item><title>«брат 0»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82-0/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82-0/</guid><description> © Blake Andrews Идея братства превратилась в предмет глупого пустословия, однако она остается единственной непоколебимой точкой отсчета для любых размышлений о человечестве. Если люди не братья, они не люди.
/Гилберт Честертон/</description></item><item><title>народ и родина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2017 19:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Философ Мераб Мамардашвили: «Я истину ставлю выше моей родины» «Если народ изберёт Гамсахурдия, я пойду против моего народа».</description></item><item><title>правила</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 19:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</guid><description> Самые большие преступления совершаются не людьми, нарушающими правила, но людьми, соблюдающими правила. Эти люди по приказу сбрасывают бомбы и по приказу вырезают целые деревни.
/Бэнкси/</description></item><item><title>невыносимая легкость быть иа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2017 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B0/</guid><description>Джек Ма — основатель Alibaba Group
Бедных людей удовлетворить труднее всего. Дайте им что-то бесплатно, они решат, что это ловушка. Скажите им, что это лишь небольшая инвестиция, скажут - много не заработать. Скажите им вложиться по крупному, скажут что у них нет денег. Скажите им попробовать новые темы, скажут - нет опыта. Скажите им, что это традиционный бизнес, скажут что это тяжело. Скажите им, что это новая бизнес-модель, они скажут - пирамида.</description></item><item><title>некуда жить, вот и думаешь в голову</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%B2-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83/</link><pubDate>Sat, 14 Jan 2017 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%B2-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83/</guid><description> © Zoltan Vancso Настанет время, когда за элементарную ныне порядочность, за простейшую, грошовую доброту,— люди будут объявляться величайшими сердцами, гениями и т.п., настолько можно пробюрократить, закомбинировать, зажульничать, замучить обыденную жизнь
Записные книжки Андрея Платонова 8 книжка, 1931-1932 гг.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 13:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Arsenio Ок Nidoy Как трудно быть простым /Винсент Ван Гог/
Каждое слово имеет последствия. Каждое молчание – тоже /Жан-Поль Сартр/
© Hua Weicheng Все в мире о сексе, кроме секса. Секс о власти /Оскар Уайльд/
© Maciej Dakowicz Мыслить так трудно, — поэтому большинство людей судит /Юнг/
© Martin Martinček Ангелы летают, потому что они относятся к себе легко. /Честертон/
© Masao Yamamoto Существует совершенство во всем, что не может нам принадлежать /Анаис Нин/</description></item><item><title>глядя в телевизор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 03 Dec 2016 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80/</guid><description> Разница между кино и телевидением очевидна. Когда мы идем в кино, мы поднимаем голову вверх. Когда мы смотрим телевизор, мы опускаем голову вниз. /Жан-Люк Годар/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 02 Dec 2016 15:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Чем оригинальнее открытие, тем очевиднее оно кажется позднее /Артур Кестлер/
© Nikos Economopoulos Молчание – это не тишина. Это предел вашей слышимости /Джейн Хиршфилд/
© Otto Stupakoff У древних был такой метод узнавания ложных пророков: они говорили то, что нравилось толпе /Александр Мень/
© Paul Himmel Желание быть любимым – это последняя иллюзия Откажитесь от нее и вы будете свободны /Маргарет Этвуд/
© Sabine Weiss Цветное изображение отвечает на вопросы, а черно-белое — само задает их /Джон Р.</description></item><item><title>буквы 2.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B-2.0/</link><pubDate>Wed, 16 Nov 2016 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B-2.0/</guid><description/></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2016 23:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description> via</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2016 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%86%D0%B8/</guid><description> © Lorenzo Moscia Девиз ада: ешь или будешь съеден. Девиз рая: ешь и будь съеден /Уистен Хью Оден/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Neal Slavin Разрушить этот мир — это последняя, отчаянная попытка не дать этому миру разрушить меня Эрих Фромм
Искусство жизни состоит не только в том, чтобы сесть на подходящий поезд, сколько в том, чтобы сойти на нужной станции /Андре Зигфрид/
© Krzysztof Rost Только маловажные секреты нуждаются в сокрытии. Главные достижения мысли прекрасно защищены общественным недопониманием /Маршалл Маклюэн/
© Ken Domon Победа над варварами. Эксплуатация варваров. Союз с варварами.</description></item><item><title>цитаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description> Тарковский/Триер</description></item><item><title>мария магдалена дитрих</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2016 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%85/</guid><description> В Европе не имеет значения, мужчина вы или женщина – мы занимаемся любовью с теми, кого мы находим привлекательным /Марлен Дитрих/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 17 Sep 2016 22:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Далай-лама XIV:
В буддизме нет места слепой вере. Мы должны проверять все практикой. И если результаты наших экспериментов расходятся со словами Будды, то от слов Будды следует отказаться.
Не нужно становиться буддистом. Миру не нужно больше буддистов, миру нужно больше сострадания. via
еще
Нет нужды в храмах, нет нужды в сложной философии. Мой мозг и мое сердце являются моими храмами; моя философия — это доброта.
Я не отмечаю дни рождения.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2016 00:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Разумный человек должен быть одновременно либералом и антилибералом, консерватором и антиконсерватором, почвенником и антипочвенником, и так далее. Огромная, меняющаяся действительность требует каждый раз конкретного решения, соответствующего повороту действительности. При этом при всех обстоятельствах должен оставаться неизменным гуманистический пафос. Он и диктует человеку необходимость этой подвижности. Всякая партийность мешает разглядеть эту естественную жизненную диалектику. /Фазиль Искандер/
Подлинное свидетельство первоклассного ума – это способность одновременно держать в голове две противоположные идеи, не теряя при этом способности функционировать.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2016 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Идеальное стихотворение невозможно. После того, как оно будет написано, наступит конец света /Роберт Грейвс/
Воспитывать — значит вырабатывать невосприимчивость к телевидению /Маршалл Маклюэн/
Я верю Гитлеру больше, чем всем остальным. Он один сдержал все свои обещания, данные еврейскому народу /Эли Визель/
Когда нужно сделать выбор, а вы его не делаете, — это тоже выбор /Уильям Джеймс/
Внезапное молчание посреди разговора вдруг напоминает нам о главном: оно показывает нам, какую цену мы вынуждены платить за изобретение слова /Эмиль Мишель Чоран/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 23 May 2016 21:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Alex Howitt Перестав быть спорной, мысль перестаёт быть интересной. /Уильям Хэзлитт/
© Jacques Henri Lartigue Я предпочитаю женщин мужчинам, поскольку женщины обладают перед мужчинами тем преимуществом, что они менее уравновешенны, а значит, более сложно устроены, более проницательны и более циничны, не говоря уже о том таинственном превосходстве, которое дало им тысячелетнее рабство. /Эмиль Мишель Чоран/
Наиболее совершенной моделью кота является такой же кот, а лучше — он сам /Норберт Винер/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 13 Apr 2016 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Egyed Ufó Zoltán Все великие истины начинались как кощунства /Джордж Бернард Шоу/
© Petros Kotzabasis Я знаю, что искусство совершенно необходимо, только не знаю зачем /Жан Кокто/
© Hugues Erre Бог несовместим с машинами, медициной и счастьем. Приходится выбирать. Наша цивилизация выбрала машины, медицину и счастье /Олдос Хаксли/
© Lee Jinwoo Мне неловко вам говорить об этом, но разговоры внутри вашей головы не являются формой общения /Майкл Липси/</description></item><item><title>1928</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/1928/</link><pubDate>Fri, 01 Apr 2016 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/1928/</guid><description>Поскольку наша цивилизация такова, какова она есть, тебе придется восемь часов в сутки быть чем-то средним между кретином и швейной машиной. Без сомнения, это очень неприятно. Это унизительно и гнусно. Но ничего не поделаешь, тебе придется жить так; иначе весь наш мир рассыплется на кусочки и все мы подохнем с голоду. Делай свою работу как идиот и машина, а в часы досуга будь настоящим цельным человеком - мужчиной или женщиной.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 25 Mar 2016 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Tina Kazakhishvili Невозможно понять время без движения /Ибн Рушд/
Дьявол следует за мной по пятам и день и ночь. Потому что он боится остаться в одиночестве /Фернандо Пессоа/
© Сергей Зиновьев Великие общества созданы людьми, ставившими крестик вместо подписи, и разрушены людьми, сочинявшими латинские стихи /Бернард Шоу/
© Алексей Мякишев Мы становимся крепче там, где ломаемся /Эрнест Хемингуэй/
© Chris Friel Большинство разговоров – это просто монологи в присутствии свидетелей /Маргарет Миллар/</description></item><item><title>горячие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 07 Mar 2016 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Юнг в «Психологии нацизма»: «Поймем ли мы, наконец, раз и навсегда, что любое правительство горячих патриотов, подписывающее приказ о мобилизации, нужно казнить немедленно и в полном составе?»</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2016 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Igor Elukov. Cemetery near Vorkuta Скажите, зачем великой моей стране, изгнавшей Гитлера со всей его техникой, понадобилось пройти всеми танками по грудной клетке одной больной старухи /Анна Ахматова/
Однополые браки легальны в шести штатах, а секс с лошадью — в двадцати трех. Так держать, Америка. /Джим Керри/
Настоящий патриот всегда должен быть готов защитить свою страну от своего правительства /Эдвард Эбби/
© Nicola Fanini На свете есть только один человек, с которым ты точно проведешь всю свою жизнь и&amp;hellip; это ты сам.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2016 14:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Ikko Narahara Больше всего меня поразил рассказ о смерти Уайльда. Он ненадолго пришел в себя после трех часов забытья и вдруг сказал: «Что-то исчезает: или я, или обои». И он исчез. А обои остались. /Стивен Кинг/
© Nicolas Bouvier Да, он здоров. Но дела его идут плохо. И пойдут еще хуже, пока он не научится смотреть на мир сквозь пальцы, пока он не махнет на все рукой, пока он не овладеет искусством пожимать плечами /Евгений Шварц/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2016 21:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Как и все мечтатели я принял разочарование за истину /Жан-Поль Сартр/
© Ikkō Narahara Разница между реальностью и вымыслом состоит в том, что вымысел должен быть последовательным /Трумэн Капоте/
© Chris Friel Поэзия – это когда эмоция нашла мысль, а мысль нашла слова /Роберт Фрост/
© Tombouctou Manu Потенциал ни хрена не значит. Нужно действовать. У любого младенца больше потенциала, чем у меня /Чарлз Буковский/
© Betina Abrao Всегда кажется, что нас любят за то, что мы хороши, а не догадываемся, что любят нас оттого, что хороши те, кто нас любит /Лев Толстой/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2015 11:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Franck Boutonnet Я практикую собственную религию – Богоматерь вечного изумления /Курт Воннегут/
© Marcelo Montecino Величайшим открытием моего поколения является мысль, что человеческие существа могут изменять свою жизнь, просто изменив отношение к ней /Уильям Джеймс/
© Mauricio Schuller История архитектуры является историей борьбы за свет /Ле Корбюзье/
© Philip Jones Griffiths Надо оплакивать погибших детей, а не проигранные войны /Генрих Бёлль/
© Philippe Lestrade Незабываемых дней в жизни человека – пять или шесть.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2015 13:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Haris Panagiotakopoulos Меньшинство — это совокупность лиц, выделенных особыми качествами; масса — не выделяется ничем /Хосе Ортега-и-Гассет/
Manish Khattry Высшее достижение состоит в том, чтобы стереть границу между работой и игрой /Арнольд Тойнби/
Bob Wolfemson Между горем и ничего я выберу горе /Уильям Фолкнер/
Eamonn Doyle Большинство людей готовы принять все, что угодно как должное /Олдос Хаксли/
Horacio Coppola Вы же знаете, что с варварами и обращаться можно по-варварски. Это желание поступать по-варварски и заставляет правительства называть врагов варварами /Бертольт Брехт/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Lauren Potter Вы существуете только в том, что вы делаете. /Федерико Феллини/
© Laurent Baheux Закончить книгу — это как отвести ребенка во двор и пристрелить /Трумен Капоте/
© Peng Jiang Дом не там, где вы родились, дом там, где прекратились ваши попытки к бегству /Нагиб Махфуз/
© Raúl Cañibano Ercilla Люди спят. Когда они умирают, то просыпаются
/хадис/
© Torsten Hendricks Фантазия предоставляет собой каркас, который позволяет нам осознавать реальность нашей жизни, как осмысленное целое.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 24 Aug 2015 23:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© André Kertész Роль воображения не в том, чтобы делать странное понятным, а скорее чтобы делать всё понятное странным. /Честертон/
Пишите о том, чего вы боитесь /Дональд Бартельме/
© Búcsú Hemző Károlytól Тигр не сошел с ума, тигр стал просто тигром! Знаете, когда он действительно был сумасшедшим? Когда ездил по рингу на одноколесном велосипеде с фашистским шлемом на голове! /Крис Рок о цирковом тигре, напавшем на дрессировщика/
© Ferry Andre Чувство юмора может самым серьезным образом углублять смысл вещей /Пино Карузо/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2015 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Fergus Bourke Это так романтично повторять, что мы все сделаны из звездной пыли, хотя правда и то, что мы всего лишь ядерные отходы. /Джим Аль-Халили/
Разница между скрипкой и альтом в том, что альт горит дольше. /Виктор Борге/
© Al Durer Остерегайтесь всего, что вы повторяете себе слишком часто. /Сьюзен Зонтаг/
© Franziska Strauss У слова «никогда» нет значения, потому что оно определяет границы того, что мы можем сделать.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2015 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Devin Yalkin Призраки говорят с нами все время – но мы воспринимаем их голоса, как наши собственные мысли. /Дэвид Фостер Уоллес/
Остерегайтесь всего того, что вы повторяете себе слишком часто. /Сьюзен Зонтаг/
© Ata Mohammad Первое, чему я научила детей – это свистеть и не убегать из-под дождя. /Фанни Ардан/
Как плющ, мы растем туда, где есть место для нас. /Миранда Джулай/
© Eugene Richards Как художник, я понимаю, что мы должны испробовать множество вещей – но прежде всего, мы должны решиться на провал.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 31 May 2015 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© jeremy geddes Женщины хранят в своем сердце специальный уголок для грехов, которые они никогда не совершали. /Корнелия Отис Скиннер/</description></item><item><title>Победа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 08 May 2015 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Евгений Шестаков.
Победа, победа&amp;hellip; Два людоеда подрались тысячу лет назад. И два твоих прадеда, два моих деда, теряя руки, из ада в ад, теряя ноги, по Смоленской дороге по старой топали на восход, потом обратно. &amp;quot;&amp;hellip; и славы ратной достигли, как грится, не посрамили! Да здравствует этот&amp;hellip; бля&amp;hellip; во всем мире&amp;hellip; солоночку передайте! А вы, в платочках, тишей рыдайте. В стороночке и не группой. А вы, грудастые, идите рожайте. И постарайтесь крупных.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2015 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Alécio de Andrade Два основных страха подростка: неужели я такой же, как все и неужели я не такой же, как все
Мы думаем, что мы лучше понимаем правила, когда мы становимся взрослыми, но на самом деле весь наш опыт это просто сужение воображения /Дэвид Линч/
© David Yarrow Если вы ненавидите человека, вы ненавидите в нём то, что является частью вас самих. То, что не является нашей частью, нас не беспокоит.</description></item><item><title>ремарка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2015 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>отец истории</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%86-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%86-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Никто не может быть таким безумным, чтобы хотеть войны, вместо мира. Ибо, когда мир, то дети хоронят отцов, а когда война, то отцы хоронят детей.
Геродот. V век до н.э.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 14:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Leonard Freed Встреча двух личностей подобна контакту двух химических веществ: если происходит реакция, они оба трансформируются /Карл Юнг/
Суть науки не математическая модель. Это интеллектуальная честность /Сэм Харрис/
Что-то не так с режимом, который требует пирамиды трупов каждые несколько лет /Джордж Оруэлл/
© Ag Adibudojo Не существует причин, по которым бы добро не могло бы побеждать так же часто, как зло. Победа – это всегда вопрос организации. Если существует ангельское воинство, скорее всего оно организовано по типу мафии /Курт Воннегут/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2015 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Уважение выдумали для того, чтобы скрывать пустое место, где должна быть любовь. /Лев Толстой/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2015 19:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Bruce Davidson Жизнь не поделена на жанры. Это ужасный, романтичный, трагический, комический, научно-фантастический, авантюрный и детективный роман. С небольшим количеством порнографии, если вам повезет /Алан Мур/
© Dmitrijs Belokons Поэт смотрит на мир, как мужчина смотрит на женщину /Уоллес Стивенс/
© Bill Perlmutter Реальность это то, что не исчезает, когда вы перестаете верить /Филип К. Дик/
© Jussi Grznar Серьезная философская работа может состоять полностью из анекдотов /Людвиг Витгенштейн/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 14 Feb 2015 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Frank Horvat Большая часть проблем в мире вызвана людьми, которые хотят казаться важнее. /Т.С.Элиот/
© Alex Howit Телевидение? Первая половина этого слова греческая, вторая – латынь. Ничего хорошего из этого не может получиться. /Ч.П. Скотт/
© Anna Bodnar Но кто из вас молится за сатану? У кого за двадцать веков хватило человечности, чтобы помолиться за одного грешника, который нуждается в этом больше всего?
© Cristina Garcia Rodero Любая девушка может быть гламурной.</description></item><item><title>туда и обратно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 13 Feb 2015 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description>К стихотворению Потерянное поколение
Пророк
Он жил без хлеба и пощады. Но, в наше заходя село, Встречал он, как само тепло, Улыбки добрые и взгляды, И много легче время шло, А мы и вправду были рады –
Но вот зеркальное стекло: А мы и вправду были рады, И много легче время шло, Улыбки добрые и взгляды Встречал он, как само тепло, Но в наше заходя село, Он жил без хлеба и пощады</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B8/</guid><description>Я – это совсем немного, но я – это все, что у меня есть /Филип К. Дик/</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2015 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Eve Arnold Мы едем в будущее, используя только наше зеркало заднего вида. /Маршалл Маклюэн/
Кто видит человеческое лицо правильно: фотограф, зеркало, или художник? /Пабло Пикассо/
© Jaroslav Kučera Если единственная молитва, которую вы произносите в течение всей своей жизни – это «спасибо», то этого достаточно. /Мейстер Экхар/
Kwakiutl people in canoes going to a wedding Никогда не пытайтесь разговаривать с обезьяной, пока шарманщик находится рядом. /Уинстон Черчилль/
© Ludovico Poggioli Чтобы по-настоящему сделать кино, там нужно умереть.</description></item><item><title>ци</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2015 15:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B8/</guid><description>© Elicia Edijanto Мы не бежим от жизни в философию, психологию или искусство - мы идем туда, чтобы восстановить разрушенных себя /Анаис Нин/</description></item></channel></rss>