<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Украина on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><description>Recent content in Украина on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 09:57:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ссыкло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Получил несколько писем и комментариев с обвинением в трусости. Сам, дескать, позорно сбежал из России в Землю Обетованную и оттуда призываешь нас жечь автозаки. Процитирую одно из писем и попробую на него ответить:
«Я много лет читала ваш ЖЖ, какое-то время с большим восхищением, он, в общем, вдохновлял.
Вы никому, конечно, ничего не обязаны. Но меня совершенно разочаровало то, что вы по-прежнему призываете людей подвергаться опасности, сами устранив эту опасность в своей жизни и в жизни своих близких.</description></item><item><title>слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Нужна помощь копирайтеров.
Текст антивоенной листовки. Хорошим русским языком. Без грамматических ошибок. Страница А4, одна сторона, крупный кегль. Сильно, хлестко, доходчиво. Так, чтобы любой человек мог сразу распечатать пачку листовок и разбросать в почтовые ящики. Есть несколько типографий, которые могут напечатать большой тираж. Формат ворд.
Не надо никаких «Мы за мир, за дружбу, за улыбки милых, за сердечных встреч». Нужна конкретика: Война с Украиной — преступление. Путин = фашизм, нищета, убийство.</description></item><item><title>люди в масках</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 17:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>Рассказ Анны (имя изменено по просьбе героини), Москва Меня задержали 6 марта на улице и привезли в ОВД Братеево. Там, как и всех, отправили в профилактический 103 кабинет. В кабинете было четыре сотрудника: два мужчины-дознавателя и две женщины, которые фиксировали информацию. Они начали спрашивать анкетные вопросы, где работаю и так далее. Я отказывалась отвечать, так как ничего не обязана им говорить. После этого меня начали бить — сначала били спинкой от кресла по голове и ушам.</description></item><item><title>де путаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Эти плиты у здания Рейхстага в Берлине – памятник 96 депутатам немецкого парламента, которые выступили против Гитлера. Все они впоследствии были казнены нацистами. Выступить против диктатуры в Германии не побоялись 96(!) депутатов.Окончание постаhttps://t.me/ResistanceRF</description></item><item><title>русские</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Мы русские, с нами Бог. Народ-богоносец. Россия — самая большая страна в мире. Мы первыми запустили человека в космос. Мы свысока смотрим на младших братьев — украинцев и белоруссов, коверкающих наш великий и могучий русский язык. И с презрением, хотя и с опаской поглядываем на Кавказ. Мы любим анекдоты про чукчей. Мы — самые душевные и открытые. В СССР мы кормили национальные окраины. У нас загадочная русская душа. Весь мир читает нашего Достоевского.</description></item><item><title>до десяти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%B8/</guid><description>Последний пост. Суд Камбисаhttps://t.me/ResistanceRF</description></item><item><title>дс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D1%81/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D1%81/</guid><description> Первое интервью в Израиле</description></item><item><title>происки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>По поводу американских биологических лабораторий в Украине и перелетных птиц. В КГБ (а теперь и в ФСБ) был специальный отдел, который занимается распространением слухов. Поскольку мозгов там совсем немного, то причина любой трагедии была всегда одна.4 июня 1989 года под Уфой произошла крупнейшая в истории России железнодорожная катастрофа. Из проходящего рядом трубопровода началась утечка газа, который скопился в низине. Примерно за три часа до катастрофы приборы показали падение давления в трубопроводе.</description></item><item><title>z</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума. Нужен толковый совет. Кремлевские упыри, кричавшие, что дети вне политики, приходят в школы и начинают там свою пропаганду. Цитирую одно из писем:«У меня есть вопрос, задам сразу, чтобы время Ваше не тратить. О детях, которым в школе и садике льют согласно инструкции, спущенной сверху, пропаганду относительно спец операции. Скажите, каким законным путём я могу отгородить своих детей от политинформаций, от стихов к праздникам с текстом &amp;quot; Убью за Россию&amp;quot;, от символики и т д?</description></item><item><title>когда мы едины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Получил несколько сотен писем со всего мира от людей, готовых присоединиться к Движению Сопротивления. Отвечу каждому. Вот очень близкий нам сайт по духу. Это группа антивоенных активистов из Норвегии. Обязательно посмотрите. Мы начинаем объединяться</description></item><item><title>траву кушаем, век на щавеле, скисли душами, опрыщавели.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</guid><description>Читаю комментарии россиян в &amp;quot;Одноклассниках&amp;quot;: ничего страшного, курс доллара не влияет на картошку на моем огороде, пережили ту войну, переживем и эту, русским не привыкать… Родные мои, скажите, вы зачем пишете эти глупости? Вы ради чего своих детушек приносите тараканищу? Ради какой светлой идеи? Что толкает вас на такие жертвы, чтобы из XXI века перейти сразу в век XIX? Вы лекарство от рака сейчас разрабатываете? Средство для бессмертия? Над полетом к другой солнечной системе напряженно работаете?</description></item><item><title>допрос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</guid><description>Прошу прощения за длительное молчание. Я не испугался и не заткнулся. Хочу рассказать о том, что со мной происходило за последние дни. Не для того, чтобы пожаловаться. Все мои проблемы — ничто по сравнению с трагедией Мариуполя или Волновахи. И не для того, чтобы похвастаться. То, что вы выступаете против войны и диктатуры, еще не делает вас героем — вы просто становитесь нормальным человеком. Возможно, мой рассказ поможет вам правильно вести себя на допросе в ФСБ.</description></item><item><title>все</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</guid><description>Журнал закрыт по требованию российских правоохранительных органовupdРоссийские правоохранительные органы идут на органы.</description></item><item><title>диктатура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Что случилось с Россией?Она утонула.Памятник диктатуре Альфредо Стресснера, который с 1954 по 1989 годы восемь раз «переизбирался» президентом Республики Парагвай. Парагвайцы его статую разбили, придавили бетонным блоком, для верности стянули арматурами и сделали надпись «Больше никогда!»</description></item><item><title>тссс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</guid><description>росгвардия с ментами вместеночами ходят на вокзал,где разгружают фейки-200,чтоб днём никто не увидал© автора не знаю</description></item><item><title>в каждой руке по пачке беломора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Убедительная просьба ко всем моим читателям из России (а особенно из Воронежа) — будьте, пожалуйста, осторожнее. Дума опять напринимала всякого дерьма со сроками до 15 лет. Конечно, это смешно — им осталось несколько месяцев, а они считают годами. Но все равно, можно попасть в жернова. Если вы не боитесь за себя, подумайте о близких. Удаляйте и прячьте тексты под замок — сейчас будет несколько показательных процессов над предателями, которые ударили в спину Родине в самый тяжелый момент.</description></item><item><title>а там хоть камни с неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Цитирую из ФБ18+ Один из инсайдеров из спецслужб РФ, опубликую без правок и цензуры, потому что это ад: «“Сразу честно скажу: почти не спал все эти дни, почти все время на работе, в голове слегка плывет, как в тумане. И от переутомления иногда уже ловлю состояния, как будто это все не по-настоящему.Честно говоря, ящик Пандоры открыт - к лету начнется реальный ужас мирового масштаба - глобальный голод неизбежен (Россия и Украина были основными поставщиками зерна в мире, в этом году урожая будет меньше, а логистические проблемы доведут катастрофу до пиковой точки).</description></item><item><title>про работу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid><description>viaСотни тысяч россиян теряют работу прямо сейчас. Закрытие Ikea = 15 000 рабочих мест. Завод в Тольятти (Renault-Nissan) останавливается из-за нехватки импортных запчастей = 35 000 рабочих местЗавод &amp;quot;Автотор&amp;quot; по сборке BMW — 3500 рабочих мест.&amp;quot;Яндекс&amp;quot; предупредил сотрудников о риске дефолта — 12 000 рабочих мест.Это только начало…</description></item><item><title>hold door</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 08:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</guid><description>Румынский еврей Ливиу Либреску пережил концлагерь и Холокост. Был признанным ученым. Он отказался поклясться в верности коммунистической партии Румынии и был выгнан из Академии за свои симпатии к Израилю. Когда Либреску потребовал разрешения репатриироваться в Израиль, его уволили с работы. За него перед Чаушеску просил сам Менахем Бегин. В 1985 году Либреску переехал в США и читал лекции в Вирджинском политехническом институте.16 апреля 2007 года студент Чо Сын Хи вошел в учебный корпус Вирджинского политехнического института, запер основные двери цепью и оставил записку, в которой было сказано, что при попытке открыть дверь произойдёт взрыв.</description></item><item><title>спасибо деду за победу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</guid><description>У меня от деда осталось три ордена — орден Великой Отечественной, орден Красного Знамени и орден Красной Звезды — на последнем эмаль на одном луче отколота. Дед ордена никогда не носил, а ими мой отец играл в детстве.Это все боевые ордена. За борьбу с фашистскими захватчиками. Хочу передать их в Украину для награждения кого-то из защитников Киева. Тем, кто сейчас отстаивает город от фашистских захватчиков.Вам будет не стыдно носить эти ордена.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Украинская МадоннаСлава Украине!</description></item><item><title>радио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</guid><description>&amp;quot;Эхо Москвы&amp;quot; ликвидировалиНа частоте &amp;quot;Эха Москвы&amp;quot; запустят музыкальное радио &amp;quot;Победа&amp;quot;p.s.Как же я устал от этой незамутненности обывателя.Если Политковская, Немцов, Навальный — настоящие оппозиционеры, то почему их еще не убили/отравили/посадили, а? Значит у нас в России настоящая демократия.Если «Эхо Москвы» — настоящее оппозиционное радио, то почему его еще на закрыли, а? Значит оно — агент Кремля.– вы находитесь здесь –</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Прошу оставлять в комментариях оперативные новости, свежие видео и фотографии. Сохраним для истории хронику российских военных преступлений.Еще один сбитый вертолет ВВС России Надпись стыдливо закрашенаДенацификация Украины по-путински. ХарьковЗахоронение российских солдат. Напомню, что 1 февраля 2022 года Россия ввела ГОСТ по массовым захоронениям. Очень предусмотрительноОдесса</description></item><item><title>хем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</guid><description>«Любить войну могут только спекулянты, генералы, штабные и проститутки. Им в военное время жилось как никогда, и нажиться они тоже сумели как никогда»Эрнест Хемингуэй</description></item><item><title>арифметика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Жизнь победит смерть, а свет — тьму…Тысячи убитыхДесятки тысяч раненыхСотни тысяч беженцевМиллионы пострадавшихДесятки миллионов людей, ставших нищими…И все из-за глупых имперских амбиций одного свихнувшегося человека, мечтающего попасть в райРоссияне, поддерживающие Путина, вы, правда, уверены в правоте бункерного?Данные о преступлениях РФ в Украине в Международный уголовный суд передали 38 странНемецкие власти конфисковали в Гамбурге 156-метровую яхту попавшего под санкции Алишера Усманова, стоимостью около 600 миллионов долларовУкраина получила от Эстонии вторую партию противотанковых ракетных комплексов JavelinРоссия теряет в среднем 1,5 тысяч военных каждый деньМногие российские банки не отдают деньги со вкладовМеждународное рейтинговое агентство Fitch понизило долгосрочный рейтинг России с «BBB» до «B» (cущественно недостаточный уровень кредитоспособности — почти дефолт)Компания SWIFT подтвердила, что отключит попавшие под санкции ЕС российские банки от международной платежной системы 12 мартаУкраина получила от США несколько сотен переносных зенитных ракетных комплексов StingerРоссийским генералам и офицерам, отдающим преступные приказы, грозит трибунал в ГаагеТрибунал в Гааге начал расследование военных преступлений РоссииВласти Японии заморозят активы 4 банков России, включая ВТБСтанция метро «Europe» в Париже получила новое название «Europe-Ukraine»</description></item><item><title>карта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</guid><description>Как выглядит карта боевых действий по словам российских пропагандистовИ вот как выглядит она на самом деле. Российские войска временно контролируют только несколько дорог. Ничего в тылу у них нет — нет гарнизонов в городках и поселках. Когда вся техника на трассе, по ней проще всего наносить удары.Помните у Толстого: «Первая колонна марширует… вторая колонна марширует… третья колонна марширует…»</description></item><item><title>письмо патриотам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 17:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Про тухлый пропагандистский мем «восемь лет вы молчали».Позволю себе процитировать свой пост Аншлюс. Ему вчера как раз восемь лет исполнилось. 1 марта 2014 года. 5559 комментариевПисьмо патриотам.Хотите, я расскажу вам, что будет не с Украиной, а с Россией?Сначала будет красивая телевизионная картинка.Будут колонны бронетехники. И женщины будут бросать цветы под колёса. Будет торжественный парад. Из толпы выбежит девочка и ребёнка проведут на броне. В каждом окне будет российский флаг. Старуха со слезами на глазах будет говорить смущенному солдату - спасибо, сынок.</description></item><item><title>обнуление заказывали?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Пришла новая партия Bayraktar TB2Дания отправила 2700 противотанковых гранатометов и передвижной госпиталь ВСУ перешли в наступление, продвинулись в окрестности Горловки и укрепляются там.В Харькове у оккупантов невероятные потери — это Сталинград XXI века.Российский десант в Николаеве разгромлен.ВСУ уничтожили командный пункт россиян в селе Дитятки под Чернобылем. Начальник штаба 36 армии Восточного военного округа генерал-майор Сергей Нырков убежал во время спецоперации ВСУ в Беларусь, город Мозырь, бросив личный состав, который был уничтожен Песков сообщил, что «Рост уровня поддержки действий Путина очень высок, мы это чувствуем, и это придаёт сил президенту».</description></item><item><title>патриот = идиот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</guid><description>Ответ российского патриота на санкции. Китайским молотком, в малайском свитере и турецких тапочках, на словенском ламинате, сидя под зеркалом из Икеа.А теперь, дурачок, достань из кармана свой мобильный и раздолбай его. Пройди на кухню и разбей там финский холодильник, словенскую плиту, итальянскую кофеварку и турецкую вытяжку. Перебей всю посуду на кухне. Разбей миксер, утюг и пылесос. Гжель на полке можешь оставить. Разбей японский телевизор — это единственное разумное действие. Разбей компьютер сына.</description></item><item><title>нет войне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Это Сумская область, г. Тростянец, далеко не все потери РФ за одну ночь.В российских войсках массовое дезертирство. Солдаты сливают бензин, бросают технику или топят ее в грязи. Эфэсбешники, у которых старые счеты с Кадыровым, сами дают информацию украинским войскам о передвижениях кадыровцев, чтобы их уничтожила украинская артиллерия. Белорусы саботируют военные железнодорожные перевозки российской техникиРоссийские солдаты, отказывайтесь выполнять преступные приказы Путина. В Украине нет фашизма, кроме того, который вы принесли с собой из России.</description></item><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>хроники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Российский фондовый рынок потерял 40% капитализации в результате санкций США и их союзниковРейтерс: C ВВС России что–то очень не так.Значительно уступая российским вооруженным силам с точки зрения общей численности и огневой мощи, собственные ВВС Украины все еще летают, а ее средства ПВО по–прежнему считаются жизнеспособными&amp;quot;В Мозыре (Беларусь) забиты все морги, большинство из них - этнические чеченцы, дано указание на длительное хранение тел, чтобы в Чечне не узнали о реальных потерях ВС РФ&amp;quot;Boeing остановил обслуживание российских авиакомпаний.</description></item><item><title>сопротивление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Очень важно информационное Сопротивление. Разговаривайте со своими пропутинскими друзьями, коллегами и родственниками. Они живут в воображаемом мире телевизора и уверены, что все думаю, как они — Россия встала с колен, Запад мечтает о наших богатствах и нас ненавидит, если не Путин, то кто и прочий бред.Толковый текст от Elena SamsonovaКАК ОБЪЯСНИТЬ ВАШИМ РОССИЙСКИМ ДРУЗЬЯМ СИТУАЦИЮ БЕЗ МАТАК сожалению НИКАК! Ни с матом, ни без мата. До многих обычными разговорами и пересылкой фото и видео с реальной сегодня войны НЕ ДОСТУЧАТЬСЯ Почему?</description></item><item><title>информация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 21:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Проигрывая настоящую войну Кремль хочет отыграться в войне информационной. Начинают скупать тик-токеров по пять копеек ведро. Но гораздо серьезнее то, что Роскомнадзор планирует закрыть «Дождь» и «Эхо Москвы».Возможно и мне скоро придется перейти на нелегальное положение.Прокуратура обещает до 20 лет за «предательство Родины». Спилите мушку, прокуроры. Ваше время уже идет не на годы, а на месяцы.updВенедиктов пишет, что Эхо Москвы отключено от эфира.</description></item><item><title>мать городов русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>Киев Москву крестил, Киев ее и отпоёт.Российские коллаборационисты — бегите. И с Донбасса. И из Крыма.</description></item><item><title>миллионы людей вышли на улицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>МельбурнТо, что вам никогда не покажут по путинскому ТВ.Весь мир с УкраинойГероям слава!АмстердамБерлинБостонБудапештВанкуверВашингтонЛиссабонЛондонМадридМальмёМехикоНью-ЙоркПрагаРимСанта-Моника, КалифорнияСеулСтамбулТаллиннТбилисиТокиоТоронтоЧерногория</description></item><item><title>девочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из Киева пишут:Это Тамара и Маша из нашего взвода. Они младше своих автоматов. Но это ничего не меняетp.s.Путин хотел войти в историю. Он добился своего. Теперь этого ублюдка ненавидит весь мир. Мое особое презрение ко всем, кто молчит или постит ржаку и котиков. Ко всем людям типа «ой, я, конечно, против войны, но не все так однозначно», «а почему Россию все время обижают», «хохлы сами виноваты», «но ведь Россия — моя страна, как же я могу быть против нее».</description></item><item><title>провокация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Зная, как работают примитивные чекистские мозги Мишкиных и Чепиг, могу с большой долей уверенности предположить, что сейчас на Лубянке обсуждают какую-нибудь запредельную гнусность — самим взорвать в России плотину, атомную станцию или детский сад и обвинить во всем Зеленского. Чтобы потом начать ковровые бомбардировки Украины. В воздухе витает сладкий трупный запах рязанского сахара.В 1945 году у советских солдат хватило военного мужества, чтобы танковыми колоннами свергнуть упыря Гитлера, но не хватило гражданского мужества, чтобы вернуться домой и танковыми колоннами свергнуть упыря Сталина.</description></item><item><title>солдаты группы &amp;#34;центр&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-#34%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%2334/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-#34%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%2334/</guid><description>Янукович — Путину: Тебе пиZда. Я их знаюВыложены имена 120 тысяч российских военных, воюющих на территории Украины. Через VPN.Ищите своих детей, родственников и друзей. Возможно, кто-то из них еще жив.p.s.Минобороны Украины сделал горячую линию для родственников погибших.Но проблема в том, что колл-центр работает с украинских номеров телефонов.Они могут быть уже заблокированы в России. Нужно сделать что-то подобное в России. Чтобы родственники могли позвонить в российский кол-центр и передать данные российских солдат, а он уже напрямую свяжется с Украиной.</description></item><item><title>бунт на корабле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Русские солдаты массово сдаются в плен. Где-то под ХарьковомВсе ждали десант под Одессой — не зря же все десантные корабли собрали со всех флотов. Путинское командование планировало такую операцию, причем большие десантные корабли, вы не поверите, собирались причалить к заминированному и заблокированному противотанковыми ежами Лузановскому пляжу, предварительно отработав по окрестностям из систем залпового огня. Одновременно в заливе летали вертолеты врага и большое количество БПЛА. Десантная операция сорвалась — в самый последний момент россияне вышли на связь и попросили дать им возможность покинуть залив.</description></item><item><title>семечки в карман положите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Вы думали, что в Афгане был ад? Вам казалось, что в Чечне воюют настоящие воины?Так вот, все это детский сад по сравнению с тем, что получили российские захватчики в Украине. Волонтеры в Украине сейчас занимаются идентификацией трупов российских солдат и возможной их передачей в Россию. Чтобы не хоронить погибших солдат по оврагам и не сжигать их в мобильных крематориях. Они готовы этим заниматься при условии полной открытости — все погибшие должны быть идентифицированы по генетическому материалу и похоронены родственниками.</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Под Киевом разбита еще одна колонна РосгвардииС Украиной весь мир. С ботоксным фюрером — никого. Он уже проиграл все — и войну, и вас, и РоссиюДва трофейных танка Т-90АВ Гааге начался процесс против военных преступлений РоссииСпутниковая связь Илона Маска уже работает в УкраинеСвежая помощь от ЕС Украине+70 самолетов для ВСУ. Друзья Украины передадут:Болгария (МиГ-29) - 16 штБолгария (Су-25) - 14 штПольша (МиГ-29) - 28 штСловакия (МиГ-29) - 12 штРоссия обстреливает самый русский город Украины — Харьков, системами залпового огняУкраина должна вступить в ЕС, — президент Еврокомиссии Урсула фон дер Ляйнен.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Посмотрите, как Путин проводит денацификацию УкраиныВот так война приходит к людям. Папа, не умирайРоссийская армия убила шестилетнюю девочку</description></item><item><title>длинный-длинный стол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</guid><description>У Пиноккио во время вранья увеличивается нос. А у Путина — стол.</description></item><item><title>улица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 19:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>Все спецприемники Москвы и Питера забиты протестующими до отказа.Сажать больше некуда.Выходим на акции протеста.</description></item><item><title>квартирники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Znak.com пишет, что у украинцев в Москве могут начаться проблемы.Участковые приходят в квартиры граждан Украины, проживающих в Москве, и спрашивают, что граждане Украины делают в Москве, где работают и владеют ли транспортом. Полицейские рекомендуют опрашиваемым не ввязываться «в какие-то вещи типа диверсии или терроризма» и не читать «лишние сайты в Интернете».</description></item><item><title>немцы с украинцами защищают киев от русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>Газета Bild обратилась к россиянам по-русскии ещеХристо Грозев врать не будет. По итогам просмотра всех попавших в его распоряжение фото и видео с убитыми в ходе первых дней боев российскими военнослужащими, расследователь заявил, что «огромное количество из них — молодые люди из этнических неславянских групп». По мнению автора расследования, это может быть связано с желанием властей отправить на передовую представителей самой дальней глубинки — с тем, чтобы резонанса, связанного с их гибелью, было бы как можно меньше.</description></item><item><title>десант</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</guid><description> p.s.Я тоже служил два года в ВДВ. Сержант. Командир отделения взвода специальной разведки. 1984-86. Российские солдаты — наш общий враг не в Киеве, а в Кремле. Точнее, сейчас он спрятался в глубоком бункере.Отказывайтесь выполнять преступные приказы своих командиров. Отказывайтесь стрелять в украинцев.И еще пара словот сердца</description></item><item><title>фото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description>Горящая техника оккупантовУничтоженная группа диверсантов в КиевеРакетный обстрел КиеваПоследствие российской бомбардировкиУбитые мирные жителиПотери оккупантовПожар в КиевеКиевляне ночуют на подземных парковкахУкраинские танкиУкраинские добровольцы стоят в очередях в военкоматахСбор резервистаЛюди сдают кровь для раненыхЖенщины готовят коктейль Молотова</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Свежая сводка потерь путинской оккупационной армии на территории свободной и независимой Украины29 самолетов29 вертолетов191 танк816 бмп и бтр74 пушки1 ЗРК Бук21 Град291 автомобиль60 автоцистерн3 БПЛАЛюдские потери (раненые, убитые и взятые в плен) — 5300p.s.Количество российских дезертиров пока неизвестно. Российские солдаты деморализованы и отказываются идти в атаку. Обывателям может показаться, что 5300 человек — это относительно немного из 150 000 армии. На самом деле это невероятные потери. На одного танкиста приходится с десяток солдат, которые не участвуют в наступлении.</description></item><item><title>у россии два союзника - чейн и стокс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Ожидали тепла, но в итоге опять подморозило.Стать грозит потолком многократно пробитое дно.Я вас очень прошу передать &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot;,Что-то слишком давно не звучало в эфире оно.Результата не даст диалог эрудита с бульдозером.Пусть пройдут балерины, пуантами в сцену стуча.И уже наконец, зазвучит &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot; -Гениальный подарок стране от Петра Ильича.Сергей Плотовp.s.Мировое айти–сообщество предлагает русским военным в Украине сдаться, получить амнистию и вылезти из долговой кабалы, которая толкнула их на подписание контракта. Айтишники со всего мира собрали миллионы долларов и будут продолжать сбор, чтобы выплатить каждому российскому военному, который сдастся со своей боевой техникой, 5 миллионов рублей в криптовалюте, на счет или наличными.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа.Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах.Хорошо. Давайте поговорим о требованиях.Для начала:Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу.Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны.ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается.Все «парламентские» партии запрещаются и распускаютсяПротив всех высших силовиков, чиновников, пропагандистов, депутатов, прокуроров и судей начинаются открытые судебные процессы — на них тоже есть вина в развязывании захватнической войны и в установлении диктатуры в России.</description></item><item><title>ничего не бойтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Демонстрация в поддержку Украины в Берлине. Полмиллиона человек вышли на улицы.Против войны, против русского фашизма. С Украиной весь мир. В бункере паника.В России митинги проходят каждый день. Полиция измотана. Все участки забиты.Теперь бункерный дед пугает всех ядерной кнопкой. Так что мы не только за Украину выходим, но и за Россию. И за весь мир.Слава Украине!Вся Прага вышла на митинг в поддержку Украины.Это прекрасно, но сейчас защитникам Киева и Харькова нужна в первую очередь военная поддержка</description></item><item><title>минута творчества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>© Сергей МаксимишинМного лет путинские пропагандисты раскручивали фразу:Если не Путин, то кто?Предлагаю закончить это предложение.Например:Если не Путин, то кто будет бомбить Киев?Если не Путин, то кто сделает доллар по 300?Если не Путин, то кто развалит Россию?Если не Путин, то кто сдохнет в бункере?Предложите ваш вариант.</description></item><item><title>низкий поклон верховному говнокомандующему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description>Никогда не думал, что я это скажу. Но это чистая правдаСпасибо Путину за чудовищную российскую коррупцию.Спасибо, что толстожопые генералы и чиновники разворовали 90% из тех триллионов, которые Россия потратила на армию.У пенсионеров, врачей и учителей отняла деньги и все просрала.Поэтому удар одной из самых страшных армий в мире оказался не таким страшным. Все разворовано.Вундервафли заканчиваются. Самолеты заканчиваются. Танки заканчиваются. Солдаты голодные.Воевать никто не хочет.p.s.Личная просьба. Простите, пожалуйста.Фейсбук в России работает очень криво.</description></item><item><title>денацификация россии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Хочу обратиться ко всем «патриотам». К любителям клеить надписи на машинах «Спасибо деду за победу», «Можем повторить», «Трофейная» и «В Берлин за немками». Ко всем, кто ходит на военные парады, на 9 мая вывешивает фотографию со Знаменем Победы и прикрепляет к машине георгиевскую ленточку.Вы потеряли моральное право гордиться Днем Победы. Это не ваше. Ваши воевавшие деды прокляли бы вас за Украину. Гитлер был бы вами доволен — славяне убивают друг друга.</description></item><item><title>параллели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Еще один подлый аргумент российской пропаганды — а чо, НАТО можно было бомбить Югославию и изменять ее границы, а почему России нельзя бомбить Украину и изменять ее границы?Что за двойные стандарты, а?Попробую объяснить, в чем здесь ложь1. Югославия по внутренним причинам сама разваливалась на части. Сербы начали воевать и со Словенией, и с Боснией, и с Хорватией, и с Косово.Разваливалась ли Украина на части до начала заброски российских диверсантов? Нет2. Во время войны было совершено огромное количество военных преступлений.</description></item><item><title>позор российским морякам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Февраль, но зима, бля,Обещает быть длинной.Я русский корабль, аТы Остров Змеиный.Я мощью пьяный,Я в эйфории,Топот тимпанов,Лепет валькирий.Сила на моей стороне, бля,Твоим женам плакать,Почему же ты идешь в небо,А я иду на хуй?Мы победили,Он уничтожен.Где справедливость,Господи Боже?И позывныеЭтой обидыСтонут, больные,Горькие видом:Мы вам не фраера,С нами шутить не нужно,У нашего фюрераЕсть супероружие,Ангельскую братвуМожет свести на нетЯростный гиперзвукЕго крылатых ракет!Надобно нам гарантийНа бесконечный срок,Дай же твой знак нам!— Русский корабль? –Говорит Бог. –Иди на хуй.</description></item><item><title>молдова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>История из Молдовы. Вчера из Украины начали приезжать беженцы.Тут же стоимость аренды квартир в крупных городах взлетела в два раза. Но сегодня на главной он-лайн доске объявлений в Молдове появился раздел жилье для беженцев. Люди предлагают комнаты, квартиры, дома для беженцев БЕСПЛАТНО!</description></item><item><title>всем имперцам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Александра СмилянскаяКто-то, конечно, хороший, но он не готовсесть в автозак, а кому и Голгофа – не плаха.Разница в принципах, в принципе, только пять слов:Русский военный корабль, иди нахуй.Голос из трубки спокоен, прерывист и глух:«Мама, я в шапке, взяла документы, нет страха».Дочка сегодня заснула в метро на полу.Русский военный корабль, иди нахуй.Если действительно хочешь для нашей земличто-то хорошее – вон огород перепахан.Зерна в карман положи, чтоб они проросли.Русский военный корабль, иди нахуй.</description></item><item><title>первый канал врать не будет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</guid><description>«Это было гнездо, жуткое змеиное гнездо, набитое отборнейшей дрянью, специально, заботливо отобранной дрянью, эта дрянь собрана здесь специально для того, чтобы превращать в дрянь всех, до кого достает гнусная ворожба радио, телевидения и излучения башен».Стругацкие «Обитаемый остров»По всем пропагандистским ресурсам идет одно и то же. Три основных лживых аргумента:1. Власть в Украине захватили нацисты (Бандера, факельные шествия, русский язык запрещают, русских обижают).2. Украина уничтожает народ Донбасса (восемь лет идет война, массированные обстрелы городов, «аллея ангелов»)3.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>Для чего нужны люки в метро. Под ними находятся питьевые фонтанчики. Это на случай превращения станции метро в бомбоубежище. ХарьковХарьковский метрополитен, как и все советские метрополитены, строился в качестве объекта двойного назначения и учитывал опыт войны с фашистами.</description></item><item><title>антивоенное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Стыдно быть русским. Нам нет прощения.</description></item><item><title>это война, а не операция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Еще одна уничтоженная колонна военной техники российских захватчиков. На этот раз под Херсоном. Ненормативная лексикаupdА вот видео, на котором российская военная техника переезжает обычный автомобиль. Просто так. Чтобы спасти от нацизма. Пенсионер, сидящий за рулем, чудом выжил</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из новостей за ночь: Крошечный остров Змеиный удерживали 13 украинских пограничников. Русский корабль предложил гарнизону острова сдаться. И был по-русски послан: «пошёл нах&amp;amp;й русский корабль». После этого начался мощнейший ракетно-артиллерийский обстрел. Все украинские пограничники погибли. Им посмертно присвоено звание Героев УкраиныВ Украину введены 2/3 доступных России батальонных тактических групп.Министр обороны Великобритании Бен Уоллес заявил, что Россия не выполнила ни одной из своих главных задач по вторжению в Украину. Кроме того, по его оценкам, РФ уже потеряла около 400 военнослужащих.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 00:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>Ночь в харьковском метро</description></item><item><title>на митингах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</guid><description>Очень жесткие задержания в Питере. Фото: Давид Френкель, «Медиазона».ОВД-Инфо пишет про уже 1528 задержанных на антивоенных акциях.</description></item><item><title>бойкот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</guid><description>Просил дочерей не ходить сегодня на митинг, но они пришли сами. Подруга дочери уволилась сегодня с Раша Тудей.Если вы работаете на российских пропагандистских каналах или в оборонной промышленности — увольняйтесь и ищите новую работу. Да, я знаю, что это тяжело. Да, придется затянуть пояса. Всем сейчас плохо. Но украинцам в тысячу раз хуже. А вы уже не будете пособниками военных преступников. Жить с чистой совестью — дорогого стоит.</description></item><item><title>тридцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Несколько слов про героев, про страх и про выход на площадь. У Борхеса есть короткий рассказ про Симурга — бессмертную птицу, гнездящуюся в ветвях Древа Познания.Обитающий где-то далеко царь птиц Симург роняет в центре Китая великолепное перо; птицы, которым надоели раздоры, решают отыскать его. Они знают, что имя царя означает «тридцать птиц». Некоторые птицы выказывают малодушие: соловей ссылается на свою любовь к розе; попугай — на свою красоту, ради которой он должен жить в клетке; куропатка не может расстаться со своими холмами, цапля — с болотами и сова — с развалинами.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Украинские врачи спасают жизнь раненому российскому солдату</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Появляются первые пленные российские солдаты. 91701 Ямпольский мотострелковый полк. В телеграм-канале Оперативный ЗСУ есть видео нескольких сбитых российских вертолетов и самолетов. Еще один надежный источник информации — телеграм-канал NEXTA Live.Путинский блицкриг проваливается.</description></item><item><title>в семь часов вечера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Есть такая пьеса на сцену выходит один человек: который произносит фразу — Ну что я могу один? Потом выходит второй человек, который тоже повторяет: Ну что я могу один? Потом еще, еще и еще. В конце вся сцена заполнена людьми, повторяющими: Ну что я могу один? Мы не одни. Нас очень много. Сегодня в семь часов вечера на всех центральных площадях страны: Нет войне! Путин, вон из Украины!Форма одежды — все черное.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Надо выходить на площадь. Сегодня. Всем вместе.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Речь Путина об объявлении войны была записана еще вечером 21 февраля, в понедельник.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Началась десантная операция в Чёрном и Азовском морях, сообщают в МинОбороны УкраиныУНИАН: российские войска перешли границу в районе Харькова</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Представитель России при ООН Небензя: «Не называйте это войной. Это называется специальная военная операция»</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Взрывы в Харькове, Краматорске, Одессе, Бердянске, Мариуполе. Российские «Грады» бьют вдоль всей границы, от Луганска до Житомира. По Киеву нанесен ракетный удар. Это безумие!</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Путин — безумец и военный преступник. Солдаты России — отказывайтесь выполнять преступные приказы. Враг сидит в Кремле.Украина победит!</description></item><item><title>нетвойне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Страница &amp;quot;Юнармии&amp;quot; оказалась неофициальной. Прошу прощения. Никого не хотел обмануть. Тем не менее нет ничего оскорбительного в том, что о людях подумали лучше, чем они оказались на самом деле.Надеюсь, что никто из юнармейцев не скажет — да что ж вы на нас наговариваете! Да мы же за войну с Украиной! Нам вовсе не стыдно за нашего президента. Юнармия очень хочет повоевать с Украиной!</description></item><item><title>ничего не закончилось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description>Путин: Россия, признав эти республики, признала все документы, в том числе конституции, где указаны их границы. Таким образом РФ признаёт «ДНР» и «ЛНР» в границах бывших Донецкой и Луганской областей Украины.Путин — это война. Русские танки должны быть маркированы свастикой. Фашизм победил в России.</description></item><item><title>чуть-чуть до кремля не дошли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</guid><description> Репортаж Первого канала о том, как Украина бросает в атаку на Россию два (два!) БТР с пятью (пятью!) захватчиками.На самом деле в кадре российский модернизированный БТР-70, который серийно производился на Арзамасском машиностроительном заводе с 2006 года и который есть на вооружении только в России, Монголии, Кыргызстане, Таджикистане и Никарагуа.На самом деле россияне сами сожгли свою технику, чтобы устроить фейковый бой с «украинской диверсионно-разведывательной группой».подробнееКостя, Геббельс бы тобой гордился.</description></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.1. Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>бывали хуже времена, но не было подлей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%85%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%85%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Если попытаться в одно слово вместить все, что произошло вчера, то это слово будет «убожество». Убогая элита Совета Безопасности. Убогий президент. Убогая государственная радость.И конечно убогая аргументация.Говорить в России, что Украина создана Лениным (а значит это наши земли — верните их взад), все равно что говорить в Османской империи, что Албания, Алжир, Армения, Болгария, Босния, Венгрия, Греция, Грузия, Египет, Ирак, Израиль, Ливан, Ливия, Румыния, Сербия, Сирия и Тунис созданы Ататюрком (а значит это наши земли — верните их взад).</description></item><item><title>гаага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description> В прямом эфире. Всех стараются замазать. Нарышкин мямлит и трясется от страха. Бесценный материал для Гааги</description></item><item><title>как вовремя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>ФСБ сообщает о том, что российский погранпункт в Ростовской области полностью разрушен снарядом, прилетевшим со стороны Украины.Я даже не представляю, кем надо быть, чтобы верить лживой российской пропаганде. Восемь лет Украина ждала, пока на ее границе не соберется самая большая группировка российских войск и вот теперь решила нанести подлый удар. Как раз, когда закончилась китайская олимпиада, а Путин экстренно собрал Совет Безопасности. Поездки к старцам, мы попадем в рай, вера в нумерологию (08.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 17:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Хочу ответить на один искренний до боли комментарий к посту про нидерландскую антифашистку Ханни Шафт:«Я вот, блять, живу на Химмаше - это такая отдаленная клоака на окраине Екатеринбурга. Разговариваю с людьми (родственники, соседи, просто знакомые) - все все понимают. Но и они, и главное Я - все мы просто ссым. Когда выпьем, да достало и т.д. На следующий день - да ладно, рассосётся, все будет ништяк. А про &amp;quot;Молодую гвардию&amp;quot; все в своё время сочинения на Пять писали.</description></item><item><title>чай оно не в первый раз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</guid><description>Министерство государственной безопасности ЛНР сообщает, что украинские диверсанты хотели подорвать автомобиль под путепроводом, когда там должен был проследовать поезд, доставляющий эвакуируемых женщин и детей в Российскую Федерацию. Не поленитесь, скачайте видео с официального сайта. Посмотрите на метаданные — 12 июня 2019 года.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Резко, но справедливо. Evgeniya Podobna пишет из Украины:Я больше всего «люблю» голубей мира из соседей страны, которые пишут, дескать, «это все политики войну ведут, а мы простые люди - мир, дружба, жвачка». Я не знаю что это - выгодная слепота? Нежелание осознать реальность? Неужели вам и правда невдомек: в нас стреляет не Путин, не Шойгу, не Сурков. В нас стреляют «простые» Иваны и Андреи с Костромы и Твери. За рулем ваших, российских танков, сидят «простые» Сашки и Пашки с Ростова и с Подмосковья.</description></item><item><title>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Все повторяется. Когда в 2014 году появилась первая фотография медали «За возвращение Крыма», ее сразу удалили. Российские пропагандисты заявили, что это фейк — ведь 20 февраля, в день расстрела «Небесной сотни», Янукович еще был президентом Украины. Тогда каким образом аннексия могла начаться в этот день? Вы же не могли знать, что он сбежит в Россию? Утерлись пропагандисты. Не в первый раз им врать.Вот и сейчас все повторяется. Вчера, 18 февраля главы ДНР и ЛНР выступили с заявлением об эвакуации населения.</description></item><item><title>пнх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</guid><description>© Али АтмакУкраинцы готовятся защищать свою страну от агрессии безумного диктатора. Учатся стрелять и оказывать первую помощь. Волонтеры шьют маскировочные сети и помогают своей армии. На свои деньги покупают оружие, медикаменты и амуницию.© Крис МакГрат Планы Путина понятны и очень глупы. В Кремле думают — а вот если мы в 2014 году нахрапом десятью батальонно- тактическими группами смогли захватить и Крым и Донбасс, то неужели сейчас, подтянув сто БТГ, не сможем захватить Киев и Днепр?</description></item><item><title>всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>Со всей страны воинские эшелоны идут к украинской границе. Первая гвардейская танковая армия покидает полигон под Воронежем и перебрасывает технику к границе с Украиной. Балтийские десантные корабли. Тихоокеанский флот. Авиация. Артиллерия.Человек, незаконно занимающий пост президента России (его президентские полномочия закончились еще в 2008 году) ведет себя, как обдолбанный полицейский из фильма «Леон»: Присылай сюда всех! Я сказал ВСЕЕЕЕХ!!!Только вот ВСЕХ я не вижу. Помню, как кто-то из политиков и пропагандистов клялся, что пошлет воевать своих детей.</description></item><item><title>пазлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 17:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Простите меня за паранойю. Множество маленьких пазлов складываются в один большой. И очень нехороший. Жи и Зю экстренно легли в госпиталь — возможно они хотят организовать себе алиби — а мы болели, а так-то мы конечно были бы против войны.Российские десантные суда пришли из Балтики в Черное море. Несколько районов Чёрного и Азовского морей с 13 до 19 февраля будут закрыты для судоходства.Часть тихоокеанского флота перебазировалась в Средиземное море.В Донецке прогремел мощный взрыв.</description></item><item><title>репутация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Фотография © Джереми НикольПолучил анонимное письмо с вопросом — зачем я так кликушествую и паникую, всем ведь понятно, что никакой ведь войны не будет. И не боюсь ли я «растерять остатки своей репутации», когда Россия докажет свое миролюбие и отодвинет войска?Дорогой аноним, как бы вам это объяснить… дело в том, что война — это настолько страшная вещь, что я готов прослыть истеричкой, бабой, паникером, дураком, предателем… кем хотите, лишь бы войны не было.</description></item><item><title>если рассудок и жизнь дороги вам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Регент» © Сергей Колесов (peleng)С гуманитарной точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — десятки тысяч погибших, сотни тысяч раненых, миллионы беженцев. Нужно быть преступником и идиотом, чтобы начать войну.С экономической точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — стремительный крах российской экономики, которая на 75% зависит от импорта. Очень скоро остановятся ВСЕ важнейшие отрасли промышленности — никакого импортозамещения не существует. Последует полная блокада России, которой просто некому будет продавать свои нефть и газ.</description></item><item><title>воронеж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</guid><description>А вот, кажется, и Майнила с Гляйвице. Причем бомбят, как обычно, Воронеж. Взрыв произошел в августе прошлого года, но неопровержимые доказательства у следствия появись почему-то именно сейчас — как только американцы послали вошьдя с его ультиматумом. Следователи уже, наверное, дырки под ордена готовят. Нашли ведь за пять месяцев визитку Яроша.</description></item><item><title>когда нажмут водители стартеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 23:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>В аэропорту Борисполь приземлился В747-412 с грузом военной помощи от США для Вооружённых сил Украины. На борту — 300 ПТРК Javelin. &amp;quot;Джавелин&amp;quot; считается одним из лучших ПТРК, способный уничтожить любой танк в мире. А также вертолёт, БПЛА, заходящий на посадку самолет. Он способен «видеть» сквозь защитные завесы, отличать инфракрасные ловушки от своей цели, поражать танки с динамической защитой.</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Получил много комментариев о том, что русские хотят новой войны с Украиной — вспомните, дескать, как все радовались аннексии Крыма.Это и правда и неправда одновременно. Почему это правда. Действительно, многим в 2014 году казалось, что восстановлена историческая справедливость. Точно так же немцы после проигранной радовались аншлюсу с Австрией. Встаем с колен! Как похорошел Берлин при Шпеере! Да черт с этими договорами, но Крым ведь на самом деле наш, да? Да у меня родственники в Севастополе живут — там все были за присоединение к России.</description></item><item><title>никакие и никогда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Ракету СС-19 готовят для перевозки. Первомайск, Николаевская область, 1994 Сегодня годовщина подписания Будапештского меморандума. 5 декабря 1994 года на саммите ОБСЕ в Будапеште был подписан документ о гарантиях безопасности в обмен на ядерное разоружение Украины. Из текста меморандума:Российская Федерация, Соединенное Королевство Великобритании и Северной Ирландии и Соединенные Штаты Америки подтверждают Украине свое обязательство в соответствии с принципами Заключительного Акта СБСЕ уважать независимость, суверенитет и существующие границы Украины.Российская Федерация, Соединенное Королевство Великобритании и Северной Ирландии и Соединенные Штаты Америки подтверждают свое обязательство воздерживаться от угрозы силой или ее применения против территориальной целостности или политической независимости Украины и что никакие их вооружения никогда не будут применены против Украиныp.</description></item><item><title>армия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Сергей Максимишин рассказывал, как чеченцам было стыдно за русских во время войны в Чечне. Когда с одной стороны в село заходили прапорщики, которые грабили, а с другой стороны солдаты, которые просили хлеба.p.s.Добавлю, что у людей хватает мозгов не гордиться позорной чеченской войной и не снимать о ней «героическое» кино. А вот мозгов не снимать «героическое» кино о позорной войне с Украиной уже не хватило. И «Солнцепек» тому доказательство — весь фильм о распятых мальчиках в трусиках.</description></item><item><title>автомобильное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Столкнулся с тем, что многие автомобилисты, привязывающие георгиевскую ленточку к своему автомобилю, искренне не понимают, что здесь страшного. Им кажется, что они помнят и гордятся победой СССР во Второй Мировой. Нет, ребята, символы так не работают. В любом символе всегда побеждает последнее значение.У российского триколора была целая вереница смыслов. Сначала петровский «флаг царя Московского», затем Торговый флаг России, потом национальный флаг. Триколор был и символом единения царя с народом в 1914 году, и флагом Российской республики в 1917, и символом Белого движения, и флагом бело-эмигрантских организаций за границей.</description></item><item><title>малая арнаутская</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>В 1895 году в одной из венских газет появилась краткая заметка о том, что крымские крестьяне нашли золотую тиару невероятной красоты. Они бежали из России, опасаясь, что правительство конфискует их находку. Экспертами выступили крупнейшие венские археологи и искусствоведы, которые подтвердили подлинность предмета. Золотая тиара, согласно надписи, принадлежавшая скифскому царю Сайтаферну (III в. до н. э.), была приобретена Лувром 1 апреля 1896 года за огромную по тем временам сумму в 200 000 франков (около 50 000 рублей).</description></item><item><title>случайно или специально?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Марк Солонин: «Отрезвитель для Лукашевича»Видео длиною в два часа, но послушать Солонина стоит. Первая часть, в которой «лучшего авиационного инженера России» возят лицом по столу, не так интересна. Гораздо важнее вторая часть, в которой Солонин разбирает важнейший вопрос — как именно сбили гражданский самолет — по ошибке, перепутав с военно-транспортным самолетом Украины? Или специально? С точки зрения Марка Семеновича, перепутать эти самолеты было невозможно. И — да, Бук специально был сделан для того, чтобы он мог «работать» и в одиночку.</description></item><item><title>а город подумал — ученья идут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 17:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>В 2008 году июльские учения российских войск на Северном Кавказе, привели к августовскому вторжению российских воск в Грузию.В 2014 году мартовские учения российских войск у границ Украины плавно перешли в оккупацию Донбасса в апреле.В Беларусь для подготовки к участию в учении «Запад–2021» начали прибывать российские военнослужащие. Совместное стратегическое учение «Запад–2021» пройдет на полигонах двух стран с 10 по 16 сентября.Тема предстоящего учения: «Применение группировок войск (сил) в интересах обеспечения военной безопасности Союзного государства».</description></item><item><title>умные нам не надобны, надобны верные.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5./</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5./</guid><description>Глава ДНР Денис Пушилин на посту главы донецкого МММ, 2012 год. Когда на основе «МММ» была создана одноимённая партия, Пушилин стал её членом. От нее в 2013 году баллотировался в Верховную раду, занял 19 место и получил 0,08 % (77 голосов).</description></item><item><title>бункерный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>После поста с разбором статьи Путина я получил множество комментариев типа: да кому интересно, что происходит в голове у выжившего из ума дедушки, да зачем анализировать эти глупости, да это все только для внутреннего пользования и т.д.Напомню вам, что этот дедушка является главнокомандующим вооруженных сил России, что война с Украиной продолжается и что в ней продолжают гибнуть люди. Напомню, что совсем недавно выживший из ума стянул к границе с Украиной огромные силы.</description></item><item><title>на статью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Позволю себе несколько комментариев к статье В.Путина «Об историческом единстве русских и украинцев»1. «русские и украинцы – один народ, единое целое».Рассуждения о том, один ли народ русские и украинцы — не имеют никакого смысла просто потому, что из них ничего не следует. Ну, допустим, что это один народ. И что? Один народ — это не приговор. Один народ имеет право на создание любого количества государств. Германия и Австрия — один народ.</description></item><item><title>с днем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Вчерашнее поздравление от СБУ в Харькове. Щит стоит рядом с российским консульством</description></item><item><title>подача на ракетку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>Суд в Гааге по поводу сбитого малазийского Боинга скоро вынесет приговор. И тут происходит очень плохая вещь — родственники погибших пишут крайне сомнительное письмо Путину. Такое впечатление, что его писали путинские адвокаты:«Ваше Превосходительство,мы, ближайшие родственники жертв рейса MH17 Малайзийских авиалиний, стоим здесь &amp;lt;перед посольством РФ в Нидерландах&amp;gt; в преддверии празднования Дня России.На следующей неделе День России знаменует национальную гордость русского народа за вашу культуру, ваше наследие и достижения. Гордость за свое наследие, очевидно, должна включать в себя достижения и взлеты.</description></item><item><title>демография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Больше всего войн за всю свою историю Россия вела с Крымским ханством. В книгах есть упоминания о 43 крымских походах на «окрайны» Московского государства. Полная мобилизация давала Крымскому ханству до 150 тысяч воинов, в походах под предводительством хана участвовало практически всё взрослое мужское население. А в 1571 году крымский хан Девлет-Гирей дошел до Москвы, сжег ее и увел в полон около 60 000 человек.В 1783 году в ходе военной кампании Потёмкина по «усмирению Крыма» полуостров был присоединен к России.</description></item><item><title>а если бы он вез патроны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Иногда для того, чтобы получить свидетельства российской агрессии на Донбассе, достаточно просто вполне легально запросить информацию Российской железной дороги о движении грузов через ту или иную станцию. Именно так мы и поступили. В России есть сайт Gdevagon.ru, который за деньги предоставляет информацию РЖД о траффике вагонов через российские железнодорожные станции. Мы заказали на этом сайте справку о движении грузов через станцию Успенская, которая находится на границе Ростовской области и ОРДЛО (ж/д ветка на Иловайск) за январь 2015 года.</description></item><item><title>можете повторить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Как можно решить проблему с водой в Крыму?Первый путь — самый умный:Вернуть Крым Украине. В обмен можно добиться любых гарантий для крымчан, судьбой которых якобы так сильно обеспокоен Кремль. Особого статуса. Полностью демилитаризованного полуострова. Сохранение российской базы в Севастополе. Русский язык и русские школы (особо подчеркну, что я считаю все истории о притеснениях русских в украинском Крыму пропагандистским враньем). Заботу о татарах в Крыму… или что еще придет в голову Кремлю.</description></item><item><title>полоумный диктатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Что может завтра произойти в Украине и как это может отразиться на россиянах.Давайте представим, что Зеленский отдает приказ о восстановлении порядка и закона на территории Украины, временно оккупированной Кремлем. Сразу забудем про миф о шахтерах и трактористах, взявшихся за оружие — без ежедневных поставок из России военных, техники, боеприпасов, горючего, денег война, которая длятся уже дольше, чем Вторая Мировая, давно бы уже закончилась. ВСУ быстро разгромят вооруженные силы ЛНР и ДНР.</description></item><item><title>преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Накануне продолжения слушаний по делу малайзийского боинга MH17 нидерландское общественное телевидение опубликовало новые записи разговоров. Речь идет о тысячах телефонных переговоров, проведенных Сергеем «хмурым» Дубинский в июле и августе 2014 года. Тот был заместителем так называемого министра обороны «ДНР» Игоря Стрелкова–Гиркина.В этот раз делается акцент на переговорах с Москвой &amp;#34;на самом высоком уровне&amp;#34;, в частности по вопросу сдавать или нет Славянск, возможно именно об этом пойдет речь на очередных слушаниях в суде.</description></item><item><title>агрессор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80/</guid><description>Последние дни эфир разрывают новости о переброске российских войск к границе с Украиной. Хочет ли Путин напасть? Подробный разбор Юрия Бутусова.1. Готовит ли Россия вторжение в Украину?Да, Россия готовится к такому сценарию.2. Произойдет ли вторжение в ближайшее время?Нет, в ближайшее время нового вторжения не произойдет, Россия не готова к масштабным наступательным операциям. Кремль уже контролирует Донбасс и Крым, и намерен удерживать уже захваченное. Наземные силы РФ не имеют большого превосходства над ВСУ, и для создания ударных группировок противнику требуется переброска войск.</description></item><item><title>кто так обзывается, тот сам так называется</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Война в Югославии. Надпись на стене: «Господи, если я умру молодым, пошли меня в рай, потому что в аду я уже был».Смог для себя сформулировать, в чем принципиальное отличие между нормальными людьми и прокремлевскими пропагандистами. Нормальные люди, когда узнают о чем-то классном в других странах, говорят: «Здорово! Давайте мы тоже так попробуем». Пропагандисты же находят какое-нибудь исключение из правил и радостно начинают им трясти — нет, в других странах тоже плохо, мы ничего менять к лучшему не будем.</description></item><item><title>определение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>К годовщине аннексии КрымаИз определения агрессии принятого Генеральной Ассамблеи ООН (1974 год)Статья 3ЛЮБОЕ из следующих действий, НЕЗАВИСИМО от объявления войны, будет квалифицироваться в качестве акта агрессии:а) вторжение или нападение вооруженных сил государства на территорию другого государства или любая военная оккупация, какой бы временный характер она ни носила, являющаяся результатом такого вторжения или нападения, или любая аннексия с применением силы территории другого государства или части ее;e) применение вооруженных сил одного государства, находящихся на территории другого государства по соглашению с принимающим государством, в нарушение условий, предусмотренных в соглашении, или любое продолжение их пребывания на такой территории по прекращению действия соглашения;g) засылка государством или от имени государства вооруженных банд, групп, иррегулярных сил или наемников, которые осуществляют акты применения вооруженной силы против другого государства, носящие столь серьезный характер, что это равносильно перечисленным выше актам, или его значительное участие в них.</description></item><item><title>пикет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 19:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82/</guid><description>3 марта 2014 года Решат Аметов вышел к зданию оккупированного Совета министров Автономной республики Крым в Симферополе и встал в одиночном пикете с листом бумаги, на котором было написано &amp;quot;Нет оккупации!&amp;quot;Решат простоял там всего несколько минут. Его скрутили &amp;quot;вежливые люди&amp;quot; без опознавательных знаков — &amp;quot;представители самообороны&amp;quot; — и увезли в неизвестном направлении. Аметова пытали и убили, а тело выбросили в поле — на нём обнаружены многочисленные следы побоев, голова была обмотана скотчем, рядом нашли наручники.</description></item><item><title>что это там прилепнуло?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%BE/</guid><description> Русский мир на Донбассе и его герои:— А там никого нету? — Мне пох.й!</description></item><item><title>орда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Любимое вранье Кремля по поводу Крыма — это Майдан во всем виноват! Как посмели протестующие скинуть законно избранного президента и погрузить в страну в пучину хаоса! А Россия просто спасла крымчан от бесчинствующих бандеровцев, ненавидящих русских и запрещающих русский язык. Распятый мальчик не даст соврать.Иногда эту версию раскрашивают всякими психологическими подробностями — Путин обиделся, что никто не приехал на Олимпиаду (а он так хотел понравиться Западу — Ходорковского выпустил). Путин обиделся, что ему не продали дачу в Крыму.</description></item><item><title>друзьям украинцам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Небольшое вступление перед третьей частью мозгового штурма. О том, почему неправы те украинцы, которые говорят глупости и подлости про генетическое рабство русских, у которых, якобы, не хватает смелости на решительные действия. Посмотрите, дескать, на нас — на героев Майдана. Которые не побоялись выйти под пули.Это чистая правда. Майдан — вершина народного подвига. Я искренне преклоняюсь перед смелостью украинцев. Героям — слава! Но это только половина правды. Потому, что в противостоянии с врагом всегда надо учитывать силу ОБЕИХ СТОРОН.</description></item><item><title>киевлянам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Я писал про фотографа Джока Стёрджеса, против которого выступали все консерваторы от Сан-Франциско до Москвы. В 1990 в его студию врывались сотрудники полиции вместе с агентами ФБР. Против него выступали протестантские общины США. Их активисты пикетировали магазины книг, требуя уничтожения фотоальбомов Джока Стёрджеса. Пуритане несколько раз подавали на него в суд.Вся честь и совесть России от Елены Мизулиной до Елены Миро добивались закрытия его выставки в Москве. Боже мой, на снимке виден сосок!</description></item><item><title>результаты опроса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</guid><description>70% украинцев поддержали легализацию медицинской марихуаны (РБК). Хочу напомнить про человека, который запретил коноплю в США. Это был Гарри Джейкоб Анслингер. Он возглавил новообразованное Федеральное бюро по наркотикам и публиковал статьи типа «Марихуана — убийца молодёжи». Анслингер объявил марихуану «оружием коммунистов, ослабляющим дух американской нации».Он ополчился на джазовых музыкантов, «сходящих с ума от марихуаны». Он назвал джазменов «воняющими от нечистот». Его агенты докладывали: «многие джазмены под влиянием марихуаны думают, что они играют великолепно, хотя на самом деле они играют ужасно».</description></item><item><title>дизайн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 08:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</guid><description>Лестница Дома Ученых во Львове. Здание было построено в 1898 году венскими архитекторами. С 1918 до 1939 года в нем было казино. В годы Второй мировой войны — пункт набора молодёжи на каторжные работы в Германии. Здесь снимались сцены из фильма «Д’Артаньян и три мушкетёра».</description></item><item><title>фольга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Палачи СлавянскаСлавянск. Украина. 17 июня 2014 поддерживаемые Россией сепаратисты пришли за Алексеем Пичко. Он не был связан с украинскими военными: его подозревали в том, что за три дня до этого он залез в дом соседа на окраине Славянска и украл две рубашки и пару брюк.30-летнего Пичко отвезли в мрачное двухэтажное здание, окруженное вооруженной охраной и баррикадами. Там его допросили, заставили написать явку с повинной и приговорили к расстрелу. Позже его тело выбросили на поле боя.</description></item><item><title>терроризм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Интересно как получается в России. Журналистку Светлану Прокопьеву судили за статью, в которой прокуратура увидела оправдание терроризма.При этом у прокуратуры нет вопросов к Гиркину, который создал террористическую группу, пересек границу с Украиной и начал убивать людей и расстреливать пленных, о чем он сам рассказывал. Почему то не считается террористом Прилепин, который тоже рассказывал, как он убивал украинцев, и хвастался тем, что его батальон убил их больше всех остальных.А вот теперь Прилепин этими же губами организует партию «За правду».</description></item><item><title>и про деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>В Ростовской области рядом с границей с Украиной есть город Гуково. Оттуда в июле 2014 года без объявления войны российская армия производила массированные обстрелы территории независимой Украины. Удары были нанесены с использованием нескольких видов реактивных систем залпового огня (РСЗО) БМ-21 «Град» 122 мм или 9K51M «Торнадо-Г». Посмотрите видео.А вот врачи из города Гуково жалуются на то, что им не заплатили «президентские» за коронавирус. С 2:20 один из участников упоминает, что перед этим им не заплатили за Украину.</description></item><item><title>ты чьих будешь, смерд?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B4/</guid><description>Бродский в одном из интервью сказал, что «основная трагедия русской политической и общественной жизни заключается в колоссальном неуважении человека к человеку; если угодно – в презрении. Это обосновано до известной степени теми десятилетиями, если не столетиями, всеобщего унижения, когда на другого человека смотришь как на вполне заменимую и случайную вещь. То есть он может быть тебе дорог, но в конце концов у тебя внутри глубоко запрятанное ощущение: &amp;quot;да кто он такой?</description></item><item><title>гуси-гуси: гаага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 13:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В ноябре 2019 года Объединенная следственная группа (JIT), расследующая дело о сбитом «Боинге» MH17, опубликовала 23 телефонных разговора, перехваченных накануне трагедии, из которых видна степень вовлеченности ФСБ, ГРУ и Кремля в события на Донбассе. Непосредственно перед днем катастрофы контакты между ДНР и кремлевскими кураторами интенсифицировались.В перехватах фигурируют фамилии Бортникова и Шойгу, есть голос Суркова, но часть из высокопоставленных офицеров российских спецслужб было сложно установить, можно было лишь догадываться, что ими были люди в высоких званиях и что их роль заключается как в непосредственной координации боевых действий, так и в снабжении боевиков вооружением и техникой.</description></item><item><title>первая кровь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 23:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Шесть лет тому назад, 13 апреля 2014-го была пролита первая кровь войны на Донбассе. Группа российских спецназовцев во главе с Игорем Гиркиным напала из засады на машину украинского СБУ, убив капитана Геннадия Биличенко. Украинские солдаты имели приказ «не отвечать на провокации».Это было Вербное воскресенье. Гиркин доложил начальству в Москву, что «покрошил кого-то крупного». Именно «покрошил», будто мы были мясом, а не людьми. Начальство (в лице будущего основателя ДНР Александра Бородая) поздравило ￼￼его: «хорошо отметил светлый праздник!</description></item><item><title>дсп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B4%D1%81%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B4%D1%81%D0%BF/</guid><description>Получил комментарий к посту про начало суда в Нидерландах, посвященного сбитому малазийскому Боинг». Цитирую:«интересны будут комментарии автора к новостям про документы Службы военной разведки Нидерландов (MIVD), которые не укладываются в упомянутые в посте факты. https://ria.ru/20200218/1564907715.html»Боже мой! Если верить РИА Новости «Военная разведка Нидерландов не обнаружила ни один ЗРК &amp;quot;Бук&amp;quot;, который смог бы сбить малайзийский Boeing, потерпевший крушение под Донецком в 2014 году. Об этом в статье под названием &amp;quot;Проводилось ли расследование по MH17 должным образом?</description></item><item><title>суд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%83%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%83%D0%B4/</guid><description>9 марта произойдет очень важное событие – в Нидерландах начнется суд над подозреваемыми по делу о сбитом малайзийском Боинге. Интересно, что Россия, которая неоднократно заявляла, что она не имеет никакого отношения к этой трагедии (самолет не российский, сбит не над территорией России, никого из российских граждан на борту не было, какая 53-я курская зенитная ракетная бригада – о чем вы?) в октябре 2019 года шепотом обратилась к Нидерландам с просьбой разрешить самостоятельно судить троих подозреваемых в причастности к крушению малайзийского Boeing MH17 на её территории.</description></item><item><title>«наши»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</guid><description>Примечателен список тех людей, которых Россия затребовала себе при обмене пленными с Украиной. Вот за что взяла на себя ответственность Россия.Агент российских спецслужб, профессиональный киллер:- Артур Денисултанов. Ранен при попытке покушения на Адама Осмаева и Амину Окуеву в Киеве 1 июня 2017-го года. Благодаря реакции Амины, в тот раз ей удалось спасти Адама и себя саму. Денисултанов принимал участие в убийстве в Вене бежавшего из Чечни Умара Исраилова. Ранее власти Украины отказывались выставлять его на обмен, поскольку Денисултанов многое знает о российском терроризме, в том числе в Европе.</description></item><item><title>мародеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 19:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>Россия утверждает, то она не воровала унитазы с украинских кораблей.Между тем:— Луганский машиностроительный: вывезен в Россию;— «Сотый завод»: вывезен в Россию;— Донецкий ГИ ЦКБМ уникальных технологий выращивания кристаллов вывезен в РФ;— Луганский завод горноспасательного оборудования «Горизонт» вывезен в РФ;— Лугцентрокуз производство остановлено, вывезен в РФ;— Трансмаш: производство заморожено, вывезен в РФ;— «Лугансктепловоз»: приватизирован российской компанией;— «Полипак»: вывезен в Россию;— «Маршал»: вывезен в Россию;— Луганский трубопрокатный завод порезан на металл и вывезен в РФ;— «Вторчермет»: порезан на металлолом и вывезен в РФ;— Луганский завод прокатных валков: вывезен в Россию;— Рудоремонтный завод в г.</description></item><item><title>куплено в универмаге</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B5/</guid><description>РФ вышла из Женевской Конвенции по защите гражданского населения во время международных вооруженных конфликтов. Вы этого скорее всего не заметили, потому что сделано это было очень тихо. Закон был очень оперативно принят во всех чтениях меньше чем за месяц.Формально РФ отменила только одну статью дополнительного протокола к этой конвенции. Но статья эта очень важная. Эта статья про признание юрисдикции специальной комиссии ООН выполнять роль судебного органа разбирающего нарушения. То есть формально РФ признаёт, что гражданских во время войны лучше не трогать, но судить её за нарушения Конвенции теперь некому.</description></item><item><title>нуждаешься – возьми / можешь – положи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C%D0%BC%D0%B8-/-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C%D0%BC%D0%B8-/-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8/</guid><description>Бандеровцы совсем озверели. Разоряют честных торговцев. Фашистыvia</description></item></channel></rss>