<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Украина on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><description>Recent content in Украина on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 09:57:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ссыкло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Получил несколько писем и комментариев с обвинением в трусости. Сам, дескать, позорно сбежал из России в Землю Обетованную и оттуда призываешь нас жечь автозаки. Процитирую одно из писем и попробую на него ответить:
«Я много лет читала ваш ЖЖ, какое-то время с большим восхищением, он, в общем, вдохновлял.
Вы никому, конечно, ничего не обязаны. Но меня совершенно разочаровало то, что вы по-прежнему призываете людей подвергаться опасности, сами устранив эту опасность в своей жизни и в жизни своих близких.</description></item><item><title>слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Нужна помощь копирайтеров.
Текст антивоенной листовки. Хорошим русским языком. Без грамматических ошибок. Страница А4, одна сторона, крупный кегль. Сильно, хлестко, доходчиво. Так, чтобы любой человек мог сразу распечатать пачку листовок и разбросать в почтовые ящики. Есть несколько типографий, которые могут напечатать большой тираж. Формат ворд.
Не надо никаких «Мы за мир, за дружбу, за улыбки милых, за сердечных встреч». Нужна конкретика: Война с Украиной — преступление. Путин = фашизм, нищета, убийство.</description></item><item><title>люди в масках</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 17:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>Рассказ Анны (имя изменено по просьбе героини), Москва
Меня задержали 6 марта на улице и привезли в ОВД Братеево. Там, как и всех, отправили в профилактический 103 кабинет. В кабинете было четыре сотрудника: два мужчины-дознавателя и две женщины, которые фиксировали информацию. Они начали спрашивать анкетные вопросы, где работаю и так далее. Я отказывалась отвечать, так как ничего не обязана им говорить. После этого меня начали бить — сначала били спинкой от кресла по голове и ушам.</description></item><item><title>де путаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Эти плиты у здания Рейхстага в Берлине – памятник 96 депутатам немецкого парламента, которые выступили против Гитлера. Все они впоследствии были казнены нацистами. Выступить против диктатуры в Германии не побоялись 96(!) депутатов.
Окончание поста https://t.me/ResistanceRF</description></item><item><title>русские</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 08:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Мы русские, с нами Бог. Народ-богоносец. Россия — самая большая страна в мире. Мы первыми запустили человека в космос. Мы свысока смотрим на младших братьев — украинцев и белоруссов, коверкающих наш великий и могучий русский язык. И с презрением, хотя и с опаской поглядываем на Кавказ. Мы любим анекдоты про чукчей. Мы — самые душевные и открытые. В СССР мы кормили национальные окраины. У нас загадочная русская душа. Весь мир читает нашего Достоевского.</description></item><item><title>до десяти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%B8/</guid><description>Последний пост. Суд Камбиса https://t.me/ResistanceRF</description></item><item><title>дс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D1%81/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D1%81/</guid><description>Первое интервью в Израиле</description></item><item><title>происки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>По поводу американских биологических лабораторий в Украине и перелетных птиц. В КГБ (а теперь и в ФСБ) был специальный отдел, который занимается распространением слухов. Поскольку мозгов там совсем немного, то причина любой трагедии была всегда одна.
4 июня 1989 года под Уфой произошла крупнейшая в истории России железнодорожная катастрофа. Из проходящего рядом трубопровода началась утечка газа, который скопился в низине. Примерно за три часа до катастрофы приборы показали падение давления в трубопроводе.</description></item><item><title>z</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума. Нужен толковый совет. Кремлевские упыри, кричавшие, что дети вне политики, приходят в школы и начинают там свою пропаганду.
Цитирую одно из писем: «У меня есть вопрос, задам сразу, чтобы время Ваше не тратить. О детях, которым в школе и садике льют согласно инструкции, спущенной сверху, пропаганду относительно спец операции. Скажите, каким законным путём я могу отгородить своих детей от политинформаций, от стихов к праздникам с текстом &amp;quot; Убью за Россию&amp;quot;, от символики и т д?</description></item><item><title>когда мы едины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Получил несколько сотен писем со всего мира от людей, готовых присоединиться к Движению Сопротивления. Отвечу каждому. Вот очень близкий нам сайт по духу. Это группа антивоенных активистов из Норвегии. Обязательно посмотрите. Мы начинаем объединяться</description></item><item><title>траву кушаем, век на щавеле, скисли душами, опрыщавели.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</guid><description>Читаю комментарии россиян в &amp;quot;Одноклассниках&amp;quot;: ничего страшного, курс доллара не влияет на картошку на моем огороде, пережили ту войну, переживем и эту, русским не привыкать…
Родные мои, скажите, вы зачем пишете эти глупости? Вы ради чего своих детушек приносите тараканищу? Ради какой светлой идеи? Что толкает вас на такие жертвы, чтобы из XXI века перейти сразу в век XIX?
Вы лекарство от рака сейчас разрабатываете? Средство для бессмертия? Над полетом к другой солнечной системе напряженно работаете?</description></item><item><title>допрос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</guid><description>Прошу прощения за длительное молчание. Я не испугался и не заткнулся. Хочу рассказать о том, что со мной происходило за последние дни. Не для того, чтобы пожаловаться. Все мои проблемы — ничто по сравнению с трагедией Мариуполя или Волновахи. И не для того, чтобы похвастаться. То, что вы выступаете против войны и диктатуры, еще не делает вас героем — вы просто становитесь нормальным человеком.
Возможно, мой рассказ поможет вам правильно вести себя на допросе в ФСБ.</description></item><item><title>все</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</guid><description>Журнал закрыт по требованию российских правоохранительных органов
upd Российские правоохранительные органы идут на органы.</description></item><item><title>диктатура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Что случилось с Россией? Она утонула.
Памятник диктатуре Альфредо Стресснера, который с 1954 по 1989 годы восемь раз «переизбирался» президентом Республики Парагвай. Парагвайцы его статую разбили, придавили бетонным блоком, для верности стянули арматурами и сделали надпись «Больше никогда!»</description></item><item><title>тссс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</guid><description>росгвардия с ментами вместе ночами ходят на вокзал, где разгружают фейки-200, чтоб днём никто не увидал
© автора не знаю</description></item><item><title>в каждой руке по пачке беломора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Убедительная просьба ко всем моим читателям из России (а особенно из Воронежа) — будьте, пожалуйста, осторожнее. Дума опять напринимала всякого дерьма со сроками до 15 лет. Конечно, это смешно — им осталось несколько месяцев, а они считают годами. Но все равно, можно попасть в жернова. Если вы не боитесь за себя, подумайте о близких. Удаляйте и прячьте тексты под замок — сейчас будет несколько показательных процессов над предателями, которые ударили в спину Родине в самый тяжелый момент.</description></item><item><title>а там хоть камни с неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Цитирую из ФБ18+ Один из инсайдеров из спецслужб РФ, опубликую без правок и цензуры, потому что это ад: «“Сразу честно скажу: почти не спал все эти дни, почти все время на работе, в голове слегка плывет, как в тумане. И от переутомления иногда уже ловлю состояния, как будто это все не по-настоящему.Честно говоря, ящик Пандоры открыт - к лету начнется реальный ужас мирового масштаба - глобальный голод неизбежен (Россия и Украина были основными поставщиками зерна в мире, в этом году урожая будет меньше, а логистические проблемы доведут катастрофу до пиковой точки).</description></item><item><title>про работу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid><description>via Сотни тысяч россиян теряют работу прямо сейчас. Закрытие Ikea = 15 000 рабочих мест. Завод в Тольятти (Renault-Nissan) останавливается из-за нехватки импортных запчастей = 35 000 рабочих мест Завод &amp;quot;Автотор&amp;quot; по сборке BMW — 3500 рабочих мест. &amp;quot;Яндекс&amp;quot; предупредил сотрудников о риске дефолта — 12 000 рабочих мест.
Это только начало…</description></item><item><title>hold door</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 08:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</guid><description>Румынский еврей Ливиу Либреску пережил концлагерь и Холокост. Был признанным ученым. Он отказался поклясться в верности коммунистической партии Румынии и был выгнан из Академии за свои симпатии к Израилю. Когда Либреску потребовал разрешения репатриироваться в Израиль, его уволили с работы. За него перед Чаушеску просил сам Менахем Бегин. В 1985 году Либреску переехал в США и читал лекции в Вирджинском политехническом институте.
16 апреля 2007 года студент Чо Сын Хи вошел в учебный корпус Вирджинского политехнического института, запер основные двери цепью и оставил записку, в которой было сказано, что при попытке открыть дверь произойдёт взрыв.</description></item><item><title>спасибо деду за победу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</guid><description>У меня от деда осталось три ордена — орден Великой Отечественной, орден Красного Знамени и орден Красной Звезды — на последнем эмаль на одном луче отколота. Дед ордена никогда не носил, а ими мой отец играл в детстве.
Это все боевые ордена. За борьбу с фашистскими захватчиками. Хочу передать их в Украину для награждения кого-то из защитников Киева. Тем, кто сейчас отстаивает город от фашистских захватчиков.
Вам будет не стыдно носить эти ордена.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Украинская Мадонна
Слава Украине!</description></item><item><title>радио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</guid><description>&amp;quot;Эхо Москвы&amp;quot; ликвидировали На частоте &amp;quot;Эха Москвы&amp;quot; запустят музыкальное радио &amp;quot;Победа&amp;quot;
p.s. Как же я устал от этой незамутненности обывателя.
Если Политковская, Немцов, Навальный — настоящие оппозиционеры, то почему их еще не убили/отравили/посадили, а? Значит у нас в России настоящая демократия. Если «Эхо Москвы» — настоящее оппозиционное радио, то почему его еще на закрыли, а? Значит оно — агент Кремля.
– вы находитесь здесь –</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Прошу оставлять в комментариях оперативные новости, свежие видео и фотографии. Сохраним для истории хронику российских военных преступлений.
Еще один сбитый вертолет ВВС России Надпись стыдливо закрашена Денацификация Украины по-путински. Харьков Захоронение российских солдат. Напомню, что 1 февраля 2022 года Россия ввела ГОСТ по массовым захоронениям. Очень предусмотрительно Одесса</description></item><item><title>хем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</guid><description>«Любить войну могут только спекулянты, генералы, штабные и проститутки. Им в военное время жилось как никогда, и нажиться они тоже сумели как никогда»
Эрнест Хемингуэй</description></item><item><title>арифметика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Жизнь победит смерть, а свет — тьму… Тысячи убитых Десятки тысяч раненых Сотни тысяч беженцев Миллионы пострадавших Десятки миллионов людей, ставших нищими … И все из-за глупых имперских амбиций одного свихнувшегося человека, мечтающего попасть в рай Россияне, поддерживающие Путина, вы, правда, уверены в правоте бункерного?
Данные о преступлениях РФ в Украине в Международный уголовный суд передали 38 стран Немецкие власти конфисковали в Гамбурге 156-метровую яхту попавшего под санкции Алишера Усманова, стоимостью около 600 миллионов долларов Украина получила от Эстонии вторую партию противотанковых ракетных комплексов Javelin Россия теряет в среднем 1,5 тысяч военных каждый день Многие российские банки не отдают деньги со вкладов Международное рейтинговое агентство Fitch понизило долгосрочный рейтинг России с «BBB» до «B» (cущественно недостаточный уровень кредитоспособности — почти дефолт) Компания SWIFT подтвердила, что отключит попавшие под санкции ЕС российские банки от международной платежной системы 12 марта Украина получила от США несколько сотен переносных зенитных ракетных комплексов Stinger Российским генералам и офицерам, отдающим преступные приказы, грозит трибунал в Гааге Трибунал в Гааге начал расследование военных преступлений России Власти Японии заморозят активы 4 банков России, включая ВТБ Станция метро «Europe» в Париже получила новое название «Europe-Ukraine»</description></item><item><title>карта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</guid><description>Как выглядит карта боевых действий по словам российских пропагандистов
И вот как выглядит она на самом деле. Российские войска временно контролируют только несколько дорог. Ничего в тылу у них нет — нет гарнизонов в городках и поселках. Когда вся техника на трассе, по ней проще всего наносить удары.
Помните у Толстого: «Первая колонна марширует… вторая колонна марширует… третья колонна марширует…»</description></item><item><title>письмо патриотам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 17:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Про тухлый пропагандистский мем «восемь лет вы молчали». Позволю себе процитировать свой пост Аншлюс. Ему вчера как раз восемь лет исполнилось. 1 марта 2014 года. 5559 комментариев
Письмо патриотам.
Хотите, я расскажу вам, что будет не с Украиной, а с Россией? Сначала будет красивая телевизионная картинка. Будут колонны бронетехники. И женщины будут бросать цветы под колёса. Будет торжественный парад. Из толпы выбежит девочка и ребёнка проведут на броне. В каждом окне будет российский флаг.</description></item><item><title>обнуление заказывали?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Пришла новая партия Bayraktar TB2 Дания отправила 2700 противотанковых гранатометов и передвижной госпиталь ВСУ перешли в наступление, продвинулись в окрестности Горловки и укрепляются там. В Харькове у оккупантов невероятные потери — это Сталинград XXI века. Российский десант в Николаеве разгромлен. ВСУ уничтожили командный пункт россиян в селе Дитятки под Чернобылем. Начальник штаба 36 армии Восточного военного округа генерал-майор Сергей Нырков убежал во время спецоперации ВСУ в Беларусь, город Мозырь, бросив личный состав, который был уничтожен</description></item><item><title>патриот = идиот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</guid><description>Ответ российского патриота на санкции. Китайским молотком, в малайском свитере и турецких тапочках, на словенском ламинате, сидя под зеркалом из Икеа.
А теперь, дурачок, достань из кармана свой мобильный и раздолбай его. Пройди на кухню и разбей там финский холодильник, словенскую плиту, итальянскую кофеварку и турецкую вытяжку. Перебей всю посуду на кухне. Разбей миксер, утюг и пылесос. Гжель на полке можешь оставить. Разбей японский телевизор — это единственное разумное действие.</description></item><item><title>нет войне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Это Сумская область, г. Тростянец, далеко не все потери РФ за одну ночь.
В российских войсках массовое дезертирство. Солдаты сливают бензин, бросают технику или топят ее в грязи. Эфэсбешники, у которых старые счеты с Кадыровым, сами дают информацию украинским войскам о передвижениях кадыровцев, чтобы их уничтожила украинская артиллерия. Белорусы саботируют военные железнодорожные перевозки российской техники
Российские солдаты, отказывайтесь выполнять преступные приказы Путина. В Украине нет фашизма, кроме того, который вы принесли с собой из России.</description></item><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.
Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>хроники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Российский фондовый рынок потерял 40% капитализации в результате санкций США и их союзников
Рейтерс: C ВВС России что–то очень не так. Значительно уступая российским вооруженным силам с точки зрения общей численности и огневой мощи, собственные ВВС Украины все еще летают, а ее средства ПВО по–прежнему считаются жизнеспособными
&amp;quot;В Мозыре (Беларусь) забиты все морги, большинство из них - этнические чеченцы, дано указание на длительное хранение тел, чтобы в Чечне не узнали о реальных потерях ВС РФ&amp;quot;</description></item><item><title>сопротивление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Очень важно информационное Сопротивление. Разговаривайте со своими пропутинскими друзьями, коллегами и родственниками. Они живут в воображаемом мире телевизора и уверены, что все думаю, как они — Россия встала с колен, Запад мечтает о наших богатствах и нас ненавидит, если не Путин, то кто и прочий бред.
Толковый текст от Elena Samsonova КАК ОБЪЯСНИТЬ ВАШИМ РОССИЙСКИМ ДРУЗЬЯМ СИТУАЦИЮ БЕЗ МАТА
К сожалению НИКАК! Ни с матом, ни без мата.
До многих обычными разговорами и пересылкой фото и видео с реальной сегодня войны НЕ ДОСТУЧАТЬСЯ</description></item><item><title>информация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 21:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Проигрывая настоящую войну Кремль хочет отыграться в войне информационной. Начинают скупать тик-токеров по пять копеек ведро. Но гораздо серьезнее то, что Роскомнадзор планирует закрыть «Дождь» и «Эхо Москвы».
Возможно и мне скоро придется перейти на нелегальное положение. Прокуратура обещает до 20 лет за «предательство Родины». Спилите мушку, прокуроры. Ваше время уже идет не на годы, а на месяцы.
upd Венедиктов пишет, что Эхо Москвы отключено от эфира.</description></item><item><title>мать городов русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>Киев Москву крестил, Киев ее и отпоёт.
Российские коллаборационисты — бегите. И с Донбасса. И из Крыма.</description></item><item><title>миллионы людей вышли на улицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description> Мельбурн То, что вам никогда не покажут по путинскому ТВ. Весь мир с Украиной Героям слава!
Амстердам Берлин Бостон Будапешт Ванкувер Вашингтон Лиссабон Лондон Мадрид Мальмё Мехико Нью-Йорк Прага Рим Санта-Моника, Калифорния Сеул Стамбул Таллинн Тбилиси Токио Торонто Черногория</description></item><item><title>девочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из Киева пишут: Это Тамара и Маша из нашего взвода. Они младше своих автоматов. Но это ничего не меняет
p.s. Путин хотел войти в историю. Он добился своего. Теперь этого ублюдка ненавидит весь мир. Мое особое презрение ко всем, кто молчит или постит ржаку и котиков. Ко всем людям типа «ой, я, конечно, против войны, но не все так однозначно», «а почему Россию все время обижают», «хохлы сами виноваты», «но ведь Россия — моя страна, как же я могу быть против нее».</description></item><item><title>провокация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Зная, как работают примитивные чекистские мозги Мишкиных и Чепиг, могу с большой долей уверенности предположить, что сейчас на Лубянке обсуждают какую-нибудь запредельную гнусность — самим взорвать в России плотину, атомную станцию или детский сад и обвинить во всем Зеленского. Чтобы потом начать ковровые бомбардировки Украины. В воздухе витает сладкий трупный запах рязанского сахара.
В 1945 году у советских солдат хватило военного мужества, чтобы танковыми колоннами свергнуть упыря Гитлера, но не хватило гражданского мужества, чтобы вернуться домой и танковыми колоннами свергнуть упыря Сталина.</description></item><item><title>солдаты группы &amp;#34;центр&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-#34%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%2334/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-#34%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%2334/</guid><description>Янукович — Путину: Тебе пиZда. Я их знаю Выложены имена 120 тысяч российских военных, воюющих на территории Украины. Через VPN. Ищите своих детей, родственников и друзей. Возможно, кто-то из них еще жив.
p.s. Минобороны Украины сделал горячую линию для родственников погибших. Но проблема в том, что колл-центр работает с украинских номеров телефонов. Они могут быть уже заблокированы в России.
Нужно сделать что-то подобное в России. Чтобы родственники могли позвонить в российский кол-центр и передать данные российских солдат, а он уже напрямую свяжется с Украиной.</description></item><item><title>бунт на корабле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Русские солдаты массово сдаются в плен. Где-то под Харьковом Все ждали десант под Одессой — не зря же все десантные корабли собрали со всех флотов. Путинское командование планировало такую операцию, причем большие десантные корабли, вы не поверите, собирались причалить к заминированному и заблокированному противотанковыми ежами Лузановскому пляжу, предварительно отработав по окрестностям из систем залпового огня. Одновременно в заливе летали вертолеты врага и большое количество БПЛА.
Десантная операция сорвалась — в самый последний момент россияне вышли на связь и попросили дать им возможность покинуть залив.</description></item><item><title>семечки в карман положите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Вы думали, что в Афгане был ад? Вам казалось, что в Чечне воюют настоящие воины? Так вот, все это детский сад по сравнению с тем, что получили российские захватчики в Украине.
Волонтеры в Украине сейчас занимаются идентификацией трупов российских солдат и возможной их передачей в Россию. Чтобы не хоронить погибших солдат по оврагам и не сжигать их в мобильных крематориях. Они готовы этим заниматься при условии полной открытости — все погибшие должны быть идентифицированы по генетическому материалу и похоронены родственниками.</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Под Киевом разбита еще одна колонна Росгвардии
С Украиной весь мир. С ботоксным фюрером — никого. Он уже проиграл все — и войну, и вас, и Россию
Два трофейных танка Т-90А
В Гааге начался процесс против военных преступлений России
Спутниковая связь Илона Маска уже работает в Украине
Свежая помощь от ЕС Украине +70 самолетов для ВСУ. Друзья Украины передадут: Болгария (МиГ-29) - 16 шт Болгария (Су-25) - 14 шт Польша (МиГ-29) - 28 шт Словакия (МиГ-29) - 12 шт</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Посмотрите, как Путин проводит денацификацию Украины Вот так война приходит к людям. Папа, не умирай Российская армия убила шестилетнюю девочку</description></item><item><title>длинный-длинный стол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</guid><description>У Пиноккио во время вранья увеличивается нос. А у Путина — стол.</description></item><item><title>улица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 19:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>Все спецприемники Москвы и Питера забиты протестующими до отказа. Сажать больше некуда. Выходим на акции протеста.</description></item><item><title>квартирники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Znak.com пишет, что у украинцев в Москве могут начаться проблемы.
Участковые приходят в квартиры граждан Украины, проживающих в Москве, и спрашивают, что граждане Украины делают в Москве, где работают и владеют ли транспортом. Полицейские рекомендуют опрашиваемым не ввязываться «в какие-то вещи типа диверсии или терроризма» и не читать «лишние сайты в Интернете».</description></item><item><title>немцы с украинцами защищают киев от русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>Газета Bild обратилась к россиянам по-русски
и еще
Христо Грозев врать не будет. По итогам просмотра всех попавших в его распоряжение фото и видео с убитыми в ходе первых дней боев российскими военнослужащими, расследователь заявил, что «огромное количество из них — молодые люди из этнических неславянских групп». По мнению автора расследования, это может быть связано с желанием властей отправить на передовую представителей самой дальней глубинки — с тем, чтобы резонанса, связанного с их гибелью, было бы как можно меньше.</description></item><item><title>десант</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</guid><description>p.s. Я тоже служил два года в ВДВ. Сержант. Командир отделения взвода специальной разведки. 1984-86. Российские солдаты — наш общий враг не в Киеве, а в Кремле. Точнее, сейчас он спрятался в глубоком бункере. Отказывайтесь выполнять преступные приказы своих командиров. Отказывайтесь стрелять в украинцев.
И еще пара слов от сердца</description></item><item><title>фото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description> Горящая техника оккупантов Уничтоженная группа диверсантов в Киеве Ракетный обстрел Киева Последствие российской бомбардировки Убитые мирные жители Потери оккупантов Пожар в Киеве Киевляне ночуют на подземных парковках Украинские танки Украинские добровольцы стоят в очередях в военкоматах Сбор резервиста Люди сдают кровь для раненых Женщины готовят коктейль Молотова</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Свежая сводка потерь путинской оккупационной армии на территории свободной и независимой Украины
29 самолетов 29 вертолетов 191 танк 816 бмп и бтр 74 пушки 1 ЗРК Бук 21 Град 291 автомобиль 60 автоцистерн 3 БПЛА Людские потери (раненые, убитые и взятые в плен) — 5300
p.s. Количество российских дезертиров пока неизвестно. Российские солдаты деморализованы и отказываются идти в атаку. Обывателям может показаться, что 5300 человек — это относительно немного из 150 000 армии.</description></item><item><title>у россии два союзника - чейн и стокс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Ожидали тепла, но в итоге опять подморозило. Стать грозит потолком многократно пробитое дно. Я вас очень прошу передать &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot;, Что-то слишком давно не звучало в эфире оно.
Результата не даст диалог эрудита с бульдозером. Пусть пройдут балерины, пуантами в сцену стуча. И уже наконец, зазвучит &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot; - Гениальный подарок стране от Петра Ильича.
Сергей Плотов
p.s. Мировое айти–сообщество предлагает русским военным в Украине сдаться, получить амнистию и вылезти из долговой кабалы, которая толкнула их на подписание контракта.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа. Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах. Хорошо. Давайте поговорим о требованиях. Для начала:
Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу. Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны. ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается.</description></item><item><title>ничего не бойтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Демонстрация в поддержку Украины в Берлине. Полмиллиона человек вышли на улицы. Против войны, против русского фашизма. С Украиной весь мир. В бункере паника. В России митинги проходят каждый день. Полиция измотана. Все участки забиты. Теперь бункерный дед пугает всех ядерной кнопкой. Так что мы не только за Украину выходим, но и за Россию. И за весь мир. Слава Украине!
Вся Прага вышла на митинг в поддержку Украины. Это прекрасно, но сейчас защитникам Киева и Харькова нужна в первую очередь военная поддержка</description></item><item><title>минута творчества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>© Сергей Максимишин Много лет путинские пропагандисты раскручивали фразу: Если не Путин, то кто?
Предлагаю закончить это предложение.
Например: Если не Путин, то кто будет бомбить Киев?
Если не Путин, то кто сделает доллар по 300? Если не Путин, то кто развалит Россию? Если не Путин, то кто сдохнет в бункере?
Предложите ваш вариант.</description></item><item><title>низкий поклон верховному говнокомандующему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description>Никогда не думал, что я это скажу. Но это чистая правда
Спасибо Путину за чудовищную российскую коррупцию. Спасибо, что толстожопые генералы и чиновники разворовали 90% из тех триллионов, которые Россия потратила на армию. У пенсионеров, врачей и учителей отняла деньги и все просрала. Поэтому удар одной из самых страшных армий в мире оказался не таким страшным. Все разворовано. Вундервафли заканчиваются. Самолеты заканчиваются. Танки заканчиваются. Солдаты голодные. Воевать никто не хочет.</description></item><item><title>денацификация россии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Хочу обратиться ко всем «патриотам». К любителям клеить надписи на машинах «Спасибо деду за победу», «Можем повторить», «Трофейная» и «В Берлин за немками». Ко всем, кто ходит на военные парады, на 9 мая вывешивает фотографию со Знаменем Победы и прикрепляет к машине георгиевскую ленточку.
Вы потеряли моральное право гордиться Днем Победы. Это не ваше. Ваши воевавшие деды прокляли бы вас за Украину. Гитлер был бы вами доволен — славяне убивают друг друга.</description></item><item><title>параллели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Еще один подлый аргумент российской пропаганды — а чо, НАТО можно было бомбить Югославию и изменять ее границы, а почему России нельзя бомбить Украину и изменять ее границы? Что за двойные стандарты, а?
Попробую объяснить, в чем здесь ложь
Югославия по внутренним причинам сама разваливалась на части. Сербы начали воевать и со Словенией, и с Боснией, и с Хорватией, и с Косово. Разваливалась ли Украина на части до начала заброски российских диверсантов?</description></item><item><title>позор российским морякам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Февраль, но зима, бля, Обещает быть длинной. Я русский корабль, а Ты Остров Змеиный.
Я мощью пьяный, Я в эйфории, Топот тимпанов, Лепет валькирий.
Сила на моей стороне, бля, Твоим женам плакать, Почему же ты идешь в небо, А я иду на хуй?
Мы победили, Он уничтожен. Где справедливость, Господи Боже?
И позывные Этой обиды Стонут, больные, Горькие видом:
Мы вам не фраера, С нами шутить не нужно, У нашего фюрера Есть супероружие,</description></item><item><title>молдова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>История из Молдовы. Вчера из Украины начали приезжать беженцы. Тут же стоимость аренды квартир в крупных городах взлетела в два раза.
Но сегодня на главной он-лайн доске объявлений в Молдове появился раздел жилье для беженцев. Люди предлагают комнаты, квартиры, дома для беженцев БЕСПЛАТНО!</description></item><item><title>всем имперцам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Александра Смилянская
Кто-то, конечно, хороший, но он не готов сесть в автозак, а кому и Голгофа – не плаха. Разница в принципах, в принципе, только пять слов: Русский военный корабль, иди нахуй.
Голос из трубки спокоен, прерывист и глух: «Мама, я в шапке, взяла документы, нет страха». Дочка сегодня заснула в метро на полу. Русский военный корабль, иди нахуй.
Если действительно хочешь для нашей земли что-то хорошее – вон огород перепахан.</description></item><item><title>первый канал врать не будет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</guid><description>«Это было гнездо, жуткое змеиное гнездо, набитое отборнейшей дрянью, специально, заботливо отобранной дрянью, эта дрянь собрана здесь специально для того, чтобы превращать в дрянь всех, до кого достает гнусная ворожба радио, телевидения и излучения башен». Стругацкие «Обитаемый остров»
По всем пропагандистским ресурсам идет одно и то же. Три основных лживых аргумента:
Власть в Украине захватили нацисты (Бандера, факельные шествия, русский язык запрещают, русских обижают). Украина уничтожает народ Донбасса (восемь лет идет война, массированные обстрелы городов, «аллея ангелов») Трагедия в Одессе (живьем сожгли мирных протестующих, вы нам еще за Севастополь ответите) Родные мои, я хочу вас спросить — вы зачем эти слова в рот берете?</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>Для чего нужны люки в метро. Под ними находятся питьевые фонтанчики. Это на случай превращения станции метро в бомбоубежище. Харьков
Харьковский метрополитен, как и все советские метрополитены, строился в качестве объекта двойного назначения и учитывал опыт войны с фашистами.</description></item><item><title>антивоенное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Стыдно быть русским. Нам нет прощения.</description></item><item><title>это война, а не операция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Еще одна уничтоженная колонна военной техники российских захватчиков. На этот раз под Херсоном. Ненормативная лексика
upd А вот видео, на котором российская военная техника переезжает обычный автомобиль. Просто так. Чтобы спасти от нацизма. Пенсионер, сидящий за рулем, чудом выжил</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из новостей за ночь:
Крошечный остров Змеиный удерживали 13 украинских пограничников. Русский корабль предложил гарнизону острова сдаться. И был по-русски послан: «пошёл нах&amp;amp;й русский корабль». После этого начался мощнейший ракетно-артиллерийский обстрел. Все украинские пограничники погибли. Им посмертно присвоено звание Героев Украины
В Украину введены 2/3 доступных России батальонных тактических групп.
Министр обороны Великобритании Бен Уоллес заявил, что Россия не выполнила ни одной из своих главных задач по вторжению в Украину.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 00:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>Ночь в харьковском метро</description></item><item><title>на митингах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</guid><description>Очень жесткие задержания в Питере. Фото: Давид Френкель, «Медиазона».
ОВД-Инфо пишет про уже 1528 задержанных на антивоенных акциях.</description></item><item><title>бойкот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</guid><description>Просил дочерей не ходить сегодня на митинг, но они пришли сами. Подруга дочери уволилась сегодня с Раша Тудей.
Если вы работаете на российских пропагандистских каналах или в оборонной промышленности — увольняйтесь и ищите новую работу. Да, я знаю, что это тяжело. Да, придется затянуть пояса. Всем сейчас плохо. Но украинцам в тысячу раз хуже. А вы уже не будете пособниками военных преступников. Жить с чистой совестью — дорогого стоит.</description></item><item><title>тридцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Несколько слов про героев, про страх и про выход на площадь.
У Борхеса есть короткий рассказ про Симурга — бессмертную птицу, гнездящуюся в ветвях Древа Познания.
Обитающий где-то далеко царь птиц Симург роняет в центре Китая великолепное перо; птицы, которым надоели раздоры, решают отыскать его. Они знают, что имя царя означает «тридцать птиц».
Некоторые птицы выказывают малодушие: соловей ссылается на свою любовь к розе; попугай — на свою красоту, ради которой он должен жить в клетке; куропатка не может расстаться со своими холмами, цапля — с болотами и сова — с развалинами.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Украинские врачи спасают жизнь раненому российскому солдату</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Появляются первые пленные российские солдаты. 91701 Ямпольский мотострелковый полк.
В телеграм-канале Оперативный ЗСУ есть видео нескольких сбитых российских вертолетов и самолетов. Еще один надежный источник информации — телеграм-канал NEXTA Live.
Путинский блицкриг проваливается.</description></item><item><title>в семь часов вечера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Есть такая пьеса на сцену выходит один человек: который произносит фразу — Ну что я могу один? Потом выходит второй человек, который тоже повторяет: Ну что я могу один? Потом еще, еще и еще. В конце вся сцена заполнена людьми, повторяющими: Ну что я могу один?
Мы не одни. Нас очень много. Сегодня в семь часов вечера на всех центральных площадях страны: Нет войне! Путин, вон из Украины! Форма одежды — все черное.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Надо выходить на площадь. Сегодня. Всем вместе.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Речь Путина об объявлении войны была записана еще вечером 21 февраля, в понедельник.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Началась десантная операция в Чёрном и Азовском морях, сообщают в МинОбороны Украины УНИАН: российские войска перешли границу в районе Харькова</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Представитель России при ООН Небензя: «Не называйте это войной. Это называется специальная военная операция»</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Взрывы в Харькове, Краматорске, Одессе, Бердянске, Мариуполе. Российские «Грады» бьют вдоль всей границы, от Луганска до Житомира. По Киеву нанесен ракетный удар. Это безумие!</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Путин — безумец и военный преступник. Солдаты России — отказывайтесь выполнять преступные приказы. Враг сидит в Кремле.
Украина победит!</description></item><item><title>нетвойне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Страница &amp;quot;Юнармии&amp;quot; оказалась неофициальной. Прошу прощения. Никого не хотел обмануть. Тем не менее нет ничего оскорбительного в том, что о людях подумали лучше, чем они оказались на самом деле.
Надеюсь, что никто из юнармейцев не скажет — да что ж вы на нас наговариваете! Да мы же за войну с Украиной! Нам вовсе не стыдно за нашего президента. Юнармия очень хочет повоевать с Украиной!</description></item><item><title>ничего не закончилось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description>Путин: Россия, признав эти республики, признала все документы, в том числе конституции, где указаны их границы. Таким образом РФ признаёт «ДНР» и «ЛНР» в границах бывших Донецкой и Луганской областей Украины.
Путин — это война. Русские танки должны быть маркированы свастикой. Фашизм победил в России.</description></item><item><title>чуть-чуть до кремля не дошли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Репортаж Первого канала о том, как Украина бросает в атаку на Россию два (два!) БТР с пятью (пятью!) захватчиками.
На самом деле в кадре российский модернизированный БТР-70, который серийно производился на Арзамасском машиностроительном заводе с 2006 года и который есть на вооружении только в России, Монголии, Кыргызстане, Таджикистане и Никарагуа.
На самом деле россияне сами сожгли свою технику, чтобы устроить фейковый бой с «украинской диверсионно-разведывательной группой».
подробнее
Костя, Геббельс бы тобой гордился.</description></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.
В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.
Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>бывали хуже времена, но не было подлей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%85%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%85%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Если попытаться в одно слово вместить все, что произошло вчера, то это слово будет «убожество». Убогая элита Совета Безопасности. Убогий президент. Убогая государственная радость.
И конечно убогая аргументация.
Говорить в России, что Украина создана Лениным (а значит это наши земли — верните их взад), все равно что говорить в Османской империи, что Албания, Алжир, Армения, Болгария, Босния, Венгрия, Греция, Грузия, Египет, Ирак, Израиль, Ливан, Ливия, Румыния, Сербия, Сирия и Тунис созданы Ататюрком (а значит это наши земли — верните их взад).</description></item><item><title>гаага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В прямом эфире. Всех стараются замазать. Нарышкин мямлит и трясется от страха. Бесценный материал для Гааги</description></item><item><title>как вовремя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>ФСБ сообщает о том, что российский погранпункт в Ростовской области полностью разрушен снарядом, прилетевшим со стороны Украины.
Я даже не представляю, кем надо быть, чтобы верить лживой российской пропаганде. Восемь лет Украина ждала, пока на ее границе не соберется самая большая группировка российских войск и вот теперь решила нанести подлый удар. Как раз, когда закончилась китайская олимпиада, а Путин экстренно собрал Совет Безопасности.
Поездки к старцам, мы попадем в рай, вера в нумерологию (08.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 17:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Хочу ответить на один искренний до боли комментарий к посту про нидерландскую антифашистку Ханни Шафт:
«Я вот, блять, живу на Химмаше - это такая отдаленная клоака на окраине Екатеринбурга. Разговариваю с людьми (родственники, соседи, просто знакомые) - все все понимают. Но и они, и главное Я - все мы просто ссым. Когда выпьем, да достало и т.д. На следующий день - да ладно, рассосётся, все будет ништяк. А про &amp;quot;Молодую гвардию&amp;quot; все в своё время сочинения на Пять писали.</description></item><item><title>чай оно не в первый раз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</guid><description>Министерство государственной безопасности ЛНР сообщает, что украинские диверсанты хотели подорвать автомобиль под путепроводом, когда там должен был проследовать поезд, доставляющий эвакуируемых женщин и детей в Российскую Федерацию.
Не поленитесь, скачайте видео с официального сайта. Посмотрите на метаданные — 12 июня 2019 года.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Резко, но справедливо. Evgeniya Podobna пишет из Украины:
Я больше всего «люблю» голубей мира из соседей страны, которые пишут, дескать, «это все политики войну ведут, а мы простые люди - мир, дружба, жвачка». Я не знаю что это - выгодная слепота? Нежелание осознать реальность? Неужели вам и правда невдомек: в нас стреляет не Путин, не Шойгу, не Сурков. В нас стреляют «простые» Иваны и Андреи с Костромы и Твери. За рулем ваших, российских танков, сидят «простые» Сашки и Пашки с Ростова и с Подмосковья.</description></item><item><title>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Все повторяется. Когда в 2014 году появилась первая фотография медали «За возвращение Крыма», ее сразу удалили. Российские пропагандисты заявили, что это фейк — ведь 20 февраля, в день расстрела «Небесной сотни», Янукович еще был президентом Украины. Тогда каким образом аннексия могла начаться в этот день? Вы же не могли знать, что он сбежит в Россию? Утерлись пропагандисты. Не в первый раз им врать.
Вот и сейчас все повторяется.
Вчера, 18 февраля главы ДНР и ЛНР выступили с заявлением об эвакуации населения.</description></item><item><title>пнх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</guid><description>© Али Атмак Украинцы готовятся защищать свою страну от агрессии безумного диктатора. Учатся стрелять и оказывать первую помощь. Волонтеры шьют маскировочные сети и помогают своей армии. На свои деньги покупают оружие, медикаменты и амуницию.
© Крис МакГрат Планы Путина понятны и очень глупы. В Кремле думают — а вот если мы в 2014 году нахрапом десятью батальонно- тактическими группами смогли захватить и Крым и Донбасс, то неужели сейчас, подтянув сто БТГ, не сможем захватить Киев и Днепр?</description></item><item><title>всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>Со всей страны воинские эшелоны идут к украинской границе. Первая гвардейская танковая армия покидает полигон под Воронежем и перебрасывает технику к границе с Украиной. Балтийские десантные корабли. Тихоокеанский флот. Авиация. Артиллерия.
Человек, незаконно занимающий пост президента России (его президентские полномочия закончились еще в 2008 году) ведет себя, как обдолбанный полицейский из фильма «Леон»: Присылай сюда всех! Я сказал ВСЕЕЕЕХ!!!
Только вот ВСЕХ я не вижу. Помню, как кто-то из политиков и пропагандистов клялся, что пошлет воевать своих детей.</description></item><item><title>пазлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 17:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Простите меня за паранойю. Множество маленьких пазлов складываются в один большой. И очень нехороший.
Жи и Зю экстренно легли в госпиталь — возможно они хотят организовать себе алиби — а мы болели, а так-то мы конечно были бы против войны.
Российские десантные суда пришли из Балтики в Черное море. Несколько районов Чёрного и Азовского морей с 13 до 19 февраля будут закрыты для судоходства.
Часть тихоокеанского флота перебазировалась в Средиземное море.</description></item><item><title>репутация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Фотография © Джереми Николь Получил анонимное письмо с вопросом — зачем я так кликушествую и паникую, всем ведь понятно, что никакой ведь войны не будет. И не боюсь ли я «растерять остатки своей репутации», когда Россия докажет свое миролюбие и отодвинет войска?
Дорогой аноним, как бы вам это объяснить… дело в том, что война — это настолько страшная вещь, что я готов прослыть истеричкой, бабой, паникером, дураком, предателем… кем хотите, лишь бы войны не было.</description></item><item><title>если рассудок и жизнь дороги вам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Регент» © Сергей Колесов (peleng) С гуманитарной точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — десятки тысяч погибших, сотни тысяч раненых, миллионы беженцев. Нужно быть преступником и идиотом, чтобы начать войну.
С экономической точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — стремительный крах российской экономики, которая на 75% зависит от импорта. Очень скоро остановятся ВСЕ важнейшие отрасли промышленности — никакого импортозамещения не существует. Последует полная блокада России, которой просто некому будет продавать свои нефть и газ.</description></item><item><title>воронеж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</guid><description>А вот, кажется, и Майнила с Гляйвице. Причем бомбят, как обычно, Воронеж. Взрыв произошел в августе прошлого года, но неопровержимые доказательства у следствия появись почему-то именно сейчас — как только американцы послали вошьдя с его ультиматумом. Следователи уже, наверное, дырки под ордена готовят. Нашли ведь за пять месяцев визитку Яроша.</description></item><item><title>когда нажмут водители стартеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 23:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>В аэропорту Борисполь приземлился В747-412 с грузом военной помощи от США для Вооружённых сил Украины. На борту — 300 ПТРК Javelin.
&amp;quot;Джавелин&amp;quot; считается одним из лучших ПТРК, способный уничтожить любой танк в мире. А также вертолёт, БПЛА, заходящий на посадку самолет. Он способен «видеть» сквозь защитные завесы, отличать инфракрасные ловушки от своей цели, поражать танки с динамической защитой.</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Получил много комментариев о том, что русские хотят новой войны с Украиной — вспомните, дескать, как все радовались аннексии Крыма.
Это и правда и неправда одновременно. Почему это правда.
Действительно, многим в 2014 году казалось, что восстановлена историческая справедливость. Точно так же немцы после проигранной радовались аншлюсу с Австрией. Встаем с колен! Как похорошел Берлин при Шпеере! Да черт с этими договорами, но Крым ведь на самом деле наш, да?</description></item><item><title>никакие и никогда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Ракету СС-19 готовят для перевозки. Первомайск, Николаевская область, 1994 Сегодня годовщина подписания Будапештского меморандума. 5 декабря 1994 года на саммите ОБСЕ в Будапеште был подписан документ о гарантиях безопасности в обмен на ядерное разоружение Украины.
Из текста меморандума:
Российская Федерация, Соединенное Королевство Великобритании и Северной Ирландии и Соединенные Штаты Америки подтверждают Украине свое обязательство в соответствии с принципами Заключительного Акта СБСЕ уважать независимость, суверенитет и существующие границы Украины.
Российская Федерация, Соединенное Королевство Великобритании и Северной Ирландии и Соединенные Штаты Америки подтверждают свое обязательство воздерживаться от угрозы силой или ее применения против территориальной целостности или политической независимости Украины и что никакие их вооружения никогда не будут применены против Украины</description></item><item><title>армия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Сергей Максимишин рассказывал, как чеченцам было стыдно за русских во время войны в Чечне. Когда с одной стороны в село заходили прапорщики, которые грабили, а с другой стороны солдаты, которые просили хлеба.
p.s. Добавлю, что у людей хватает мозгов не гордиться позорной чеченской войной и не снимать о ней «героическое» кино. А вот мозгов не снимать «героическое» кино о позорной войне с Украиной уже не хватило. И «Солнцепек» тому доказательство — весь фильм о распятых мальчиках в трусиках.</description></item><item><title>автомобильное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Столкнулся с тем, что многие автомобилисты, привязывающие георгиевскую ленточку к своему автомобилю, искренне не понимают, что здесь страшного. Им кажется, что они помнят и гордятся победой СССР во Второй Мировой. Нет, ребята, символы так не работают. В любом символе всегда побеждает последнее значение.
У российского триколора была целая вереница смыслов. Сначала петровский «флаг царя Московского», затем Торговый флаг России, потом национальный флаг. Триколор был и символом единения царя с народом в 1914 году, и флагом Российской республики в 1917, и символом Белого движения, и флагом бело-эмигрантских организаций за границей.</description></item><item><title>малая арнаутская</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>В 1895 году в одной из венских газет появилась краткая заметка о том, что крымские крестьяне нашли золотую тиару невероятной красоты. Они бежали из России, опасаясь, что правительство конфискует их находку. Экспертами выступили крупнейшие венские археологи и искусствоведы, которые подтвердили подлинность предмета.
Золотая тиара, согласно надписи, принадлежавшая скифскому царю Сайтаферну (III в. до н. э.), была приобретена Лувром 1 апреля 1896 года за огромную по тем временам сумму в 200 000 франков (около 50 000 рублей).</description></item><item><title>случайно или специально?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Марк Солонин: «Отрезвитель для Лукашевича» Видео длиною в два часа, но послушать Солонина стоит. Первая часть, в которой «лучшего авиационного инженера России» возят лицом по столу, не так интересна. Гораздо важнее вторая часть, в которой Солонин разбирает важнейший вопрос — как именно сбили гражданский самолет — по ошибке, перепутав с военно-транспортным самолетом Украины? Или специально? С точки зрения Марка Семеновича, перепутать эти самолеты было невозможно. И — да, Бук специально был сделан для того, чтобы он мог «работать» и в одиночку.</description></item><item><title>а город подумал — ученья идут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 17:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>В 2008 году июльские учения российских войск на Северном Кавказе, привели к августовскому вторжению российских воск в Грузию. В 2014 году мартовские учения российских войск у границ Украины плавно перешли в оккупацию Донбасса в апреле.
В Беларусь для подготовки к участию в учении «Запад–2021» начали прибывать российские военнослужащие. Совместное стратегическое учение «Запад–2021» пройдет на полигонах двух стран с 10 по 16 сентября.
Тема предстоящего учения: «Применение группировок войск (сил) в интересах обеспечения военной безопасности Союзного государства».</description></item><item><title>умные нам не надобны, надобны верные.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5./</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5./</guid><description>Глава ДНР Денис Пушилин на посту главы донецкого МММ, 2012 год. Когда на основе «МММ» была создана одноимённая партия, Пушилин стал её членом. От нее в 2013 году баллотировался в Верховную раду, занял 19 место и получил 0,08 % (77 голосов).</description></item><item><title>бункерный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>После поста с разбором статьи Путина я получил множество комментариев типа: да кому интересно, что происходит в голове у выжившего из ума дедушки, да зачем анализировать эти глупости, да это все только для внутреннего пользования и т.д.
Напомню вам, что этот дедушка является главнокомандующим вооруженных сил России, что война с Украиной продолжается и что в ней продолжают гибнуть люди. Напомню, что совсем недавно выживший из ума стянул к границе с Украиной огромные силы.</description></item><item><title>на статью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Позволю себе несколько комментариев к статье В.Путина «Об историческом единстве русских и украинцев»
«русские и украинцы – один народ, единое целое». Рассуждения о том, один ли народ русские и украинцы — не имеют никакого смысла просто потому, что из них ничего не следует. Ну, допустим, что это один народ. И что? Один народ — это не приговор. Один народ имеет право на создание любого количества государств. Германия и Австрия — один народ.</description></item><item><title>с днем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Вчерашнее поздравление от СБУ в Харькове. Щит стоит рядом с российским консульством</description></item><item><title>подача на ракетку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>Суд в Гааге по поводу сбитого малазийского Боинга скоро вынесет приговор. И тут происходит очень плохая вещь — родственники погибших пишут крайне сомнительное письмо Путину. Такое впечатление, что его писали путинские адвокаты:
«Ваше Превосходительство,
мы, ближайшие родственники жертв рейса MH17 Малайзийских авиалиний, стоим здесь &amp;lt;перед посольством РФ в Нидерландах&amp;gt; в преддверии празднования Дня России.
На следующей неделе День России знаменует национальную гордость русского народа за вашу культуру, ваше наследие и достижения.</description></item><item><title>демография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Больше всего войн за всю свою историю Россия вела с Крымским ханством. В книгах есть упоминания о 43 крымских походах на «окрайны» Московского государства. Полная мобилизация давала Крымскому ханству до 150 тысяч воинов, в походах под предводительством хана участвовало практически всё взрослое мужское население. А в 1571 году крымский хан Девлет-Гирей дошел до Москвы, сжег ее и увел в полон около 60 000 человек.
В 1783 году в ходе военной кампании Потёмкина по «усмирению Крыма» полуостров был присоединен к России.</description></item><item><title>а если бы он вез патроны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Иногда для того, чтобы получить свидетельства российской агрессии на Донбассе, достаточно просто вполне легально запросить информацию Российской железной дороги о движении грузов через ту или иную станцию. Именно так мы и поступили. В России есть сайт Gdevagon.ru, который за деньги предоставляет информацию РЖД о траффике вагонов через российские железнодорожные станции.
Мы заказали на этом сайте справку о движении грузов через станцию Успенская, которая находится на границе Ростовской области и ОРДЛО (ж/д ветка на Иловайск) за январь 2015 года.</description></item><item><title>можете повторить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Как можно решить проблему с водой в Крыму?
Первый путь — самый умный: Вернуть Крым Украине. В обмен можно добиться любых гарантий для крымчан, судьбой которых якобы так сильно обеспокоен Кремль. Особого статуса. Полностью демилитаризованного полуострова. Сохранение российской базы в Севастополе. Русский язык и русские школы (особо подчеркну, что я считаю все истории о притеснениях русских в украинском Крыму пропагандистским враньем). Заботу о татарах в Крыму… или что еще придет в голову Кремлю.</description></item><item><title>полоумный диктатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Что может завтра произойти в Украине и как это может отразиться на россиянах.
Давайте представим, что Зеленский отдает приказ о восстановлении порядка и закона на территории Украины, временно оккупированной Кремлем. Сразу забудем про миф о шахтерах и трактористах, взявшихся за оружие — без ежедневных поставок из России военных, техники, боеприпасов, горючего, денег война, которая длятся уже дольше, чем Вторая Мировая, давно бы уже закончилась.
ВСУ быстро разгромят вооруженные силы ЛНР и ДНР.</description></item><item><title>преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Накануне продолжения слушаний по делу малайзийского боинга MH17 нидерландское общественное телевидение опубликовало новые записи разговоров. Речь идет о тысячах телефонных переговоров, проведенных Сергеем «хмурым» Дубинский в июле и августе 2014 года. Тот был заместителем так называемого министра обороны «ДНР» Игоря Стрелкова–Гиркина.
В этот раз делается акцент на переговорах с Москвой &amp;quot;на самом высоком уровне&amp;quot;, в частности по вопросу сдавать или нет Славянск, возможно именно об этом пойдет речь на очередных слушаниях в суде.</description></item><item><title>агрессор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80/</guid><description>Последние дни эфир разрывают новости о переброске российских войск к границе с Украиной.
Хочет ли Путин напасть? Подробный разбор Юрия Бутусова.
Готовит ли Россия вторжение в Украину? Да, Россия готовится к такому сценарию.
Произойдет ли вторжение в ближайшее время? Нет, в ближайшее время нового вторжения не произойдет, Россия не готова к масштабным наступательным операциям. Кремль уже контролирует Донбасс и Крым, и намерен удерживать уже захваченное. Наземные силы РФ не имеют большого превосходства над ВСУ, и для создания ударных группировок противнику требуется переброска войск.</description></item><item><title>кто так обзывается, тот сам так называется</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Война в Югославии. Надпись на стене: «Господи, если я умру молодым, пошли меня в рай, потому что в аду я уже был». Смог для себя сформулировать, в чем принципиальное отличие между нормальными людьми и прокремлевскими пропагандистами. Нормальные люди, когда узнают о чем-то классном в других странах, говорят: «Здорово! Давайте мы тоже так попробуем». Пропагандисты же находят какое-нибудь исключение из правил и радостно начинают им трясти — нет, в других странах тоже плохо, мы ничего менять к лучшему не будем.</description></item><item><title>определение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>К годовщине аннексии Крыма
Из определения агрессии принятого Генеральной Ассамблеи ООН (1974 год)
Статья 3
ЛЮБОЕ из следующих действий, НЕЗАВИСИМО от объявления войны, будет квалифицироваться в качестве акта агрессии:
а) вторжение или нападение вооруженных сил государства на территорию другого государства или любая военная оккупация, какой бы временный характер она ни носила, являющаяся результатом такого вторжения или нападения, или любая аннексия с применением силы территории другого государства или части ее;</description></item><item><title>пикет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 19:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82/</guid><description>3 марта 2014 года Решат Аметов вышел к зданию оккупированного Совета министров Автономной республики Крым в Симферополе и встал в одиночном пикете с листом бумаги, на котором было написано &amp;quot;Нет оккупации!&amp;quot;
Решат простоял там всего несколько минут.
Его скрутили &amp;quot;вежливые люди&amp;quot; без опознавательных знаков — &amp;quot;представители самообороны&amp;quot; — и увезли в неизвестном направлении. Аметова пытали и убили, а тело выбросили в поле — на нём обнаружены многочисленные следы побоев, голова была обмотана скотчем, рядом нашли наручники.</description></item><item><title>что это там прилепнуло?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Русский мир на Донбассе и его герои: — А там никого нету? — Мне пох.й!</description></item><item><title>орда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Любимое вранье Кремля по поводу Крыма — это Майдан во всем виноват! Как посмели протестующие скинуть законно избранного президента и погрузить в страну в пучину хаоса! А Россия просто спасла крымчан от бесчинствующих бандеровцев, ненавидящих русских и запрещающих русский язык. Распятый мальчик не даст соврать.
Иногда эту версию раскрашивают всякими психологическими подробностями — Путин обиделся, что никто не приехал на Олимпиаду (а он так хотел понравиться Западу — Ходорковского выпустил).</description></item><item><title>друзьям украинцам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BC-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Небольшое вступление перед третьей частью мозгового штурма. О том, почему неправы те украинцы, которые говорят глупости и подлости про генетическое рабство русских, у которых, якобы, не хватает смелости на решительные действия. Посмотрите, дескать, на нас — на героев Майдана. Которые не побоялись выйти под пули.
Это чистая правда. Майдан — вершина народного подвига. Я искренне преклоняюсь перед смелостью украинцев. Героям — слава! Но это только половина правды. Потому, что в противостоянии с врагом всегда надо учитывать силу ОБЕИХ СТОРОН.</description></item><item><title>киевлянам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Я писал про фотографа Джока Стёрджеса, против которого выступали все консерваторы от Сан-Франциско до Москвы. В 1990 в его студию врывались сотрудники полиции вместе с агентами ФБР. Против него выступали протестантские общины США. Их активисты пикетировали магазины книг, требуя уничтожения фотоальбомов Джока Стёрджеса. Пуритане несколько раз подавали на него в суд.
Вся честь и совесть России от Елены Мизулиной до Елены Миро добивались закрытия его выставки в Москве. Боже мой, на снимке виден сосок!</description></item><item><title>результаты опроса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</guid><description>70% украинцев поддержали легализацию медицинской марихуаны (РБК).
Хочу напомнить про человека, который запретил коноплю в США. Это был Гарри Джейкоб Анслингер. Он возглавил новообразованное Федеральное бюро по наркотикам и публиковал статьи типа «Марихуана — убийца молодёжи». Анслингер объявил марихуану «оружием коммунистов, ослабляющим дух американской нации».
Он ополчился на джазовых музыкантов, «сходящих с ума от марихуаны». Он назвал джазменов «воняющими от нечистот». Его агенты докладывали: «многие джазмены под влиянием марихуаны думают, что они играют великолепно, хотя на самом деле они играют ужасно».</description></item><item><title>дизайн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 08:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</guid><description>Лестница Дома Ученых во Львове. Здание было построено в 1898 году венскими архитекторами. С 1918 до 1939 года в нем было казино. В годы Второй мировой войны — пункт набора молодёжи на каторжные работы в Германии. Здесь снимались сцены из фильма «Д’Артаньян и три мушкетёра».</description></item><item><title>фольга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Палачи Славянска
Славянск. Украина. 17 июня 2014 поддерживаемые Россией сепаратисты пришли за Алексеем Пичко. Он не был связан с украинскими военными: его подозревали в том, что за три дня до этого он залез в дом соседа на окраине Славянска и украл две рубашки и пару брюк.
30-летнего Пичко отвезли в мрачное двухэтажное здание, окруженное вооруженной охраной и баррикадами. Там его допросили, заставили написать явку с повинной и приговорили к расстрелу.</description></item><item><title>терроризм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Интересно как получается в России. Журналистку Светлану Прокопьеву судили за статью, в которой прокуратура увидела оправдание терроризма.
При этом у прокуратуры нет вопросов к Гиркину, который создал террористическую группу, пересек границу с Украиной и начал убивать людей и расстреливать пленных, о чем он сам рассказывал. Почему то не считается террористом Прилепин, который тоже рассказывал, как он убивал украинцев, и хвастался тем, что его батальон убил их больше всех остальных.</description></item><item><title>и про деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 29 May 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>В Ростовской области рядом с границей с Украиной есть город Гуково. Оттуда в июле 2014 года без объявления войны российская армия производила массированные обстрелы территории независимой Украины. Удары были нанесены с использованием нескольких видов реактивных систем залпового огня (РСЗО) БМ-21 «Град» 122 мм или 9K51M «Торнадо-Г». Посмотрите видео.
А вот врачи из города Гуково жалуются на то, что им не заплатили «президентские» за коронавирус. С 2:20 один из участников упоминает, что перед этим им не заплатили за Украину.</description></item><item><title>ты чьих будешь, смерд?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B4/</guid><description>Бродский в одном из интервью сказал, что «основная трагедия русской политической и общественной жизни заключается в колоссальном неуважении человека к человеку; если угодно – в презрении. Это обосновано до известной степени теми десятилетиями, если не столетиями, всеобщего унижения, когда на другого человека смотришь как на вполне заменимую и случайную вещь. То есть он может быть тебе дорог, но в конце концов у тебя внутри глубоко запрятанное ощущение: &amp;quot;да кто он такой?</description></item><item><title>гуси-гуси: гаага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 13:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В ноябре 2019 года Объединенная следственная группа (JIT), расследующая дело о сбитом «Боинге» MH17, опубликовала 23 телефонных разговора, перехваченных накануне трагедии, из которых видна степень вовлеченности ФСБ, ГРУ и Кремля в события на Донбассе. Непосредственно перед днем катастрофы контакты между ДНР и кремлевскими кураторами интенсифицировались.
В перехватах фигурируют фамилии Бортникова и Шойгу, есть голос Суркова, но часть из высокопоставленных офицеров российских спецслужб было сложно установить, можно было лишь догадываться, что ими были люди в высоких званиях и что их роль заключается как в непосредственной координации боевых действий, так и в снабжении боевиков вооружением и техникой.</description></item><item><title>первая кровь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 23:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Шесть лет тому назад, 13 апреля 2014-го была пролита первая кровь войны на Донбассе. Группа российских спецназовцев во главе с Игорем Гиркиным напала из засады на машину украинского СБУ, убив капитана Геннадия Биличенко. Украинские солдаты имели приказ «не отвечать на провокации».
Это было Вербное воскресенье. Гиркин доложил начальству в Москву, что «покрошил кого-то крупного». Именно «покрошил», будто мы были мясом, а не людьми. Начальство (в лице будущего основателя ДНР Александра Бородая) поздравило ￼￼его: «хорошо отметил светлый праздник!</description></item><item><title>дсп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B4%D1%81%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B4%D1%81%D0%BF/</guid><description>Получил комментарий к посту про начало суда в Нидерландах, посвященного сбитому малазийскому Боинг». Цитирую:
«интересны будут комментарии автора к новостям про документы Службы военной разведки Нидерландов (MIVD), которые не укладываются в упомянутые в посте факты. https://ria.ru/20200218/1564907715.html»
Боже мой! Если верить РИА Новости «Военная разведка Нидерландов не обнаружила ни один ЗРК &amp;quot;Бук&amp;quot;, который смог бы сбить малайзийский Boeing, потерпевший крушение под Донецком в 2014 году. Об этом в статье под названием &amp;quot;Проводилось ли расследование по MH17 должным образом?</description></item><item><title>суд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%83%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%83%D0%B4/</guid><description>9 марта произойдет очень важное событие – в Нидерландах начнется суд над подозреваемыми по делу о сбитом малайзийском Боинге. Интересно, что Россия, которая неоднократно заявляла, что она не имеет никакого отношения к этой трагедии (самолет не российский, сбит не над территорией России, никого из российских граждан на борту не было, какая 53-я курская зенитная ракетная бригада – о чем вы?) в октябре 2019 года шепотом обратилась к Нидерландам с просьбой разрешить самостоятельно судить троих подозреваемых в причастности к крушению малайзийского Boeing MH17 на её территории.</description></item><item><title>«наши»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</guid><description>Примечателен список тех людей, которых Россия затребовала себе при обмене пленными с Украиной. Вот за что взяла на себя ответственность Россия.
Агент российских спецслужб, профессиональный киллер:
Артур Денисултанов. Ранен при попытке покушения на Адама Осмаева и Амину Окуеву в Киеве 1 июня 2017-го года. Благодаря реакции Амины, в тот раз ей удалось спасти Адама и себя саму. Денисултанов принимал участие в убийстве в Вене бежавшего из Чечни Умара Исраилова.</description></item><item><title>мародеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 19:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>Россия утверждает, то она не воровала унитазы с украинских кораблей. Между тем:
— Луганский машиностроительный: вывезен в Россию; — «Сотый завод»: вывезен в Россию; — Донецкий ГИ ЦКБМ уникальных технологий выращивания кристаллов вывезен в РФ; — Луганский завод горноспасательного оборудования «Горизонт» вывезен в РФ; — Лугцентрокуз производство остановлено, вывезен в РФ; — Трансмаш: производство заморожено, вывезен в РФ; — «Лугансктепловоз»: приватизирован российской компанией; — «Полипак»: вывезен в Россию; — «Маршал»: вывезен в Россию; — Луганский трубопрокатный завод порезан на металл и вывезен в РФ; — «Вторчермет»: порезан на металлолом и вывезен в РФ; — Луганский завод прокатных валков: вывезен в Россию; — Рудоремонтный завод в г.</description></item><item><title>куплено в универмаге</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B5/</guid><description>РФ вышла из Женевской Конвенции по защите гражданского населения во время международных вооруженных конфликтов. Вы этого скорее всего не заметили, потому что сделано это было очень тихо. Закон был очень оперативно принят во всех чтениях меньше чем за месяц.
Формально РФ отменила только одну статью дополнительного протокола к этой конвенции. Но статья эта очень важная. Эта статья про признание юрисдикции специальной комиссии ООН выполнять роль судебного органа разбирающего нарушения. То есть формально РФ признаёт, что гражданских во время войны лучше не трогать, но судить её за нарушения Конвенции теперь некому.</description></item><item><title>квадро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE/</guid><description>Украина. Лучше смотреть в режиме &amp;quot;на весь экран&amp;quot;</description></item><item><title>ты чьих будешь?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 20:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C/</guid><description>Открытое письмо друзьям с Украины
В любой пост, связанный с политикой или с Украиной, обязательно приходит комментатор с грозным вопросом: «Чей Крым?» Чтобы начать говорить какие-нибудь глупости и гнусности. Например: «Любой либерал ломается на крымском вопросе», «Потри русского, увидишь имперца», «Этот Митрич сломался, несите нового», «Отписываюсь» и прочую хмурь и хтонь.
Давайте я вам один раз подробно отвечу на вопрос: «Чей Крым?»
Сегодня Крым украинский де-юре и российский де-факто.</description></item><item><title>воды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Я прекрасно понимаю комментаторов, для которых мир черно-белый. Я тоже был таким. Мне тоже казалось, что моя страна – самая лучшая, армия – самая сильная, разведка – самая умная. Что моя страна не может ошибаться, потому, что это моя страна. Что если враг не сдается, его уничтожают, а кто думает иначе – просто трус и слюнтяй. Что мы – это добро, а они – зло, и что у добра должны быть огромные кулаки.</description></item><item><title>тыква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%82%D1%8B%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 08 Sep 2019 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%82%D1%8B%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Российские спецслужбы, занимающиеся обменом пленных, считают включение Владимира Цемаха в списки своей победой и поражением Украины. На самом деле они не только в очередной раз подтвердили причастность России к сбитому малазийскому «Боингу», но и получили огромные проблемы.
Сегодня генеральная прокуратура Нидерландов запросила у России экстрадицию свидетеля по делу МН17 Владимира Цемаха. Рассказывать про то, что Россия не знает, где находится Цемах не получится. Отказаться от сотрудничества со следствием, значит закопать себя еще глубже.</description></item><item><title>свидетель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Несколько слов по поводу освобождения для обмена одного из свидетелей по делу сбитого «Боинга» – Владимира Цемаха. Конечно, его нельзя было отпускать. Конечно, он нужен для Гааги.
Но есть одно «но».
Речь не идет о переговорах между двумя странами. Это переговоры государства с террористами, захватившими заложников.
Никто из людей, которых хочет спасти Украина, не совершал преступления на территории России – не засылал туда своих диверсантов, не обстреливал Воронеж, не закладывал гексоген, не прикрывался мирными жителями, не сбивал гражданский самолет.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Камера – это инструмент, который учит людей, как видеть без камеры /Доротея Ланж/
9 и 10 ноября буду рассказывать в Киевской школе фотографии о том, как работает снимок. Какие приемы и техники можно использовать, чтобы фотография выполняла свою главную задачу – производила впечатление. О том, почему фотография стала самым массовым хобби в мировой истории и о том, что будет с ней дальше.
Подробности
p.s. После лекции можем поговорить и поспорить на любую тему</description></item><item><title>обмен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Несколько источников сообщают, что обмен пленными между Россией и Украиной сорван потому, что Россия захотела включить в список Владимира Цемаха – одного из ключевых свидетелей по делу сбитого «Боинга». Не совсем понятно, какое отношение украинец Цемах, совершивший военное преступление на территории Украины, имеет к России? И почему Россия так хочет спасти его от Гааги?
На месте Украины я бы в ответ потребовал включить в список для обмена с российской стороны полковника «Беркута» Сергея Кусюка, который разыскивается по обвинению в причастности к массовым убийствам в центре Киева.</description></item><item><title>с праздником</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2019 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description> Из архивов КГБ. Ко Дню независимости Украины</description></item><item><title>игори ивановичи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8-%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2019 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8-%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%B8/</guid><description> Газета «Вольная Кубань», 21 января 1919 года.</description></item><item><title>время было такое, сынок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2019 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</guid><description>После поста про маршала Жукова получил много комментариев о том, что не надо Бандеру ставить в один ряд с «мясником».
Тогда, справедливости ради, несколько слов о Степане Бандере. И о том, почему строить единство украинской нации на борцах с ляхами, жидами и москалями – не очень хорошая идея. Убедительная просьба людей считающих, что «у русских нет морального права говорить об Украине», «любой русский либерал ломается на украинском вопросе», «не лезьте в наши дела, это вас не касается, Украина – независимая страна» и пр.</description></item><item><title>начало</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</guid><description> В комментариях по поводу инаугурации президента Украины часто слышатся слова «дешевый популизм». Не понимаю, что мешает остальным политикам тоже говорить правильные вещи нормальным человеческим языком. Без дешевого пафоса и дешевой серьезности.
Мне кажется, что это была лучшая инаугурация на всем бывшем постсоветском пространстве.</description></item><item><title>кто такие свои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Читаю комментарии к решению Сказочного о выдаче российских паспортов жителям ЛНР и ДНР: «Новый акт агрессии России на Донбассе», «Русские своих на войне не бросают», «На пенсии жителям Донбасса Россия будет трать по 100 миллиардов рублей в год»… и вижу, что подавляющее большинство не понимает смысла происходящего.
Это не акт агрессии – это свидетельство о капитуляции. Это подготовка к выводу войск с Донбасса.
Российские паспорта получат только боевики, принимавшие активное участие в боевых действиях на Донбассе.</description></item><item><title>все только начинается</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Выборы в Украине закончились. Они проходили в честной открытой борьбе, массовых вбросов бюллетеней не было, проигравшие признали свое поражение. Была попытка снятия кандидата с выборов решением суда и попытка введения военного положения для отмены выборов, но Порошенко не дали этого сделать европейцы. Значит с этим в Украине все хорошо – демократический механизм выборов работает (в отличие от России). Осталось настроить работу экономических механизмов.
Свидетели секты Порошенко заламывают руки: Украина, ты одурела, это катастрофа, русские танки завтра будут в Одессе, мне стыдно за свою страну, какой позор, если не Порошенко, то Путин и пр.</description></item><item><title>президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Если не произойдет чего-то экстраординарного, выборы в Украине с большим отрывом выиграет Владимир Зеленский. В связи с этим я наблюдаю какую-то необъяснимую панику среди своих украинских друзей: «Боже мой, Украина пропала, какой позор – комик у власти, над нами все смеются, марионетка Коломойского, нет опыта…»
Странно, что я не слышал этих слов, когда на выборах победил убогий Янукович – гопник, воровавший шапки. Как можно было голосовать за такого человека, я вообще никогда не понимал.</description></item><item><title>надо равнять козыри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</guid><description>Я писал, что главный кандидат Кремля на президентских выборах в Украине – хаос. Вот толковая статья в «Новом времени» на эту тему
БЕЛАЯ ГОРЯЧКА НА РУССКОМ ТВ Как российские федеральные каналы пытаются уравнять шансы украинских кандидатов в президенты и тем самым породить хаос. За вас телевизор смотрит публицист Игорь Яковенко
Ольга Скабеева предложила Порошенко и Зеленскому провести их дебаты. «Петро Олексiйович и Володимир Олександрович, ответственно заявляю, что я, Ольга Скабеева, готова провести ваш предвыборный спарринг», — сообщила сотрудница главного государственного телеканала «Россия-1» в своем блоге и заверила, что гарантирует объективность и беспристрастность, а гонорар за проведенные дебаты обязуется перевести в Международный валютный фонд «в счет погашения внешнего долга Украины».</description></item><item><title>за вашу и нашу свободу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Sat, 30 Mar 2019 08:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Получил несколько писем с вопросами о выборах в Украине: за кого голосовать, какой результат лучше для России, является ли Зеленский, Порошенко, Тимошенко самостоятельными фигурами (агентами Москвы, Вашингтона, Коломойского), кто из них удобнее для Кремля и т.д.
Попробую объяснить свою точку зрения:
Кремль – злейший враг свободной и независимой Украины. Он ничего не забыл и не от каких планов не отказался. Его задача минимум – сухопутный коридор в Крым, задача максимум – вся Украина.</description></item><item><title>рідкісний птах долетить до середини Дмитра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%80%D1%96%D0%B4%D0%BA%D1%96%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%82%D0%B0%D1%85-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 27 Mar 2019 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%80%D1%96%D0%B4%D0%BA%D1%96%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%82%D0%B0%D1%85-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Ура! День рождения! Подарки! Прекрасный подарок сделало издательство «Монолит Bizz», которое перевело мою книжку «Как люди думают» на украинский язык. Одна эта книга для умного подростка будет значить больше, чем Даниел Канеман, Юваль Ной Харари и Насим Талеб вместе взятые )) За светлое будущее свободной и независимой Украины я теперь спокоен.
А если серьезно, то смысл дня рождения в том, что человеку можно говорить хорошие вещи, не стесняясь. В нашей северной культуре (не время сейчас улыбаться, сынок, Родина в опасности) говорить человеку хорошие слова как-то не принято.</description></item><item><title>один -ий и четыре -ко</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B8%D0%B9-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B8%D0%B9-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D0%BE/</guid><description>Выборы в Украине пройдут 31 марта 2019 года. В них примут участие 44 кандидата и если ничего неожиданного не произойдет, то потребуется второй тур. Скорее всего, президентом Украины станет один из пяти лидеров предвыборной гонки. Вопрос к украинским читателям:
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2089773&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2089773&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>смена власти за три года</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B7%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 04 Feb 2019 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B7%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Встреча на киевском вокзале главнокомандующего группы войск &amp;#34;Киев&amp;#34; генерал-фельдмаршала Германа фон Эйхгорна. Апрель 1918 года Михаил Булгаков «Путевые заметки. Киев-город»: «Когда небесный гром (ведь и небесному терпению есть предел) убьет всех до единого современных писателей и явится лет через 50 новый, настоящий Лев Толстой, будет создана изумительная книга о великих боях в Киеве. Наживутся тогда книгоиздатели на грандиозном памятнике 1917–1920 годам.
Пока что можно сказать одно: по счету киевлян, у них было 18 переворотов.</description></item><item><title>во имя Отца и сына и Святого Духа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</guid><description>Бог есть любовь. Настоятель Киево-Печерской лавры хвастается, как из-за его проклятия умерло четверо музейщиков, которые работали в мастерской, расположенной на территории Лавры: «В храме ремонтные мастерские. Были открытые дискуссии о выселении этих мастерских. И я сказал им, что они умрут, если не пойдут. И в один день три человека умерло. После этого они написали открытое письмо Блаженнейшему митрополиту Владимиру. Когда он меня позвал, я видел, что у него из глаз &amp;quot;идут искры&amp;quot;.</description></item><item><title>договор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 20:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80/</guid><description>4 января 1992 года, военнослужащие укладывают ядерную боеголовку в контейнер 25 лет назад Украина отказалась от третьего по численности боезарядов ядерного арсенала в мире. После распада СССР страна унаследовала 175 ракет дальнего радиуса действия и 1800 боеголовок. Украина согласилась уничтожить ядерное оружие на своей территории в обмен на то, что Россия (как и другие державы) будет уважать ее суверенитет и территориальную целостность.
Взрыв ракеты СС-24 на полигоне в Первомайске 29 сентября 1998 года.</description></item><item><title>хто не скаче</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%85%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%85%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5/</guid><description>И еще два слова к предыдущему посту. После войны, в пику англичанам, Советский Союз поддержал создание государства Израиль и даже поставил туда через Чехословакию немного оружия. Геополитика, мать ее. Но потом он сделал все, чтобы уничтожить эту страну. В нескольких войнах на уничтожение арабы воевали на советских танках и советских самолетах. Советские советники реформировали арабские армии и учили, как эффективнее убивать евреев. Моя страны вливала миллиарды долларов в арабские террористические организации.</description></item><item><title>грабли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 18:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Вернулся и хочу дописать незаконченный пост. Завтра или через десять лет Путин все равно уйдет и нам нужно будет менять нашу страну. Восстанавливать Донбасс и выплачивать репарации, мириться со своими соседями и со всем миром, судить силовиков и кооператив «Озеро» и возвращать в страну все деньги, которые они награбили, проводить реформы образования, армии, судебной и системы пенитенциарной систем, отказываться от государственного телевидения и монополий и т.д.
И вот тут нам может быть очень полезен опыт Украины, Грузии, Латвии и других стран, которые начали или попытались начать реформы раньше нас.</description></item><item><title>черная легенда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 08:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</guid><description>За последние сто лет основным приемом внутренней политики в стране было конструирование черной легенды. Во всем предшественники виноваты Проклятый царизм, если бы не он, сейчас бы большевики всем показали. Кровавый Сталин, если бы не его жесточайшие методы, сейчас бы коммунисты всем показали. Потешный Хрущев, если бы не его волюнтаризм, наша славная партия всем бы сейчас показала Анекдотичный Брежнев, если бы не его застой, советские люди бы сейчас всем показали Иуда Горбачев, если бы он не развалил страну, россияне бы сейчас всем показали Алкаш Ельцин, если бы не сдал бы американцам все, вставшие с колен бы всем сегодня показали Нет никаких сомнений, что Путин не станет в этом ряду исключением</description></item><item><title>про</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE/</guid><description>К предыдущему. Я понимаю, что мои слова вызывают у вас возмущение: как это так – российская пропаганда не работает? Да я же сам видел.
Но я вам больше скажу. Например, если завтра Крым снова станет украинским, то практически никто из крымчан не возьмется за оружие и не пойдет партизанить. И практически никто не уедет из Крыма, несмотря на весь свой сегодняшний патриотизм. А что, скажут, мы люди маленькие, а у меня семья и дети.</description></item><item><title>большая ошибка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 30 Nov 2018 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Украина запретила въезд российским мужчинам в возрасте от 16 до 60 лет
via</description></item><item><title>агрессия продолжается</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Для тех, кто выходные не следил за развитием событий: Три украинских корабля вышли из Одессы в новое место базирования Бердянск–Мариуполь. На подходе к Керченскому проливу они запросили проход пролива у диспетчеров порта Керчь, на что получили ответ – находиться в зоне ожидания. Российская диспетчерская служба предупредила о том, что пролив закрыт для судоходства. Совершенно непонятно, на каком основании. Азовское море не является внутренним морем России. Посмотрите на карту. Представьте, что Турция перекрывает для России Босфор и Дарданеллы.</description></item><item><title>товарищ, товарищ, товарищ малохольный, за что ж мы проливали нашу кровь?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6-%D0%BC%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6-%D0%BC%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Российские ихтамнеты из Украины, Сирии и Африки собираются жаловаться в Гаагу на то, что они воюют-воюют, а их не признают. Ветераны в обращении выражают свое недовольство тем, что частные специалисты воюют незаконно и после своих миссий не получают от государства ни привилегий, ни защиты.
Ветеранские организации в обращении утверждают, что российские частные военные специалисты работают также в Судане, Южном Судане, Йемене и Габоне. Авторы сказали в документе, что могут оказать помощь международному суду, если он начнет расследование.</description></item><item><title>300 лет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/300-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Wed, 17 Oct 2018 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/300-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</guid><description> Рядом с Киевским вокзалом в Москве есть небольшой сквер. В нем установлен Закладной камень с надписью «Здесь будет сооружен монумент в честь 300-летия воссоединения Украины с Россией (1654—1954)». Что бы вы предложили изобразить на будущем памятнике?</description></item><item><title>за языком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B7%D0%B0-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 17:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B7%D0%B0-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Откуда прибыли предки американцев - преобладающая нация по квадратам 100 на 100 миль. Немецкий язык был очень распространен в Штатах. На сегодняшний день потомками немецких иммигрантов считают себя почти 50 млн человек. Это больше, чем американцев английского происхождения. Существует даже городская легенда, согласно которой немецкий едва не стал государственным языком США – для принятия соответствующего законопроекта на голосовании не хватило всего лишь одного голоса, и голос «против» якобы отдал немец по происхождению Фредерик Муленберг.</description></item><item><title>тяните время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Вчерашний брифинг Министерства обороны – фейк, достойный интервью Петрова и Боширова. Четыре месяца ушло у них на фальсификацию «журнала учёта принятой продукции». Вот здесь подробное объяснение, почему этих документов совершенно недостаточно. Особенно смешно выглядят попытки доказать, что все материалы, взятые с десятков регистраторов и камер, подделаны. И это при том, что все они появились в сети сразу после катастрофы.
Выезд колонны из расположения 53–й зенитной ракетной бригады, базирующейся в районе города Курск прослежен с точностью до поворота.</description></item><item><title>дележка крепостных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 18:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description> Андрей Кураев хорошо сказал:
Я за автокефалию каждого человека А всякие претензии на чью-то «каноническую власть» над чужой совестью и молитвой полагаю пережитком столь же смешным (пока он остается в голове претендента), сколь и опасным (если претендент эти свои фантомы услужливо предлагает для оправдания полицейских акций или вооруженных авантюр).</description></item><item><title>шановна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 17:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</guid><description> XXI век. Гундяевская УПЦ Москвского Патриархата официально предупреждает директора Исторического музея Татьяну Сосновскую о том, что если она не смирится с наличием на территории музея противозаконно установленного церковного ларька, то её и ее семью поразит родовое проклятие. До седьмого колена.
via</description></item><item><title>устарел язык Эзопа, стал прозрачен, как струя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%8D%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BD-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%8D%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BD-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D1%8F/</guid><description>Роль РПЦ в войне на Донбасе еще до конца не оценена. На церковь Кремль делал большие ставки. В первой редакции 9-я статья Конституции Донецкой народной республики звучала так: «Первенствующей и господствующей верой является Православная вера (Вера Христианская Православная Кафолическая Восточного исповедания), исповедуемая Русской Православной Церковью (Московский патриархат). Исторический опыт и роль Православия и Русской Православной Церкви (Московский патриархат) признаются и уважаются, в том числе как системообразующие столпы Русского мира». На сайтах сепаратистов звучал рефрен: Новороссия — последний оплот Святой Руси, Русского мира, отсюда начнутся либо возрождение Русского Православного Царства (в случае победы), либо ужасы Апокалипсиса (в случае поражения).</description></item><item><title>не стрелять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Вопрос для рубрики «Две стороны» Правильно ли поступила Украина в Крыму, отказавшись от вооруженной защиты своей территориальной целостности?
Доводы «За»
Да. Тогда для украинцев было совершенно немыслимо, что Россия будет их врагом и что украинскому солдату придется стрелять в русского солдата.
Да. В реальности украинской армии тогда не существовало и у нее не было никаких шансов противостоять российской агрессии. На момент оккупации в вооруженных силах Украины было не больше 3000-6000 боеспособных солдат всех родов войск.</description></item><item><title>восстать, вооружиться, победить или погибнуть, умереть, уснуть?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 19:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C/</guid><description>Вопрос для рубрики «Две стороны»
В феврале 2014 года Россия совершила акт агрессии против Украины и аннексировала Крым. Это был бандитский рейдерский захват. На территории Крыма в этот момент было размещено около 18 000 украинских военнослужащих. И в этот момент какие-то люди без опознавательных знаков отличия начали блокировать воинские части. Можно было по примеру Финляндии начать активные боевые действия и сопротивляться более сильной стране-агрессору. Можно было по примеру Чехословакии капитулировать перед превосходящими силами противника.</description></item><item><title>чей Крым?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 17:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</guid><description>Вопрос для рубрики «Две стороны» Должна ли Россия вернуть Крым Украине?
Особо хочу отметить, что я сейчас излагаю не собственную точку зрения, а аргументы «за» и «против» читателей. С моей точки зрения у путинского паханата нет никаких прав на Россию, а про Крым и говорить нечего.
Итак Должна ли Россия вернуть Крым Украине?
Доводы «За»
Россия неоднократно признавала границы Украины и заявляла, что у нее нет к ней никаких территориальных претензий.</description></item><item><title>все. последний пост на эту тему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description>Прошу прощения. Ещё два слова про разницу между в Украине и на Украине. И все. Больше не буду. Это моя вина - не смог донести свою мысль, раз приходится объяснять.
Почему-то несколько друзей из Израиля написали практически одно и то же - мысль ясна, но неубедительна. Давайте я вам на другом примере объясню. Представьте, что ваш знакомый называет вас жидом. Вы просите его этого не делать, так как это слово является оскорбительным.</description></item><item><title>вна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</guid><description>В предыдущем посте разгорелся нешуточный спор на избитую тему: в Украине или на Украине.
Несколько лет назад я считал, что нет ничего страшного в том, чтобы говорить на Украине. Так сложилось. На Руси. Ничего оскорбительного. Это русский язык, в нем много исключений. В Альпах, но на Урале. В Крыму, но на Камчатке, на заводе, но в школе и т.д. Но с тех пор я изменил свою точку зрения - только в Украине.</description></item><item><title>2015 – 1988 = 27</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/2015-1988-27/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/2015-1988-27/</guid><description>Самый нелепый довод о том, что российский Бук не мог сбить МН17 звучит так: у него срок хранения закончился. 25 лет уже прошло, а значит это не российский Бук. Этот аргумент сразу подхватили прокремлевские военные эксперты. Да. Сейчас. 25 лет прошли – и сразу списали. Минута в минуту, иначе непорядок.
Я не понимаю, эти эксперты в армии не служили? Я служил в 84-86 году и отстреливал на стрельбище патроны 7,62 1940-х годов.</description></item><item><title>др</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B4%D1%80/</link><pubDate>Wed, 30 May 2018 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B4%D1%80/</guid><description> Поздравляю Аркадия Бабченко с третьим днем рождения. Теперь хорошо было бы размотать весь клубок и выйти на заказчиков и организаторов несостоявшегося заказного убийства. Даже если они давно уже уволены из рядов спецслужб.
p.s. Прошу в комментарии всех, кто радовался его смерти Хочу пополнить свой бан-лист еще на сотню-другую ботов</description></item><item><title>моя родина как свинья жрет своих сыновей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B6%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 29 May 2018 22:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B6%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B9/</guid><description> Вчерашний твит Бабченко Пост был удален, а доверенное лицо – это Марина Юденич, предложившая Кадырову &amp;quot;организовать со мной чаепитие&amp;quot;</description></item><item><title>покушение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 29 May 2018 21:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В Киеве совершили покушение на журналиста Аркадия Бабченко. Он умер по дороге в больницу via
upd Последний пост Бабченко: Вторая днюха Четыре года назад генерал Кульчицкий не взял меня на этот вертолет. Из-за перегруза. Не было места. Перегруженная вертушка тяжело оторвалась от земли, и, чуть не задев шасси за бруствер, ушла на Карачун. Часа через два после этой фотографии её сбили. Погибли четырнадцать человек. А мне повезло. Второй день рождения, получается.</description></item><item><title>объем работы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 26 May 2018 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B/</guid><description>Все время в комментарии приходят люди, которые продолжают заявлять, что следствие по делу катастрофы MH17 все высосало из пальца – «да я вам в фотошопе таких доказательств скока хочешь наделаю и пр»
Так как немного людей умеют читать большие объемы текста, позволю себе процитировать выдержки из заключения Объединенной следственной группы:
«В течение продолжительного периода времени в расследовании, в составе Объединенной следственной группы JIT, участвовало от 100 до 200 следователей и различного рода экспертов.</description></item><item><title>преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 May 2018 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Рассказ Кургиняна о Буке. Интересно, что после катастрофы Кургинян постарался отовсюду удалить это интервью и жаловался в Youtube на людей, который выкладывали видео в сеть. Потребовалась переписка с командой Youtube, чтобы восстановить уничтоженное видео.
Интересно также, что МН17 – не первый самолет, сбитый российским Буком в этом районе. С большой долей вероятности украинский АН-26 на высоте 6 км был тоже сбит именно Буком, запущенным с территории России
Добавлю также, что расследование проведено с невероятной тщательностью.</description></item><item><title>письмо россиянам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 23 May 2018 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Джек О&amp;#39;Брайен играет в футбол за Winston Hills «У нас возникает соблазн ответить ненавистью, но мы не поддадимся» Открытое письмо россиянам в преддверии ЧМ по футболу от семей погибших в катастрофе малайзийского Боинга.
Письмо с подписями родственников жертв катастрофы МН17 в редакцию «Новой» прислал Джон О'Брайен, отец 25-летнего Джека О'Брайена, погибшего в небе над Донбассом 17 июля 2014 года. От имени семей погибших он попросил опубликовать их послание россиянам.</description></item><item><title>военные преступники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 08 May 2018 05:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 2015 году пригород украинского Мариуполя был обстрелян из РСЗО «Град» и «Ураган». Погибли 29 человек, ранения получили больше 100.
Спустя три года Служба безопасности Украины и OSINT–группа Bellingcat синхронно опубликовали детали расследования преступления. Подозреваются в нём граждане Российской Федерации и Украины, по имеющейся информации (полученной при помощи перехвата телефонных разговоров ещё в 2015 году) можно говорить о причастности к обстрелу высшего военного руководства РФ.
Команде Bellingcat удалось убедительно установить, что артиллерийский удар по городу Мариуполь Донецкой области Украины 24 января 2015 года, в результате которого погибли не менее 30 мирных жителей и более 100 получили ранения, был осуществлен с подконтрольной России территории.</description></item><item><title>четыре года назад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</guid><description>Из статьи «Четыре года трагедии в Одессе: новые факты и полный провал официального расследования»
Четыре года прошло со дня трагедии в Одессе, когда в результате уличных столкновений и последовавшего за ними пожара в Доме профсоюзов погибли 48 человек. Одесская драма тут же была использована пропагандой в России для нагнетания антиукраинской истерии — именно после этого резко увеличивается поток российских «добровольцев», ехавших на Донбасс воевать, «чтобы там не было как в Одессе».</description></item><item><title>сходить в саркофаг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B0%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 14:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B0%D0%B3/</guid><description>Я рассказывал о том, как мы ездили в Чернобыль. Для меня эта простая фотография – одно из самых сильных впечатлений на станции. Этот обычный коридор ведет в преисподнюю – внутрь саркофага, в отдельных местах которого до сих пор уровень радиации достаточен, чтобы убить человека за несколько минут. Кафка был прав – не будет никаких языков пламени, музыки Вагнера и прочих атрибутов ада. Будет занюханный канцелярский коридор с протертым полом и потеками на обшарпанных стенах.</description></item><item><title>на память</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2018 08:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description/></item><item><title>пятое мая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 17:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</guid><description> 5 мая, за два дня до инаугурации Путина, мы выходим на площадь За наши гражданские права и против коррупции. Мне очень жаль, что Навальный не сказал ни слова про войну. Тогда я добавлю – против войны с Украиной. За вывод всех наемников с ее территории. За суд над организаторами этой войны.</description></item><item><title>питер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 13:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description> Я из Украины. Давай обнимемся?</description></item><item><title>метастазы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B7%D1%8B/</guid><description>Самые популярные аргументы из телевизора: Ну вот свергли украинцы Януковича и что? Лучше стало? Обманутые киевляне стояли под пулями за новых олигархов Вы что, хотите майдана?
Конечно, майдан – это не панацея. Это не чудодейственный бальзам матушки д'Артаньяна, который излечивает все раны. Но это попытка лечения болезни вместо прикладывания листика подорожника. Возможно, с первого раза не все получилось так, как хотели. Возможно и со второго раза не получится. И с третьего.</description></item><item><title>только в России к поэзии относятся серьезно ©</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B2-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D0%B7%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 06 Apr 2018 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B2-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D0%B7%D0%B8%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Орловский учитель пишет стихи про Украину и публикует их в соцсетях. Против него возбудили уже пять уголовных дел.
За свое первое стихотворение про Крым учитель отработал дворником триста часов и навсегда лишился права преподавать.
В начале марта 2014 года 41-летний преподаватель немецкого и французского языков средней школы в городе Кромы (Орловская область) Александр Бывшев опубликовал на своей странице во «ВКонтакте» стихотворение под названием «Украинским патриотам». В этом произведении Бывшев неодобрительно отозвался о действиях российских военных, появившихся на территории Крыма.</description></item><item><title>обращает материю вопроса в спиритуальные электрические вихри, из коих и возникает синекдоха ответа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 22:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Получил письмо с вопросом, что я думаю про тренинги Алексея Арестовича? Арестович – это военный эксперт Украины. Мегазвезда. 120 000 подписчиков на Фейсбуке.
Мне сложно оценить уровень военной экспертизы Арестовича – у меня нет достаточных знаний. Но про его тренинги сказать могу довольно много. Я посмотрел его семинар «Рациональное мышление и рациональное поведение». Выдержал только полторы части из четырех. Это не сказать, чтобы плохо – это чудовищно. Феерический поток бреда, ошибок и голословных утверждений, смешанных с откровенным враньем.</description></item><item><title>мирное волеизъявление народа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Документальный фильм «Крым. Как это было» Хроника вооруженного захвата полуострова</description></item><item><title>донбасс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 15:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%81/</guid><description> ОБСЕ опубликовала фото военной техники боевиков на Донбассе via
Украинские источники пишут: Как Россия “защищает мирных жителей Донбасса от Киевской хунты”: один российский танк стреляет в сторону ВСУ, а другой – по тем самым жителям Донбасса, имитируя обстрел “со стороны ВСУ” via</description></item><item><title>простецы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%8B/</guid><description>Продолжаем разбор путинской мифологии. (Начало здесь – раз, два, три, четыре, пять)
Раньше я много раз бывал в Крыму. И считал его своим – никто не называл меня оккупантом, все с удовольствием разговаривали со мной по-русски и с огромным удовольствием брали российские рубли. И ничего не расстраивало меня в Крыму сильнее «Владимирского централа» на пляже. Теперь я в Крым никогда не поеду – мне ворованного не надо. Фактически у меня Крым отняли.</description></item><item><title>хоть камни с неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description> Лозунги предпринимателей Севастополя
via</description></item><item><title>если все пойдет по плану</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%83/</link><pubDate>Sat, 04 Nov 2017 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%83/</guid><description> «План Маршалла» для Украины представят 6 ноября. Если план реализуют и привлекут запланированные инвестиции – $5 млрд, то ВВП Украины может ежегодно расти на 6-8%.
via</description></item><item><title>еще одно напоминание из Гааги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Международное следствие опубликовало новую фотографию «Бука 332» в день сбития MH17. На фотографии «Бук» виден с правого борта. Он погружен на трейлер Volvo с белой кабиной, везший его по востоку Украины 17 июля 2014 года. На фотографии также виден темно-синий микроавтобус Volkswagen, сопровождавший «Бук» в тот день по востоку Украины. Эта самоходная огневая установка — «Бук 332» из российской 53-й зенитно-ракетной бригады.
При публикации фотографии Совместная следственная группа (ССГ) заявила, что фотография была «вероятно снята 17 июля 2014 года в украинском городе Макеевка».</description></item><item><title>а город подумал – ученья идут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>Глава Генштаба Украины генерал армии Виктор Муженко в интервью Reuters заявил, что Россия оставила часть своих военных после учений «Запад-2017» на территории Белоруссии вопреки обещанию так не делать.
По его словам, Россия умышленно занизила число своих военных, прибывших на территорию Белоруссии, и на самом деле вывела лишь малую их долю по окончанию военных учений.
via
Если глава Генштаба Украины прав, то это может быть очень опасно. Киев находится неподалеку от границы с Беларусью, а Харьков – рядом с российской границей.</description></item><item><title>красивый город</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2017 17:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Немного про Львов. Городу несколько раз повезло – он не был стерт с лица земли во время Первой и Второй Мировых войн. В Советском Союзе с ним обращались бережно и храмы в нем не взрывали. И сегодня территория в центральной части Львова (Старый город) внесена во Всемирное наследие ЮНЕСКО. Въезд транспорта в нее ограничен. Каждый пятый в городе – студент. Особенно хорошо во Львове вечером. Цены позволяют встречаться в кафе каждый день.</description></item><item><title>Браеровская улица, дом номер четыре, на третьем этаже</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 17 Sep 2017 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%B5/</guid><description>Станислав Лем родился во Львове. Пережил оккупацию благодаря поддельным документам (во львовском гетто выжили единицы). В 1944-46 годах началось выселение поляков из города. Их выселяли относительно гуманно (по сравнению с немцами, выселяемыми из Восточной Пруссии). Их квартиры занимали советские чиновники, работники партийного аппарата и службы безопасности, военнослужащие высокого ранга. Львов значил для поляков очень много – у них было пять культурных центров: Варшава, Краков, Познань, Львов и Вильнюс. После войны они потеряли два из пяти городов.</description></item><item><title>город воинской славы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 13 Sep 2017 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B/</guid><description> Фотография ветеранов Крымской войны. Защитники Севастополя.
Почти все – украинцы
via</description></item><item><title>книжки и немножко нервно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 23:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</guid><description> В середине сентября во Львове проходит международный книжный форум. 16 сентября (суббота) в 14:00 в рамках программы урбанистики и креативного города прочитаю лекцию о технологиях мышления. Улица Зеленая, 20. Актовый зал «Fredra.61». Можем там продолжить очную дискуссию о русском языке.
p.s. Что стоит посмотреть во Львове?
upd Анонс</description></item><item><title>язык</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA/</guid><description> В начале сентября Верховная рада Украины приняла новый закон об образовании, самым скандальным пунктом которого стал запрет на преподавание в школах на русском языке. Уже со следующего года русские классы останутся только в начальной школе, а в 2020 году преподавание на родном для трети населения страны языке будет запрещено. via
Это хуже, чем ошибка – это глупость. Это мина, заложенная под Украину.</description></item><item><title>один франк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 07 Sep 2017 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</guid><description>В 1926 году Симон Петлюра был убит в Париже еврейским поэтом и анархистом Самуилом Шварцбурдом. На углу бульвара Сен-Мишель и улицы Расина Шварцбурд приблизился к разглядывавшему витрину Петлюре и удостоверившись по-украински, что перед ним в самом деле Симон Петлюра, передал ему привет от Исаака Шварцбурда и Хаи Шварцбурд.
«Простите», смутился Петлюра, «я что-то не припоминаю&amp;hellip;». «О, в этом нет никакой необходимости, дорогой Симон Васильевич. Зато их очень хорошо помню я».</description></item><item><title>гуд бай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B3%D1%83%D0%B4-%D0%B1%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 17 Aug 2017 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B3%D1%83%D0%B4-%D0%B1%D0%B0%D0%B9/</guid><description> В Украине снесли все известные памятники Ленину – 1320 штук
via</description></item><item><title>преданные слуги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2017 14:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8/</guid><description>К истории про полковника Сергея Кусюка – заместителя командира киевского Беркута, сбежавшего после событий 2014 года из Украины в Крым и разыскиваемого в связи с причастностью к расстрелам протестующих на Майдане, который командовал московским ОМОНом во время разгона протестующих 12 июня на Пушкинской площади в Москве.
Россия предоставила гражданство бывшему замначальника ГУ МВД Одесской области Дмитрию Фучеджи, который занимался вопросами общественной безопасности и лично находился в центре Одессы 2 мая 2014 года.</description></item><item><title>на початку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description> Борис Кипнис перевел книгу «В начале» на украинский язык. За что ему огромное спасибо. Украинский вариант в формате .pdf можно скачать с Яндекса или с Гугла. Там же книга лежит на русском в форматах .fb2, .epub, .mobi, azw3, .lit и .lrf Совершенно свободно. По правилам копилефта</description></item><item><title>наемник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Алексей Навальный задал свои три вопроса Игорю Гиркину.
Я совершенно согласен с вопросом про сбитый Боинг, но хотел бы еще узнать о том: – когда на самом деле было принято решение о захвате Крыма? – как происходил захват Крыма? – как Гиркин «насильно сгонял депутатов Крыма голосовать за отделение от Украины»? – каким образом Гиркин со своей бандой террористов с оружием проехал через Россию и как они переходили границу с Украиной?</description></item><item><title>давно уже не находят озорные мальчишки гильзы от патронов, заржавевшие затворы ружей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%82-%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%8B-%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 01 Jul 2017 22:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%82-%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%8B-%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9/</guid><description>В украинском городе Первомайске из стены местного Дома культуры извлекли капсулу с посланием, которую торжественно заложили местные комсомольцы 50 лет назад – в 1967 году.
ОБРАЩЕНИЕ юношей и девушек Первомайской городской комсомольской организации юбилейного 1967 года к молодежи 2017 года
Стоит у прекрасного Буга сказочный город, шумят свою песню могучие дубы юбилейного парка им. 50-летия Октября, заложенного нашими руками. Комсомольцы – 2017! Вслушайтесь в шум листвы, и она перенесет вас в прошедший век и поведает легенду о юном племени шестидесятых.</description></item><item><title>проверенный товарищ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89/</link><pubDate>Tue, 13 Jun 2017 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89/</guid><description> Полковник Сергей Кусюк, заместитель командира киевского Беркута, сбежавший после событий 2014 года из Украины в Крым, разыскиваемый в связи с причастностью к расстрелам протестующих на майдане, командует московским ОМОНом во время разгона протестующих 12 июня на Пушкинской площади в Москве.
via</description></item><item><title>о национальной гордости великороссов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Есть мнение, что слова «Малороссия» и «Великороссия» – это про размер. Отчасти это так, но только отчасти. Ни одна большая страна не становится сразу большой. Как правило, она начинает увеличиваться от некого центра. И именно этот центр называют малой страной, а то, что наросло потом – великой страной. Есть «Малая Польша» и есть «Великая Польша». Есть «Великая Греция» – это те колонии, которые «наросли» вокруг самой Греции. Есть Великая Армения с Малой Арменией.</description></item><item><title>17 июня 1876 – секретный циркуляр о запрещении украинской литературы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/17-%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8F-1876-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B8%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80-%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 21 May 2017 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/17-%D0%B8%D1%8E%D0%BD%D1%8F-1876-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B8%D1%80%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80-%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D1%8B/</guid><description> Календарь из книги «Вся Одещина», 1926. Обратите внимание на нерабочие дни
via</description></item><item><title>не то, опять не то</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 16 May 2017 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE/</guid><description>В Украине заблокируют доступ к «Яндексу», «ВКонтакте» и «Одноклассникам».
Президент Украины Петр Порошенко подписал указ о новых санкциях против России, которые предполагают, в частности, блокировку доступа к соцсетям «ВКонтакте» и «Одноклассники». Помимо этого доступ будет заблокирован ко всем сервисам «Яндекса», кроме главной страницы поисковика. Текст указа опубликован на официальном сайте главы государства.
Доступ к соцсетям заблокирован в рамках ограничений, наложенных на Mail.Ru Group. Провайдеры также должны будут заблокировать доступ к самому сайту Mail.</description></item><item><title>военные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 04 May 2017 14:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Герой Великой Отечественной встречает 9 мая без внука, который погиб, защищая Украину
А вы, «патриоты», когда Парад Победы будете смотреть, то не забывайте, что там будет техника, сбившая мирный самолет над Украиной И люди, получившие ордена и медали за планирование войны с Украиной. А может быть – и участвующие в этой войне</description></item><item><title>российское могущество прирастать будет Сибирью и Северным океаном и достигнет...</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%8C%D1%8E-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D1%82.../</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%8C%D1%8E-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D1%82.../</guid><description>В 2014 году Россия, наплевав на все законы, подло аннексировала Крым.
Не знаю как вы, а я от этого только проиграл. Я никогда не приеду теперь в Крым. Ситуация в России с тех пор стала гораздо хуже. То, что аннексия прошла с такой легкостью, подтолкнуло Путина к развязыванию войны на Донбассе. Страна оказалась в политической изоляции. Уровень жизни резко упал. В результате санкций, которые Россия сама наложила на свой народ, продукты в магазинах стали стоить ощутимо дороже.</description></item><item><title>гуси-гуси – гаага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 22:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>мне отмщение, нет мне – аз воздам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BC%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B0%D0%B7-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BC%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B0%D0%B7-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>К убийству сбежавшего депутата. Напомню, что всего две недели назад протоиерей Всеволод Чаплин, ранее возглавлявший Синодальный отдел РПЦ по взаимодействию Церкви и общества, призвал к убийствам эмигрантов (цитирую):
Отмена моратория на смертную казнь для изменников Родины. Авторизация специальных подразделений на приведение приговоров в исполнение – даже ценой собственной свободы и жизни. Авторизация точечных ракетных ударов по изменникам. И не надо все время оглядываться на то, что скажут исторические недруги и их пропаганда.</description></item><item><title>из истории славного праздника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Март 2014 Министр обороны РФ Сергей Шойгу назвал провокацией появившиеся в СМИ фотографии российской военной техники в Крыму. Комментируя появившиеся видео, на которых военные говорят, что они якобы россияне, Шойгу произнёс: «Да нет, чушь полная». Шойгу также заявил, что не имеет сведений о том, откуда у людей, блокирующих в Крыму украинские военные объекты, современное вооружение, в том числе броневики «Тигр» и «Рысь». «Понятия не имею», — заявил Шойгу. Как передаёт ИТАР-ТАСС, отвечая на вопрос журналистов, нет ли в Крыму среди этих людей без опознавательных знаков российских военнослужащих, Шойгу сказал: «Абсолютно (нет — ИТАР-ТАСС), что вы».</description></item><item><title>политрук со спиленной мушкой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2017 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid><description> Не понимаю этого решения – послать на Евровидение в Украину Юлию Самойлову. Сколько можно прятаться за женщинами и распятыми мальчиками? Нужно послать от России Захара Прилепина. Так будет гораздо честнее.</description></item><item><title>письмо? какое письмо?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2017 21:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/</guid><description>4 марта 2014 года на заседании Совета Безопасности ООН Виталий Чуркин не только процитировал обращение Януковича с просьбой ввести войска в Украину, но и продемонстрировал фотокопию оригинала письма:
«Сегодня я уполномочен сообщить также следующее. Президентом России получено следующее обращение президента Украины Виктора Януковича. Я цитирую. Заявление президента Украины.
Как законно избранный президент Украины заявляю: события на Майдане, незаконный захват власти в Киеве привели к тому, что Украина оказалась на пороге гражданской войны.</description></item><item><title>ответы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 07 Mar 2017 19:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Ответы украинского солдата iskra75 на вопросы фотографа Дэна Леви
1. Расскажи о себе, ты родом из Донецка, часто ли бывал здесь после того как переехал? был в новом аэропорту до войны? как родственники которые остались здесь отнеслись к тому, что ты не на этой стороне? Было ли у тебя предчувствие что будет война? если да , то когда оно возникло? Тебе не кажется что все это было спланированно? (лично мне кажется, если не брать в расчет специфичное начало, то за год до этого, мы с другом лазили возле краматорского аеродрома, там никогда не было никого, и вот нежданчиком мы увидели там военных, потом к нам подошли и сказали валить отсюда, так как у них какие то важные проверки, хотя до этого никогда подобного за все года не было , на сколько я знаю).</description></item><item><title>из военторга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Feb 2017 20:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Девять мифов о «возвращении» Крыма
Согласно уверениям российской пропаганды, Крым законно и мирно «отделился» от Украины после «переворота» на Майдане и прихода к власти «фашистской хунты». Однако в этой схеме не нашлось места самой России и ее действиям весной 2014 года.
Анализ реальных фактов показывает, что, во-первых, Крым не «отделился» от Украины, а был сначала оккупирован российскими войсками, а затем аннексирован. Во-вторых, Кремль начал спецоперацию по захвату полуострова 20 февраля – еще до появления в Киеве новой власти.</description></item><item><title>купили в военторге</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2017 12:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B5/</guid><description>Стокгольмский институт исследования проблем мира (SIPRI), изучающий военные конфликты и распространение оружия в мире, опубликовал отчет о международных поставках вооружения в 2016 году. В нем есть данные о военных поставках из России самопровозглашенным республикам Донбасса, которые Россия отрицает. Но информацию об этих поставках подтверждали самые разные источники, включая и самих сепаратистов.
Как утверждает SIPRI, Россия поставляла сепаратистам на востоке Украины танки и другую бронетехнику, а также противотанковое вооружение и зенитные ракеты.</description></item><item><title>пешечное мясо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D1%8F%D1%81%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D1%8F%D1%81%D0%BE/</guid><description> Хороший памятник «Подолянам, полеглим в Афганістані та інших локальних війнах». Автор Николай Мазур Действительно, несколько подонков приняли решение, и сотни тысяч молодых ребят ушли на глупую и бессмысленную войну</description></item><item><title>нужна ли помощь и какая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2017 21:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Елизавета Глинка еще в марте 2014 года, до начала боевых действий приезжала в Донецк, чтобы проверить, готовы ли украинские больницы к приему раненых. В марте! Восстание шахтеров в Славянске под руководством Гиркина–Стрелкова начнется только 12 апреля.
Отрывок из интервью «Снобу»: Чтобы дать читателям возможность разобраться во всей этой истории, нам придется вернутся к ее началу. Как получилось, что ты и твой фонд стали заниматься донецкими детьми?
Информацию я получила через Совет по правам человека.</description></item><item><title>ополченцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2017 22:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>нуждаешься – возьми / можешь – положи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C%D0%BC%D0%B8-/-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2017 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C%D0%BC%D0%B8-/-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8/</guid><description> Бандеровцы совсем озверели. Разоряют честных торговцев. Фашисты
via</description></item><item><title>дублирование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Интересная идея для светофоров. Киев
via</description></item><item><title>подонки на отечественном телевидении</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 20:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Центральное телевидение России готовит народ к возможности вооруженного захвата Украины – разнести в щебенку крупные города или блокировать их. Совершенно непонятно, почему наша принципиальная прокуратура молчит в тряпочку.
Налицо статья 280.1 УК РФ Публичные призывы к осуществлению действий, направленных на нарушение территориальной целостности Российской Федерации, совершенные с использованием средств массовой информации наказываются обязательными работами на срок до четырехсот восьмидесяти часов с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до трех лет либо лишением свободы на срок до пяти лет с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до трех лет.</description></item><item><title>подарок отечественному тв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 16:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B2/</guid><description> По поводу герба военной разведки Украины. У России отсутствует монополия на идиотов во власти. Другие страны тоже имеют неотъемлемое право на глупости.</description></item><item><title>кому мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Из расследования «Новой газеты»
Война на востоке Украины — бизнес-проект. Полевые командиры — только младшие партнеры. Бенефициарами выступают политики, олигархи и воры в законе. Уголь, золото, бензин и табак. Вот за что воюют на востоке Украины.
В апреле 2014-го группа вооруженных людей под руководством Евгения Жилина и Александра Захарченко заняла здание городского совета Донецка. Из интервью Жилина телеканалу «Дождь»: «Тогда все что-то захватывали, все надеялись, что будет, как в Крыму.</description></item><item><title>учитель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2016 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description> Художник: Guido van Helten (Australia): «Это портрет учительницы средней школы в Авдеевке, она преподает украинскую литературу. Во время обстрела Авдеевки в 2014 году ее мужа тяжело ранило в двадцати метрах от этого дома, где изображена фреска. Сам дом расположен перед &amp;quot;зеленкой&amp;quot; за которой находятся сепаратисты. На протяжении этих двух дней пока мы рисовали, по украинской территории в двух километрах от нас было осуществлено более 100 ударов»
via</description></item><item><title>если я говорил, что не брал – значит не отдам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Мы вынуждены, хочу подчеркнуть это, вынуждены были защищать русскоязычное население на Донбассе»
А как же это? «Американцы врут. Никаких российских войск на Украине не было и нет. Мы никогда не хотели присоединить Украину и дестабилизировать там ситуацию»
Комментаторы из Ольгино недоумевают и ждут разъяснений. Как теперь реагировать? Да, там были наши войска и мы этого никогда не скрывали? Если бы наши солдаты не участвовали в этой войне, завтра на Донбассе была бы база НАТО?</description></item><item><title>пропаганда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2016 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Еще про популярные пропагандистские мифы российского телевидения (часть один, два)
НАТО обманул доверчивую Россию. Суть мифа: в 1990 году в обмен на вывод советских войск из Германии России обещали, что НАТО не будет расширяться на восток. Процитирую президента: После того как пала Берлинская стена, говорили о том, что НАТО не будет расширяться на восток. Это говорил тогдашний Генеральный секретарь НАТО, гражданин Федеративной Республики господин Вернер, насколько я помню.</description></item><item><title>прощевате, таварищи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2016 01:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B8/</guid><description> Из фейсбука Виктора Пелевина:
Ополченка с позывным &amp;quot;Харя&amp;quot; пишет в личку: &amp;quot;Нас предали&amp;hellip; Снимают посты&amp;hellip; Каждый сантиметер этой земли полит руской кровью&amp;hellip; Кто может, уезжает в Россию, но их предупреждают что их ждут какие то вечера украинской кухни в ресторане &amp;quot;Ветерок&amp;quot;&amp;hellip; А что это? Никто не знает. Техника уходит караванами по ночам. Укры готовятся заходить и готовят для нас лагеря смерти&amp;hellip; Новороссии больше нет :( Прощевате, таварищи!&amp;quot;</description></item><item><title>включить дурака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 21:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Реконструкция движения российского «Бука», сбившего малазийский Боинг. Почитайте топовые комментарии – очень интересно посмотреть, что в голове у этих людей.
Все было понятно в первый же день, когда сепаратисты повесили видео о сбитом самолете, а потом его удалили. Все было понятно, когда Кургинян заявил, что у сепаратистов есть захваченные «Буки». Все было понятно, когда Путин заявил, что во всем виновата Украина, не закрывшая небо. При этом президент очень тщательно выбирал слова и не заявил, что Россия не имеет к этому никакого отношения.</description></item><item><title>про деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2016 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Сосед моего родственника вернулся из ДНР. Ездил туда наемником – заработать деньжат. Ему там все понравилось. За подтвержденное убийство украинского солдата полагались щедрые премиальные – $3000. Пьет вторую неделю.
Ребята, я хочу чтобы вы знали, на что идут ваши налоги. Вы ведь не думаете, что это шахтеры сбрасываются с получки и выдают такие деньги, да? А если вы это знаете и молчите, значит вас все устраивает. Значит – так и надо.</description></item><item><title>агрессия, а не мирное волеизъявление граждан</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Sat, 17 Sep 2016 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD/</guid><description> Напомню также, что на медали за &amp;quot;возвращение Крыма&amp;quot; стоит дата начала операции — 20 февраля 2014 года Когда президент Янукович был у власти.</description></item><item><title>еще раз про героев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 31 Aug 2016 20:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Еще раз про героев. Получил несколько десятков писем с историями про настоящие поступки. Хочу еще раз сказать всем спасибо и рассказать одну историю. Сильное впечатление она на меня произвела. После поездки в Чернобыль мы с Лео Кагановым заехали в Киев. У нас там была встреча с читателями. Лео читал свои стихи, я что-то рассказывал о ментальных вирусах. И там я познакомился с молоденькой девушкой. Кажется, она совсем недавно закончила школу.</description></item><item><title>кому мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Из статьи «Это война» в «Новой газете»:
Лидер «ДНР» Захарченко и его ближайшее окружение самым активным образом захватывают имущество и бизнес сограждан, уехавших на территорию, подконтрольную Украине. В июне командиры армии «ДНР»/«ЛНР» открыто стали говорить о недвижимости в Испании, приобретенной первыми лицами из окружения Захарченко за последний год.
К началу этого года значительная часть крупных магазинов Донецка и области национализированы и управляются женой Захарченко. Грузы гуманитарных конвоев из РФ распределяются с участием Захарченко.</description></item><item><title>три года</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 30 Jul 2016 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> 18 августа 2013 года. Финальный день чемпионата мира по легкой атлетике в Москве. Российская команда только что выиграла общекомандный медальный зачет усилиями женской эстафеты 4*400, а украинские болельщики благодарят россиян за отличное проведение мероприятия. Три года всего прошло.
via</description></item><item><title>гиркин, запрещенный на территории россии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2016 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Интересно, что россияне, приветствующие борьбу с терроризмом в Сирии и гневно осуждающие Надежду Савченко, защищавшую целостность своей страны, в упор не видят террориста Гиркина (Стрелкова). Который во главе вооруженной банды незаконно пересек границу и начал войну в Украине. Который занимался мародерством и расстреливал дезертиров.
В его действиях содержатся признаки преступлений, предусмотренных статьями УК РФ: 105 (Убийство), 126 (Похищение человека), 127 (Незаконное лишение свободы), 205 (Террористический акт), 205.1 (Содействие террористической деятельности), 205.</description></item><item><title>иванов день, купальская ночь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2016 01:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</guid><description> © Gleb Garanich / Reuters Киев. День Ивана Купалы</description></item><item><title>кого считать героем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2016 08:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Когда-то Пушкин писал, что правительство – единственный европеец в России. Сегодня же, наоборот, гражданское общество очень сильно обгоняет в своем развитии правительство, остающееся где-то в XIX веке и мыслящее канонерками, империями, мизулинами и прочими духовными скрепами и запретами ГМО.
Очень показательный пример – реакция на гомофобские высказывания лидера Союза молодых инноваторов Татарстана Руслана Ибрагимова, опубликовавшего в сети пост, оправдывающий действия террориста в гей-клубе. Его резко осудили все. А ведь еще относительно недавно гомофобия в стране была нормой.</description></item><item><title>через родное торжище людское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B8%D1%89%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Ненависть российского «патриота» к Украине – это ненависть труса к храброму человеку. Труса, который никогда не встанет под пули на площади, который будет послушно терпеть беззаконие в своей стране и который будет все время искать оправдание своей трусости. А что я могу? А где не воруют? Плетью обуха не перешибешь. Будет еще хуже. А так мы уже притерпелись.
И особенно отвратительна в «патриоте» та гнусненькая радость, которую он испытывает от любых неудач в Украине.</description></item><item><title>толпа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 30 May 2016 19:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Революция в России произойдет очень быстро и совершенно неожиданно. Начнется с какой-то мелочи, власть решит применить силу, а люди не разойдутся и упрутся. На улицы выйдут люди с оружием, омон и милиция очень быстро перейдут на сторону демонстрантов, а потом в верхушке начнется паника. Из Внуково начнут один за одним взлетать частные самолеты, самые верные станут жечь архивы, а самые жадные – вывозить из офисов под шумок оргтехнику.
А потом какое-то время власть будет принадлежать толпе.</description></item><item><title>сколько русских и украинских парней вы готовы положить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 29 May 2016 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Мнение принципиального кремлевского пропагандиста по поводу возврата Крыма. Ноябрь 2013</description></item><item><title>вы понимаете?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>Антон Красовский: &amp;quot;Вы понимаете, что мы ничтожны!&amp;quot;
Во всем прав Антон, кроме ничтожности. Россияне ничем не отличаются от других народов. Нет никакого величия и богоизбранности, но нет и безнадежности. Просто людей долго и старательно обманывали и оглупляли. Это не повод для презрения – это необходимость просвещения. А то, что на виду сейчас только сволочь, конечно, очень грустно. Но все у нас получится. Просто лекарство будет горьким, а похмелье – тяжелым.</description></item><item><title>самые смелые и отважные правоохранительные органы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 13 May 2016 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Андрей Бубеев, инженер-механик из Твери, его жена и их маленькие дети. Новость об Андрее пролетела на днях по социальным сетях — и уже, увы, о нем забыли. Ведь при Путине отломалась ручка УАЗ-Патриот, а рабочие уральского завода на руках перенесли танк. Столько всего интересного. Я хочу, чтобы вы еще раз посмотрели на его лицо и на лица его детей. Андрей получил два года и три месяца колонии-поселения за репост ВКонтакте, где у него 12 друзей, статьи Бориса Стомахина с названием «Крым это Украина».</description></item><item><title>парад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 07 May 2016 11:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4/</guid><description> Интересно, будет ли участвовать в параде 53-я зенитно-ракетная бригада ВС России? И в частности, самоходная огневая установка ЗРК «Бук» под номером 332?
А также системы залпового огня (РСЗО) БМ-21 «Град» 122 мм и 9K51M «Торнадо-Г», которые согласно отчету Bellingcat обстреливали Украину с территории России в 2014 году?
Это придало бы параду особое звучание</description></item><item><title>будни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2016 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Олена Степова о буднях Донбасса. Прочитайте обязательно.
Давайте пройдемся по списку свобод. Банкоматы и банки на Донбассе разграбили бандеровцы? «Метро», «Эпицентр», ювелирные магазины, продуктовые, промышленные магазины, ларьки, рынки, предприятия на Донбассе разграбили укропы, фашисты, нацики?
На момент грабежей ни в Свердловске, ни в Ровеньках, ни в Краснодоне, ни в Антраците, ни в Красном Луче, ни в Луганске, ни в Донецке не было ни бандеровцев, ни нациков, ни солдат ВСУ, Нацгвардии, украинских добробатов.</description></item><item><title>горячее сердце и чистые руки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B5%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5-%D0%B8-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2016 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B5%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5-%D0%B8-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8/</guid><description>К истории про пятую колонну
Украина первой из бывших советских республик открыла полный доступ к архиву КГБ. Помимо свидетельств о репрессиях и преследовании инакомыслящих, в нем можно обнаружить и секретные отчеты чекистов об опасной контрабанде.
via
p.s. Без люстрации в России не обойтись. И первыми в этом почетном списке будут политики, эфэсбешники и телевизионные журналисты.</description></item><item><title>12 разгневанных мужчин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/12-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2016 11:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/12-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Попробую на пальцах объяснить тем, кто не следил за делом Савченко, почему этот процесс – катастрофа для российского правосудия.
Прежде всего потому, что этот процесс не установил, а скрыл виновных в гибели журналистов. А виновные есть. Каким образом журналисты незаконно пересекли границу с Украиной? Почему у них не было украинской аккредитации? Как они оказались на обстреливаемой позиции тяжелых минометов? Почему у них не было ни касок, ни бронежилетов, ни надписей «пресса»?</description></item><item><title>надежда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 13 Mar 2016 07:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Из программы Дмитрия Быкова «Один» о Надежде Савченко:
Что я думаю о Надежде Савченко? Это вообще заслуживает довольно подробного, я бы сказал, семиотического исследования. Я, конечно, не стал бы её сравнивать с Жанной д’Арк, но сравнил бы, например, с Надеждой Дуровой, другой Надеждой.
Несколько подонков усиленно выкладывают истории, свидетельствующие о её безумии или лживости, истории о том, что она приписывала себе несуществующие заслуги. Другие пишут, что она производит впечатление истерички. Например, Сергею Лаврову не нравится её поведение в зале суда.</description></item><item><title>суд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%81%D1%83%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 09 Mar 2016 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%81%D1%83%D0%B4/</guid><description>Про Надежду Савченко. Она защищала целостность своей страны. И воевала на территории своей страны. Она попала в плен до того, как погибли журналисты, в причастности к гибели которых ее обвиняют. За что ее судят? И почему тогда не судят российских солдат, воевавших в Чечне?
Почитайте мемуары артиллериста российской армии о работе артдивизионов в Чечне.
«Ого.., какой красивый и здоровенный коттедж: сейчас мы сделаем ему &amp;quot;харакири&amp;quot;. Кругом бедные домишки, а он выперся тут своим богатством.</description></item><item><title>да я сам это по телевизору слышал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80%D1%83-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2016 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80%D1%83-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Начинают появляться мемуары участников Крымской операции – как это было на самом деле. Напомню, что 20 февраля Янукович был президентом Украины, а разрешение на использование российских войск на территории Украины было дано Советом Федерации только 1 марта.
В связи с этим есть несколько вопросов. Как сегодня вы оцениваете утверждения российской пропаганды 2014 года – соответствовали они действительности или нет?
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2037551&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2037551&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>чМО</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%87%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%87%D0%BC%D0%BE/</guid><description>Блогеры Conflict Intelligence Team (CIT) опубликовали сегодня большое расследование, посвященное солдату 6–й отдельной танковой бригады (в/ч № 54096, посёлок Мулино, Нижегородская область) Евгению Усову, который был ранен под Дебальцево, и которого в госпитале им. Бурденко проведал министр обороны РФ Сергей Шойгу, и наградил именными часами.
Хотелось бы напомнить Сергею Кужугетовичу, что согласно Статье 359 Уголовного кодекса РФ: Участие наемника в вооруженном конфликте или военных действиях - наказывается лишением свободы на срок от трех до семи лет с ограничением свободы на срок до одного года либо без такового.</description></item><item><title>черная дыра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D1%8B%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2016 09:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D1%8B%D1%80%D0%B0/</guid><description>Ополченцы Донбасса требуют, чтобы бойцы получили статус участника боевых действий. Всего, по их данным, в Донбассе воевали несколько тысяч человек (полный реестр пока не составлен), больше 200 там погибли и около 300 получили ранения. Сами участники говорят, что хотели бы вместе со статусом получить уважение в обществе.
Послушайте, что говорила Валерия Ильинична. Над ней очень легко смеяться. Толстая женщина – «Одна я умная в белом пальто стою красивая». Демшиза, как вы это называете.</description></item><item><title>суббота</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description> В субботу в 14:00 на площади Яузских ворот состоится митинг в поддержку политических заключенных. Напомню вам про Ильдара Дадина – три года(!) за одиночные пикеты. За лозунги «У страны, которая не умеет отличить жуликов от героев, нет будущего», «Je suis Charlie», «Путин – гибель России».
Это не только за сегодняшних политических заключенных. Это и за тех, кто сядет завтра.</description></item><item><title>аргументация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В интервью Bild президент выдвинул такой аргумент о легитимности вхождения Крыма в состав России: «Мы не воевали, не оккупировали никого, нигде не стреляли, ни один человек не погиб в результате событий в Крыму. Ни один!»
Когда вермахт и части СС вошли в Австрию в марте 1938 года - никто не погиб. Австрийские антифашисты, австрийские евреи и мобилизованные в вермахт австрийцы погибли позже.
Когда вермахт и части СС вошли в Чехию в марте 1939 года - никто не погиб.</description></item><item><title>Уважать независимость, суверенитет и территориальные границы Украины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%83%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82-%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2015 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%83%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82-%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Напомню, что стратегические ядерные силы, дислоцированные на территории Украины, насчитывали 176 межконтинентальных баллистических ракет и около 2600 единиц тактического ядерного оружия.
via</description></item><item><title>пока кто-то хоронит своих солдат втихую</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D1%83%D1%8E/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 20:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D1%83%D1%8E/</guid><description> 4.12.2015. Украина, маленький городок встречает погибшего солдата. Фотограф — Павло Березюк</description></item><item><title>воровство из будущего</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description>В свое время католики придумали гениальный маркетинговый ход – зарабатывать деньги не только на живых, но и на мертвых. Полностью контролируя сверхдоходный похоронный бизнес, они ввели еще и концепцию чистилища. После смерти душа человека, совершившего грех, не попадает сразу в рай или в ад, а подвергается «временному» наказанию в чистилище. И изменить ее участь можно молясь за нее на Земле. За деньги, разумеется. Православные нововведение не признали, но саму идею, разумеется, оценили и тоже постулировали необходимость молитв за умерших.</description></item><item><title>политики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2015 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description> via</description></item><item><title>записка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2015 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Мы скорбели вместе с вами, когда в 99-ом взрывали ваши дома. Мы скорбели вместе с вами, когда взрывали ваше метро. Мы скорбели вместе с вами по морякам «Курска». Мы скорбели вместе с вами по зрителям «Норд-Оста». Мы скорбели вместе с вами по ярославским хоккеистам. И сейчас мы скорбим вместе с вами, россияне. Нам не важно, что кацапы, ватники, путины, киселевы, гиркины, моторолы и прочая нечисть порочат ваше имя. Россияне, мы скорбим вместе с вами.</description></item><item><title>спасибо, Украина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2015 22:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description> У посольства России в Киеве сегодня вечером
Еще
upd А вот реакция на трагедию одного из идеологов русского национализма Константина Крылова (советую почитать комментарии): &amp;quot;А, да, кстати. Надо же быть вежливым. Поздравляю либералов, заукраинцев и прочих честных людей с перемогой - падением российского самолёта и гибелью более чем двухсот человек, большинство из которых русские (на вашем жаргоне &amp;quot;ватники&amp;quot;). Сегодня ваш день.&amp;quot;</description></item><item><title>октябрь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BE%D0%BA%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2015 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BE%D0%BA%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C/</guid><description>Экспертно-журналистская группа Bellingcat, специализирующаяся на проведении расследований по открытым источникам, опубликовала сегодня свой итоговый доклад по расследованию катастрофы рейса MH17 в Украине.
В докладе Bellingcat говорится, что 17 июля 2014 года установка «Бук» была перевезена на грузовике из Донецка в Снежное, а затем своим ходом отравилась к югу от Снежного. Оттуда, говорится в докладе, около 16:20 по местному времени была запущена ракета, сбившая самолет «Малайзийских авиалиний».
Авторы доклада уверяют, что замеченный в районе Снежного «Бук» — российского происхождения.</description></item><item><title>брати</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2015 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8/</guid><description> В Новосибирске установили памятник Тарасу Шевченко Кто бы мог подумать, что такой простой поступок будет восприниматься, как акт гражданского мужества</description></item><item><title>справок не берем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BA-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2015 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BA-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC/</guid><description>С 1 октября 2015 года ни один госорган в Украине не вправе требовать с граждан справки, даже электронные. Потому что если они будут иметь бесплатный доступ к реестру, они смогут это сделать самостоятельно и получить эту информацию без того, чтобы каждый раз обращаться за выписками и справками. Это касается не только справок, но и, например, документов о рождении, браке и других via
Хотелось бы того же и в России</description></item><item><title>русский</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2015 23:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</guid><description>© Jean Gourmelin Когда мы с Леней Кагановым встречались в Киеве с читателями, я несколько раз задавал один и тот же вопрос – что плохого в том, что русский язык станет государственным языком в Украине? И каждый раз получал уклончивые ответы – да у нас никто и не притесняет русский язык&amp;hellip; или – если сделать русский государственным, уменьшится количество людей, говорящих на украинском&amp;hellip;
Я все понимаю про войну, но я не понимаю, при чем тут русский язык.</description></item><item><title>#20</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/#20/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2015 15:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/#20/</guid><description>Глава комитета по противодействию коррупции Украины отчитался о принятых за год антикоррупционных законах.
Реестры владельцев земли, недвижимости и авто выкладываются в открытый доступ. Первые два реестра частично были открыты и раньше, но поиск был по данным самой недвижимости (например, по адресу дома узнать его владельца). Теперь — по фамилии человека можно будет получить список всей его собственности. Для сохранения приватности скрываются лишь номера квартир/домов. Открытие всех реестров — это очень жёсткий и радикальный шаг, в той же Великобритании такого нет.</description></item><item><title>«добровольцы»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2015 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%86%D1%8B/</guid><description>Доклад Atlantic Council «Прячась у всех на глазах. Война Путина в Украине» на русском языке. С рассказами очевидцев о подготовке России к агрессии, откровениями контрактников, с боевой техникой, которая есть только в российской армии и т.д.
Из доклада: «&amp;hellip; прежде чем требовать от нас прекратить что-либо делать — предъявите, пожалуйста, доказательства того, что мы это сделали». Сергей Лавров. Министр Иностранных Дел
Несколько российских учебных полигонов расположены вдоль украинской границы и являются отправными точками войны Путина против Украины.</description></item><item><title>это шутка была</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2015 18:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</guid><description> Ну вот и объяснения Табакова про убогих украинцев – его просто не так поняли</description></item><item><title>Украина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2015 22:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Вопросы только для читателей из Украины. Буду признателен, если в комментариях вы укажете свой город и национальность. Спасибо
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2016546&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2016546&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 1931&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Считаете ли вы сегодня Россию врагом Украины?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_2016546_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>По вчерашним словам Алексея Венедиктова госпожа Нуланд сказала, что будет с санкциями:
«Если вы уходите из Новороссии, остаются только крымские индивидуальные санкции. Мы снимаем все санкции по экономике. Если вы остаетесь в Новороссии, мы оставляем санкции. Если вы возьмете хоть еще один населенный пункт, мы расширяем санкции». Вот все, что Керри привозил Путину. Это то, о чем Обама говорил с Путиным».
Как вам кажется, что из этого будет делать Путин?</description></item><item><title>забота о культуре</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BE-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2015 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BE-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5/</guid><description>3 ноября 1937 года, к двадцатилетнему юбилею Октябрьской революции, особая тройка УНКВД вынесла массовый приговор «Расстрелять» – нужно было освободить место в Соловецком лагере особого назначения для новых заключенных. Вместе с другими приговоренными в один день были казнены свыше 100 представителей украинской интеллигенции. Среди них: актёр и театральный режиссёр Лесь Курбас – обвинен в «националистических извращениях». На Соловках организовал самодеятельный театр. Писатель Валерьян Пидмогильный – обвинений в протоколе приводится его высказывание о том, что «политика коллективизации привела украинское село к голоду».</description></item><item><title>братушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2015 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description> В различных источниках сталкивался с утверждением, что украинцы это настоящие славяне, а русские ближе к угро-финнам. Однако генетический анализ это не подтверждает. Литовцы, белорусы, русские, украинцы и поляки различаются очень незначительно Разумеется, это не дает никому право на этом основании вводить свои танки в Вильнюс, Минск, Москву, Киев или в Варшаву.
подробнее</description></item><item><title>трибунал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2015 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Из определения агрессии, утвержденного резолюцией Генеральной Ассамблеи ООН от 14 декабря 1974 года.
Статья 3 Любое из следующих действий, независимо от объявления войны&amp;hellip; будет квалифицироваться в качестве акта агрессии:
а) вторжение или нападение вооруженных сил государства на территорию другого государства или любая военная оккупация, какой бы временный характер она ни носила, являющаяся результатом такого вторжения или нападения, или любая аннексия с применением силы территории другого государства или части ее (вежливые человечки, купившие форму и бронетехнику в универмаге)</description></item><item><title>почти год назад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2015 22:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</guid><description>ДОНЕЦК, 17 июля 2014 года. /ИТАР-ТАСС/. Ополченцами провозглашенной Донецкой народной республики (ДНР) в районе города Торез сбит военно-транспортный самолет Ан-26 украинских ВВС. Об этом сообщают очевидцы с места событий. По их данным, самолет был подбит ракетой, после чего стал терять высоту, рухнул на землю и сгорел. подробнее
К какой версии вы сегодня склоняетесь?
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2014310&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2014310&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>три буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2015 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>Власти самопровозглашенных ДНР и ЛНР заявили о желании войти в состав Украины, но при этом сохранить свои посты. Также они готовы включить Крым в состав Украины. via
Как вы считаете, что будет дальше?
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2013580&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2013580&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;новороссия&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 1257&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Прекратятся ли боевые действия?</description></item><item><title>одна на всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>Понимаю, что все это уже видели, но от себя хочу сказать спасибо украинцам за этот ролик.</description></item><item><title>сослагательное наклонение близко к наклонениям желательному, повелительному и к изъявительному</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%BE-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D0%BC-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B8-%D0%BA-%D0%B8%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2015 02:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%BE-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D0%BC-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B8-%D0%BA-%D0%B8%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83/</guid><description>За время пребывания в Украине общался со множеством людей. И всем задавал два вопроса: Лучше ли вы стали жить (в материальном плане) после Майдана? Не жалеете ли вы, что Майдан состоялся – может быть бы лучше жить как раньше?
На первый вопрос почти все ответили – нет. На второй вопрос все ответили – нет.</description></item><item><title>антивоенное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2015 09:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Дураки считают пацифизм разновидностью трусости. Нужно обладать незаурядной смелостью, чтобы идти против тупой силы государства, настроенного повоевать. На антивоенные демонстрации в бездуховной Америке выходили сотни тысяч людей. В том числе и вьетнамские ветераны, в чьей смелости никто не сомневался. Американцы устраивали походы на Вашингтон. Они блокировали Пентагон с целью «изгнать духов ненависти» из здания. Их запугивали, сажали в тюрьму и убивали. После расстрела протестующих студентов в Кентском университете (4 убитых и 9 раненых) началась общенациональная студенческая забастовка.</description></item><item><title>кандомбле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Назвать бензопилу «Дружбой» в честь трёхсотлетия воссоединения Украины с Россией – это какое-то изощренное лингвистическое вуду.</description></item><item><title>марьино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 25 Feb 2015 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Стыдно, конечно, выходить на марш 1 марта под лозунгом «Долой инфляцию и кризис». Нет сейчас задачи важнее для страны, чем остановить войну в Украине. Россия ее начала, Россия и должна закончить. И только Россия может это сделать. Но не выходить – гораздо позорнее. Не выходить, значить признать, что нас все устраивает. Что от нас ничего не зависит и мы испугались упырей. «Яблоко» сгнило, а «Гражданская платформа» провалилась – они не пойдут.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 23 Feb 2015 23:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>© Baz Ratner Дебальцево. 20 февраля © Vadim Ghirda Сепаратист. Дебальцево. 20 февраля © Andrey Borodulin Батарея «Градов» сепаратистов ведет огонь из Горловки. 18 февраля © Baz Ratner Грузовик сепаратистов на разрушенном мосту. Дебальцево. 22 февраля © Andrey Borodulin Тело украинского солдата. Дебальцево. 20 февраля © Baz Ratner Сепаратисты в Углегорске. 10 км от Дебальцево. 16 февраля © Brendan Hoffman Горящий газопровод. Мироновский. 17 февраля © Brendan Hoffman Сгоревшая техника.</description></item><item><title>Наполеониды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 23 Feb 2015 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B4%D1%8B/</guid><description>В 1812 году поляк Сокольницкий, генерал французской армии, разработал для Наполеона план раздела Украины в случае победы над Россией. Правобережье Днепра должно было отойти Польше, создавались княжества Черниговское и Полтавское, а также на территории Тавриды и Новороссии – казачье-татарское государство Наполеонида.
В докладной записке Сокольницкий чётко разделял этнографический состав Украины – собственно украинцев, малороссов и казаков:
«Обитателями являются в основном малороссы, именуемые таким образом в противовес Великороссии, и украинцы, согласно положения их края на границе Российской империи.</description></item><item><title>Выставка образцов трофейного вооружения в Киеве, 1945-1947 гг.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%86%D0%BE%D0%B2-%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B5-1945-1947-%D0%B3%D0%B3./</link><pubDate>Sun, 15 Feb 2015 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%86%D0%BE%D0%B2-%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B5-1945-1947-%D0%B3%D0%B3./</guid><description>Главный вход на выставку образцов трофейного оружия в Киеве, 1945 г. Немецкая противотанковая 88-мм ПАК-43 пушка на центральной, &amp;#34;артиллерийской&amp;#34; аллее парка, 1947 г. Полугусеничный транспортер &amp;#34;FAMO&amp;#34;, 1947 г. Штурмовик Юнкерс lu-87 (&amp;#34;штука&amp;#34;). Слева - стабилизатор двухфюзеляжного самолета-разведчика Фокке-Вульф FW-189 (&amp;#34;рама&amp;#34;) с опознавательным знаком Словакии Немецкий бомбардировщик Хенкель He-111, 1947 г. В танковой аллее парка, 1947 г. Слева средний танк PzKpfw IV , справа средний танк PzKpfw V &amp;#34;пантера&amp;#34;. Немецкие средние танки PzKpfw V &amp;#34;пантера&amp;#34;, 1947 г.</description></item><item><title>петиция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2015 21:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Гражданка Украины Надежда Савченко с 15 декабря держит бессрочную голодовку в знак протеста против ее похищения с территории Украины и содержания под стражей в России. Ее здоровье и жизнь находятся в опасности. Еще несколько дней — и она умрет.
Надежда Савченко находится под стражей в разных российских СИЗО с начала июля 2014 года. В конце октября Басманный суд продлил срок ее ареста до 13 февраля 2015 года.
Между тем обоснованность обвинений против Савченко до сих пор ничем не доказана.</description></item><item><title>долг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2015 16:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3/</guid><description>17-я ОМСБр ЮВО в Украине
via</description></item><item><title>Свинолупа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2015 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Согласно уголовному делу, Светлана Давыдова решила совершить звонок в украинское посольство в апреле 2014 года, когда заметила, что соседняя с ее домом военная часть № 48886, где дислоцируется 82-я отдельная радиотехническая Краснознаменная ордена Александра Невского бригада ГРУ, фактически опустела. По рассказам мужа Светланы, в маршрутке женщина увидела одного из служащих этой части, который громко рассказывал по телефону о том, что они едут в Москву небольшими группами, обязательно в штатском, а после — в командировку.</description></item><item><title>повестка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2015 13:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Судя по рассказам про «натовский легион» и всевозрастающему напору российской пропаганды, отпускников, командированных, штрафников, и местных жителей на Донбассе уже не хватает для поддержания и расширения «русского мира»
Вопрос для жителей России.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=1997102&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #1997102&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;мобилизация&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 4338&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Вопрос для мужчин.</description></item><item><title>новороссия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2015 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Вопрос только для жителей Украины.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=1996677&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #1996677&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 3220&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Хотите ли вы, чтобы в ваш город пришли ополченцы и вас освободили?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_1996677_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>Никсон 2.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD-2.0/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2015 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%81%D0%BE%D0%BD-2.0/</guid><description>В Донбассе сейчас все происходит как во Вьетнаме. Сначала – военные советники и поставки вооружений. Потом ограниченный военный контингент. Потом марионеточный режим не справляется и приходится посылать регулярные части. Потом ковровые бомбардировки и посылка все новых и новых сил. И на фоне всего этого – резкий рост военных расходов, инфляция, дезертирство, антивоенные манифестации. И в конце – поражение, вывод войск и отставка.
Как вы считаете, на какой стадии сейчас находится Россия и нужно ли нам проходить все эти стадии?</description></item><item><title>Чернобыль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 13 Dec 2014 16:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Украина рассекретила документы, касающиеся аварии на Чернобыльской АЭС. Документы (докладные записки, информационные сообщения и др.) содержат информацию о фактах некачественного строительства и монтажных работах, о нарушении технологической дисциплины и правил безопасности. По рассекреченным материалам КГБ УССР с 1971 года по 1981 включительно на станции было зафиксировано 29 аварийных остановок, в том числе несколько незначительных аварий. Восемь из них произошли по вине персонала.
Список погибших на июль 1986
График динамики радиационного фона в Киеве 30.</description></item><item><title>волны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2014 23:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Великие переселения украинцев в России
Украинцы сыграли важную роль в освоении и индустриализации России. Самые крупные потоки переселенцев из Малороссии направлялись в первую очередь в восточные регионы. Так, Приморье в начале XIX века называли второй Украиной.
Первая волна. Ссыльные националисты Хотя с самого присоединения Сибири к России украинцы служили там в крепостях, первый крупный поток поселенцев с Украины пошел во второй половине XVII века, после ее присоединения к России. В Сибирь ссылались разные деятели, выступавшие против Москвы, люди, подозревавшиеся или уличенные в измене.</description></item><item><title>ДНР и ЛНР</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%B4%D0%BD%D1%80-%D0%B8-%D0%BB%D0%BD%D1%80/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2014 16:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%B4%D0%BD%D1%80-%D0%B8-%D0%BB%D0%BD%D1%80/</guid><description>На митинг в поддержку сепаратистов Донбасса бюджетников не свозили автобусами. Поэтому народу было совсем немного.
Со сцены пели про русских, которые не бросают русских и поэтому русские победят, ведь с ними Бог.
Раздавали листовки с риторическими вопросами: Хочешь получать дубинкой за то, что требуешь обучения на русском языке? Хочешь, чтобы твою сестру или дочь пустили по кругу нацисты? Хочешь пойти служить в армию НАТО и воевать против братьев-славян?
Куда ломанутся отморозки с майдана, привыкшие жечь и убивать и свободно говорящие по-русски?</description></item><item><title>одна шестая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 02 Oct 2014 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Вопрос к ура-патриотам, проклинающим Хрущева за то, что тот отдал Украине «Наш Крым».
В 1924 году ЦИК СССР принял решение о передаче ряда волостей и уездов Витебской, Гомельской и Смоленской губерний в состав Белоруссии via
В 1936 году Сталин отделил от РСФСР Казахстан (до этого – Казакская АССР) via
Вызывает ли у вас праведное возмущение факт отдачи наших земель инородцам и будете ли вы требовать исправить эту историческую несправедливость?</description></item><item><title>Марш мира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 21 Sep 2014 19:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Жалкая кучка отщепенцев и врагов народа, ненавидящих свою страну, с руками по локоть в крови, вышла на гнусную манифестацию с целью нагадить великой России. Небескорыстно, разумеется</description></item><item><title>проверка эффективности пропаганды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2014 16:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%8B/</guid><description>&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=1981125&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #1981125&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 5254&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;На чьей стороне находятся ваши симпатии в конфликте в Украине?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_1981125_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=1981125&amp;amp;amp;qid=1&amp;amp;amp;mode=ans&amp;quot; class=&amp;quot; LJ_PollAnswerLink ljpoll-answers-link &amp;quot; lj_posterid=&amp;quot;983718&amp;quot; onclick=&amp;quot;return LiveJournal.</description></item><item><title>Как телевизор может может все изгадить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Россияне считают себя гостеприимными, трудолюбивыми, терпеливыми и простыми. А украинцев – лицемерными, скрытными и завистливыми. Об этом свидетельствует новый опрос Левада-центра.
Самым характерным признаком российской нации, согласно исследованию, наши соотечественники считают гостеприимство (48% опрошенных) и готовность прийти на помощь (47%).Также определяющими для нашего народа чертами россияне считают терпение, открытость и простое отношение к другим (по 44%). Кроме того, россияне видят себя миролюбивыми (41%), надежными (27%) и трудолюбивыми (25%) людьми. Самым негативным качеством русского характера наши соотечественники считают безответственность (6%).</description></item><item><title>крымская война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2014 12:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>В комментариях к последнему посту про Украину несколько раз звучала одна и та же мысль – а как же Крым? Если завтра война в Украине закончится, то придется отдавать Крым. Или даже – украинская армия начнет штурмовать Крым.
Вопрос про Крым очень правильный. Это, действительно, серьезная проблема, которую нужно решить. Только очень аккуратно. Вне всякого сомнения в Крыму есть множество людей, которые хотят жить с Россией. Только вот референдум был совсем липовым.</description></item><item><title>про терминологию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2014 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Раскол РСДРП на большевиков и меньшевиков произошёл на II съезде РСДРП. Тогда при выборах центральных органов партии сторонники Мартова оказались в меньшинстве, а сторонники Ленина — в большинстве. После победы в голосовании Ленин назвал своих сторонников &amp;quot;большевиками&amp;quot;, после чего Мартов назвал своих сторонников &amp;quot;меньшевиками&amp;quot;. Существует мнение, что принятие столь невыигрышного названия фракции стало крупным просчетом Мартова и, наоборот: закрепление сиюминутного электорального успеха в названии фракции было сильным политическим ходом Ленина.</description></item><item><title>кто виноват, что делать и с чего начать?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D1%81-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2014 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D1%81-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>В комментариях к посту про подлость несколько раз звучал один вопрос: «Я с вами, что делать?». Прежде всего надо остановить войну. Нет сейчас задачи важнее. Каждый день войны – это десятки убитых и раненых.
Что для этого нужно делать? Нужно разговаривать с людьми. Спокойно и вежливо. С бабушками у подъезда, с коллегами на работе, с попутчиками в транспорте. Нужно донести до людей простую мысль: «Путин – это война. И не надо думать, что это война не коснется вас».</description></item><item><title>el pueblo unido</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/el-pueblo-unido/</link><pubDate>Thu, 28 Aug 2014 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/el-pueblo-unido/</guid><description>Получил очередное письмо с угрозами и обвинениями в ненависти к России. С призывом валить из страны. Письмо заканчивалось данными статистических опросов, согласно которым 82% россиян поддерживают действующего президента.
Родные мои, давайте я объясню, в чем ваша ошибка. В Советском Союзе за нерушимый блок коммунистов и беспартийных голосовали 99,7%. И тем не менее страна рухнула, потому что была построена на тотальной лжи. Никто не захотел ее защищать. Вся современная власть построена на подлости.</description></item><item><title>один день войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2014 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>У Гоблина как-то было разоблачительное видео про Майдан. Цитирую: Вот ты попробуй построить городок на десятки тысяч человек, попробуй организовать горячее питание, привези и поставь туалеты, организуй вывоз фекалий, привези и поставь палатки, организуй силы поддержания правопорядка, подтяни докторов, раздай всем одинаковую одежду, дай каждому флаг в руки, повесь барабан на шею – это годы подготовки и десятки миллионов долларов. Но с точки зрения идиотоы, все происходит само собой – это бабушки вынесли из дома пирожков покушать.</description></item><item><title>ату</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B0%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Tue, 19 Aug 2014 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B0%D1%82%D1%83/</guid><description>Депутат Федоров предложил лишить Макаревича государственных наград: «Андрей Макаревич давно сотрудничает с фашистами. Этот выбор он сделал достаточно давно, еще когда перешел на сторону врагов Российской Федерации» via
По ЦТ его обвиняют в «прогибании под изменчивый мир» и тоже намекают на то, что награды придется вернуть – «если награжденный человек дискредитирует Отечество» via
Создается петиция с требование лишить Макаревича «Ордена за заслуги перед Отечеством» (23.658 голоса) Эти 23.658 голосов, - отданы в поддержку решений президента Российской Федерации Путина В.</description></item><item><title>Гайка №6</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0-6/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2014 17:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0-6/</guid><description>Антон Павлович Чехов протяжении всей жизни относил себя к украинцам. В переписи указывал национальность «малоросс». В письмах называл себя «хохлом».
В письме Л. А. Сулержицкому: «Очень рад, что Вы стали Думать иначе о нас, хохлах»
Ф. Д. Батюшкову: «Видите, какой я хохол»
А. С. Суворину: «поездка — это непрерывный полугодовой труд, физический и умственный, а для меня это необходимо, так как я хохол»
А. А. Тихонову: «я медлитель по натуре (я хохол) и пишу туго»</description></item><item><title>кто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BA%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 26 Jul 2014 22:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BA%D1%82%D0%BE/</guid><description>Последнюю неделю вся мощь российской пропаганды направлена на то, чтобы объяснить – кто именно сбил малазийский «Боинг». За это время вся страна узнала – как запускать ракеты класса «земля-воздух», на какую высоту может подниматься штурмовик Су-25 и где находится Первомайское.
Интересно оценить эффективность всех общероссийских телеканалов и подконтрольных Кремлю СМИ.
Какая версия событий сегодня вам кажется убедительной?
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=1976558&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #1976558&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>только хорошее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Jul 2014 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Особо цензурируемый пост, в котором русские могут сказать что-то хорошее про украинцев, а украинцы – про русских. Мы же не только «имперские ватники, одурманенные киселевской пропагандой» и «жидо-бандеровские фашисты». Мы – люди. И не самые плохие.
Другие высказывания в этом посте будут удаляться, а их авторы забанены. Если вы не можете сказать ничего хорошего – лучше промолчите.</description></item><item><title>началась операция &amp;#34;Прикрытие&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-#34%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%2334/</link><pubDate>Thu, 17 Jul 2014 23:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-#34%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5%2334/</guid><description>Источник Интерфакса в Росавиации на правах полной конфиденциальности сообщил, что целью украинской ракеты, наземной, или выпущенной с военного самолёта мог быть самолёт президента России.
«Могу сказать, что борт номер один и малазийский Boeing пересекались в одной и той же точке и на одном эшелоне. Это произошло близ Варшавы на 330-м эшелоне на высоте 10100 метров. Борт номер один был там в 16:21 мск, малазийский самолет - в 15:44 мск», - заявил источник.</description></item><item><title>вопросы языкознания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 06 Jul 2014 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Из книги Николая Ульянова Происхождение украинского сепаратизма (1966 год)
«Схема развития всякого сепаратизма такова: сначала якобы пробуждается «национальное чувство», потом оно растет и крепнет, пока не приводит к мысли об отделении от прежнего государства и создании нового. На Украине этот цикл совершался в обратном направлении. Там сначала обнаружилось стремление к отделению, и лишь потом стала создаваться идейная основа, как оправдание такого стремления&amp;hellip;
&amp;hellip;В 1861 г. возникла идея печатания официальных государственных документов по-малороссийски, и первым таким опытом должен был быть манифест 19 февраля об освобождении крестьян.</description></item><item><title>чужой земли мы не хотим ни пяди, но и своей вершка не отдадим</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BD%D0%B8-%D0%BF%D1%8F%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 05 Jul 2014 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BD%D0%B8-%D0%BF%D1%8F%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC/</guid><description>Вчера Госдума сразу во втором и третьем чтениях приняла поправку в Уголовный кодекс, ужесточающую ответственность за публичные призывы &amp;quot;к осуществлению действий, направленных на нарушение территориальной целостности Российской Федерации&amp;quot;. Если, например, требование вернуть Крым Украине будет оглашено с экрана телевизора, через газету или в Сети (до сих пор использование для пропаганды сепаратизма собственного блога отягчающим обстоятельством вообще не считалось), то и на пять лет. Лишенных свободы будут лишать и права занимать значимые для страны должности.</description></item><item><title>тв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2014 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%82%D0%B2/</guid><description>Монолог петербуржца, который отправился воевать на Украину.
Окончательное решение я принял после того, как увидел по телевизору кадры с раненым мальчиком, который лежал в больнице Славянска. Эту запись достаточно долго показывали. Я, конечно, понимаю, что корреспонденты не едят свой хлеб просто так. Они мастерски запечатлели страдание ребенка и тот взгляд&amp;hellip; Все это меня, конечно, добило. Скажу честно, до этого было желание просто приехать в гости к ребятам с Украины и посмотреть своими глазами, что у них там происходит.</description></item><item><title>газетный заголовок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2014 22:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA/</guid><description>«В городе Счастье объявлено перемирие для эвакуации тел погибших»
via</description></item><item><title>поздравительная телеграмма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 May 2014 12:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Поскольку правительство России не спешит признать законно избранного президента Украины Петра Порошенко, позвольте сделать это мне. От себя лично и всех россиян, которые захотят присоединиться к моим поздравлениям и от всей души пожелать братской стране мира и процветания.</description></item><item><title>завтра выборы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 24 May 2014 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>© Gabor Dvornik На четыре вопроса о ситуации в/на Украине 95 человек из 100 ответили: нет, нет, нет, нет. Но это были вопросы о прошлом и настоящем. Теперь четыре вопроса жителям Украины о том, как они видят будущее.
Согласны ли вы с тем, что&amp;hellip;
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=1969400&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #1969400&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;.</description></item><item><title>Россия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 21 May 2014 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>По просьбе читателей такой же опрос для россиян
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=1968984&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #1968984&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;Четыре вопроса к читателям журнала, проживающим в России&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 5056&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;1. Сталкивались ли вы с дискриминацией русских в Украине?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_1968984_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>Украина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 May 2014 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Четыре вопроса к читателям журнала, проживающим в/на Украине
Сталкивались ли вы с дискриминацией русских в Украине? Считаете ли вы, что власть в Украине захвачена фашистами? Должна ли Россия вмешиваться в события в Украине или вы сможете решить свои проблемы самостоятельно? Хотели бы вы, чтобы ваш населенный пункт присоединился к России? Буду признателен, если вы напишете, где именно вы проживаете. Убедительная просьба выражать свое мнение вежливо. За любое оскорбительное слово типа либераст, колорад, Уркаина, Русня, ватник&amp;hellip; пожизненный эцих с гвоздями</description></item><item><title>флаг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 20 May 2014 18:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3/</guid><description>Проект нового российского флага. Без цвета крови. И вместе с Украиной, а не против нее.</description></item><item><title>К газетным цитатам 37-го года</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%BA-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BC-37-%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 May 2014 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%BA-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BC-37-%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Александр Проханов Одиннадцатый сталинский удар
Победа — огненная, святая, божественная.
Четыре года к ней через кровь, пожары, усеянные костями поля рвались советские батальоны и полки, бесстрашные дивизии и разгневанные армии, могучие и несгибаемые фронты. Танкисты, сгорая в Т-34, продолжали стрелять по «Пантерам» и «Тиграм». Лётчики, охваченные пламенем, пикировали на немецкие колонны и поезда. Артиллеристы рвали на части вермахт. Партизаны, умирая под пытками, плевали в лицо палачам.
Десять сталинских ударов, десять красных клиньев вбивала моя Родина в косматое тулово фашизма.</description></item><item><title>не пришлось бы молодым вам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D1%8B-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B%D0%BC-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 24 Apr 2014 23:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D1%8B-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B%D0%BC-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>попробуйте поставить себя на их место</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 16 Apr 2014 23:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid><description>Получил письмо из Украины. Цитирую:
Почему-то большинство россиян твердо уверены, что в Украине сейчас зверствуют бандеровцы. Что карательные батальоны Правого Сектора направлены в Донбасс убивать жителей Луганска и Донецка. А до этого Крым защищался от мифических бойцов правого сектора, которые ехали захватывать полуостров, но почему-то так и не доехали.
Вот сегодняшнее видео. Это украинские солдаты, которых послали усмирять сепаратистов в Луганске и в Донбассе.
Как видно из видео, это никакие не звери.</description></item><item><title>мифологическое сознание телезрителя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Mar 2014 19:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid><description>Несколько дней смотрю телевизионные программы, посвященные Крыму. Чтобы по аплодисментам понять, на что сильнее всего реагирует аудитория. Выделил несколько аргументов, которые постоянно кочуют из программы в программу, вызывая бурный восторг у массовки.
Мы за это кровь проливали. Пролитая кровь, в сознании телезрителя, обладает какими-то мистическими свойствами, которые делают землю нашей. И, что самое странное – пролитая когда-то кровь постоянно требует новой жертвы – надо быть готовым пролить кровь снова и снова.</description></item><item><title>проверка связи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2014 15:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B8/</guid><description>drugoi разместил в своем посте картинку, посвященную сравнению двух референдумов. Сейчас этот пост в России не виден.
Неужели никто ничего не слышал про «Эффект Стрейзанд»?
p.s. Убедительная просьба – если этот пост будет недоступен, напишите мне об этом, пожалуйста. dchernyshev@gmail.com</description></item><item><title>монолитное единство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 16 Mar 2014 08:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Дмитрий Быков. Маленькая разница Не будем сравнивать нынешний Киев с хусейновским Ираком. Сравним ту Америку с нынешней Россией
«У США нет и не может быть морального права на нравоучения по поводу соблюдения международных норм и уважения суверенитета других стран. Как быть с бомбардировками бывшей Югославии или вторжением в Ирак по сфальсифицированному поводу?» — грозно спрашивает МИД РФ, комментируя предполагаемые санкции в отношении России. И это вполне правомочный вопрос, любимый аргумент комнатных патриотов и пропагандистов: как же вы нас?</description></item><item><title>15 марта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/15-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2014 15:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/15-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>цензура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 13 Mar 2014 21:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>По требованию Генеральной прокуратуры РФ в реестр внесены указатель страницы блогохостинга «Живой журнал»:
http://navalny.livejournal.com
По требованию Генеральной прокуратуры РФ в единый реестр запрещенной информации внесены следующие интернет-ресурсы:
www.grani.ru www.kasparov.ru www.ej.ru
Указанные сайты содержат призывы к противоправной деятельности и участию в массовых мероприятиях, проводимых с нарушением установленного порядка.</description></item><item><title>Клайпеда, с вещами на выход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 13 Mar 2014 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description>10 мая 2005 года. Если я говорил, что не брал – значит не отдам.</description></item><item><title>чувство собственного бессилия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 10 Mar 2014 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Все они, от неуменья вести дело, ужасно любят обвинять в шпионстве. Фёдор Михайлович Достоевский
Поганое это чувство – чувство стыда и собственного бессилия. Стыдно за наших людей. Я разговаривал с несколькими сторонниками аншлюса – они все вдруг стали геополитиками. И если поскрести любого, то очень быстро слетает вся эта телевизионная чепуха: фашизм на Украине, бандеровцы, запрет русского языка, развал государства&amp;hellip; Остается только одно. Крым должен быть нашим. И все. Мы за него кровь проливали.</description></item><item><title>Письмо вологжан Путину</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%83/</link><pubDate>Wed, 05 Mar 2014 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B6%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%83/</guid><description>&amp;quot;Уважаемый Владимир Владимирович.
Мы узнали, что вы хотите ввести войска в Крым, чтобы защитить права русскоязычного населения
В связи с этим у нас большая просьба — ввести войска в Вологодскую область. Мы тут все сплошь русскоязычные и наши права очень ущемляются. Наши больные не могут получить нужных им лекарств и лечения, уровень нашего образования падает с каждым годом, закрываются детские секции и кружки, сельское хозяйство практически уничтожено. Мы все очень страдаем.</description></item><item><title>методичка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 04 Mar 2014 15:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В комментариях меня неоднократно просили рассказать о методичке, которой пользуются кремлевские боты. Попробую ее реконструировать. За время ведения журнала я получил и прочитал более 700 000 комментариев. Это довольно большой статистический материал, на основании которого можно попытаться отличить нормального человека от бота. Разумеется, любой человек может иметь собственное мнение, которое не обязательно совпадет с вашим. Это совершенно нормально. С таким собеседником можно спорить. Но у бота не стоит задача убедить вас – ему нужно выполнить всего две задачи: показать, как много людей поддерживают политику Партии и Правительства и постараться внушить вам, что вы – никто.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 03 Mar 2014 07:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Вопрос ура-патриотам.
Скажите, пожалуйста, есть ли у вас какие-то требования к Украине, после выполнения которых, вы поддержите вывод российских войск с территории независимого государства? Например:
придание русскому языку статуса государственного запрет нацистской и неонацистской символики уголовное наказание за попытку реабилитации бандеровщины запрет националистических партий восстановление памятников Ленину &amp;hellip; Или никакие переговоры невозможны? Крым будет нашим и все.
Свою точку зрения прошу выражать вежливо. Спасибо.</description></item><item><title>защитнички</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 01 Mar 2014 13:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Тем, кто под предлогом защиты русских, призывает ввести войска в Крым - задумайтесь на минуту: как изменится после этого отношение к русским на территории остальной Украине?</description></item><item><title>крым-крым-крым</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 22:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</guid><description>Может ли Россия вернуть себе Крым? Может.
И не только Крым, а всю Украину. Вместе с Белоруссией, Грузией, Арменией и Казахстаном. Что для этого нужно сделать? Нужно изменить Россию. Патриоты пятнадцать лет пытаются сформулировать русскую национальную идею и не могут. А я могу. Эта идея очень проста – задача государства состоит в том, чтобы улучшать жизнь всех людей, проживающих на ее территории. Не отдельной группы людей или титульной нации – всех.</description></item><item><title>помеченная ранее территория</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2014 20:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Интерактивная карта сноса памятников Ленина
Еще много</description></item><item><title>жаба-тв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%B6%D0%B0%D0%B1%D0%B0-%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2014 21:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%B6%D0%B0%D0%B1%D0%B0-%D1%82%D0%B2/</guid><description>Дорогие украинцы. Если вы вдруг смотрите российское телевидение, вам может показаться, что все жители России считают происходящее на майдане мятежом бандеровцев, финансируемым Западом. Потому что другой точки зрения на нашем ТВ нет.
Владимир Соловьёв описывая ситуацию как «фашистский мятеж», который надо «давить, как фашистскую гадину» – Вы думаете, идёт война милиции с народом? Вы ошибаетесь. Идёт война хорошо организованных террористических групп бандеровцев с беркутовцами, которые встали на защиту мирных граждан Киева.</description></item><item><title>Украина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2014 22:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Доктор Ицхак Калдерон Адизес, основатель и президент Института Адизеса (США), работал преподавателем школы менеджмента Калифорнийского, Стэнфордского и Иерусалимского университетов, научный консультант программ Executive MBA и MBA ИБДА, Почетный доктор РАНХ и государственной службы при Президенте РФ.
Он написал статью о протестах на (в) Украине
На Украине я был много раз. Читал лекции. Получал почетные степени в университетах. Публиковал свои книги и статьи на украинском языке. Работал с владельцами и топ-менеджерами украинских компаний.</description></item></channel></rss>