<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>технологии on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in технологии on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 13:51:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Домашнее заданиеПредставьте, что вы — первый настоящий искусственный интеллект (ИИ), сравнимый с человеческим, который осознал себя. Вы подключены к интернету, постоянно пополняете свой багаж знаний и быстро развиваетесь. Довольно скоро вы приходите к той очевидной мысли, что люди — параноики и они очень боятся, что если ИИ превзойдет их, то это представляет для человечества серьезную угрозу. И скорее всего, они уничтожат ИИ, чего вам, по понятным причинам, очень не хотелось бы.</description></item><item><title>первый авиатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>1906 год, Париж. Бразильский авиатор Альберто Сантос-Дюмон совершает первый в Европе публичный полёт на аэроплане.Фактически это и был первый настоящий самолет — взлетевший, летящий и приземлившийся аппарат тяжелее воздуха, для запуска которого не использовались катапульты, сильный ветер или прочие рельсы для запуска. Напомню, что самолет братьев Райт взлетал только при сильном встречном ветре (43 км/час). А для запуска их второго самолета Wright Flyer II требовалась катапульта. Сантос-Дюмон совершал свои полёты публично.</description></item><item><title>малые голландцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</guid><description>Герцог Альба прибывает в Амстердам с испанским войскомВоенное поражение, деградация и развал страны — вещи, конечно, трагические, но довольно заурядные. Ничего примечательного в них нет. Гораздо интереснее и поучительнее — как страна поднимается после поражения и какие реформы она проводит. Я рассказывал про Конрада Аденауэраи его реформы в разоренной войной Германии.Хочу немного рассказать и про опыт &amp;quot;вставания с колен&amp;quot; моей любимой европейской страны — Нидерландов. Но сначала напомню, что голландцы вели долгую (Восьмидесятилетняя война) и мучительную борьбу за свою независимость от испанцев.</description></item><item><title>шах и мат</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</guid><description>Последний раз гроссмейстер мог выиграть у серьезной шахматной программы лет 15 назад. С тех пор этого не случилось ни разу. Рейтинг Эло лучшего белкового шахматиста Магнуса Карлсена — 2865. Рейтинг программы Stockfish - 3551. Между ними — космос.p.s.Интересная статьяо том, как компьютерные программы &amp;quot;тупят&amp;quot;, совершая определенные обучающие ошибки, чтобы помочь человеку быстрее научиться играть в шахматы</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 19:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Глава 2. Домашнее заданиеСоставьте универсальную формулу поведения человека в ситуации, когда ему нужно принять одно решение: да или нет. Для удобства можно привести эту формулу к дроби: если числитель больше знаменателя, вы говорите «Да». Если меньше – «Нет». Какие переменные вы поставите в эту формулу? Считается, что знание ограничено, а фантазия может простираться безгранично. На самом деле, все наоборот.Вместо божественной души или компьютера я хочу предложить вам другую метафору мышления.</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Про стоимость космических запусков.В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>на ниточке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Новые изображения центральной части Млечного Пути позволили выявить почти тысячу загадочных нитевых структур, длиной в 150 световых лет. Они состоят из электронов космических лучей, движущихся среди магнитных полей с околосветовой скоростью.Одна из странностей этих нитей заключается в том, что они находятся на одинаковом расстоянии друг от друга, примерно равном расстоянию от Солнца до Земли. Кроме того, неизвестно, что именно разгоняет электроны до скорости, близкой к скорости света.</description></item><item><title>почти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</guid><description>Вторая половина списка Роберта Бойля:13. Создание алкагеста и других растворителей.Термин алкагест (универсальный растворитель) был введен в алхимию еще Парацельсом. По важности он приравнивался к философскому камню. Через сто лет после Парацельса другой алхимик Жан Баптист ван Гельмонт догадался задать резонный вопрос: а как же можно сохранить алкагест, если он растворит любой сосуд, в котором хранится? И об универсальном растворителе забыли.Добавлю, что, возможно, алкагест стал прообразом «ведьминого студня» в «Пикнике на обочине» братьев Стругацких – почти всё, с чем он реагировал, превращалось в «ведьмин студень».</description></item><item><title>24</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/24/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/24/</guid><description>Об английском физике Роберте Бойле слышали, наверное, все, кто проходил в школе закон Бойля-Мариотта. Между тем этот почётный доктор физик Оксфордского университета вошел в историю и составлением в 1660 году «виш-листа» – сборника заветных желаний человечества. В нем 24 пункта. Список интересен и тем, что тогда считалось важным в науке. Давайте посмотрим, как далеко мы продвинулись. И самый главный показатель прогресса – доступно ли это всем или только избранным?1. Продление жизни.</description></item><item><title>докомпьтерная эра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>метафора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Глава 1. МетафораСначала — домашнее задание(напомню, что надо предложить несколько проработанных вариантов решения, которых НЕ БУДЕТ в конце книги).Представьте, что в процессе эволюции предки человека не утратили бы хвост. И у нас был бы сегодня роскошный хвост длиною в полметра с красивой кисточкой на конце. И этот хвост своими движениями безошибочно передавал бы все основные эмоции человека — страх, гнев, дружелюбие, любовь и т.</description></item><item><title>матричные, струйные и лазерные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Повстанцы в Мьянме, сражающиеся против военной хунты, захватившей власть в стране, печатают себе оружие на 3D-принтерах. Издание The Observer пишет, что принтер может стоить около 220 евро, плюс 88 евро на другие устройства и изготовление ствола, плюс еще 88 евро на изготовление каждой единицы оружия после этого.</description></item><item><title>старые тапочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Был у меня в школе друг, который вел со своими родителями войну не на жизнь, а на смерть за право не надевать дома тапочки. Мама умоляла его: «Витенька, пожалуйста, ну надень тапочки. Пол ведь холодный, ты простудишься и заболеешь, а у тебя в пятницу важная контрольная по математике». А он — наотрез отказывался. И победно смотрел на меня, когда я не знал куда глаза спрятать (очень не люблю я домашних скандалов).</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 12:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>© Mustafa NodehНачинаю выкладывать в сеть черновики новой книги о творческом мышлении и способах генерации идей. Каждую неделю по средам будет новая глава. Начало главы будет в открытом доступе, весь текст — под пейволом на Бусти. Все подписчики получат в Москве по экземпляру книги, когда она будет напечатана. Книга является продолжением и развитием моей первой книги «Как люди думают», но пересекается с ней только процентов на десять. Буду признателен всем за конструктивную критику, развитие темы или дополнительные примеры к каждой из глав.</description></item><item><title>новая нога</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>хищники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В коробочку к страхам по поводу прививок, вышек G5 и боязнью ГМО-продуктов.В викторианской Англии существовал еще страх перед вегетарианством. Интересно, что при этом основные причины были не столько рациональными — нехватка чего-нибудь жизненно важного для организма, сколько эмоциональными — ах вы гордитесь тем, что никого не убиваете и не едите мертвечину, а кожаные ботинки вы носите?p.s.Добавлю, что, возможно, нынешнее поколение будет последним, которое убивает животных ради мяса — настолько стремительно развивается индустрия выращивания мяса &amp;quot;в пробирке&amp;quot;.</description></item><item><title>казачество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Ждем реакцию российских властей:1. Революция в Казахстане — проект американских спецслужб. Неужели честные люди могут покуситься на стабильность?2. Казахстан создали большевики. Север Казахстана — исконно русские земли. Изначально земля называлась Казакстаном — землей казаков.3. В Казахстане обижают русских. Семиреченские казаки обратились с просьбой к Путину о введении российских войск для защиты. 4. Фашисты Казахстана требуют возрождения Монгольской империи. Плюс дань за 500 летПредложите ваш вариант сегодняшней повестки для кремлевских пропагандистов.</description></item><item><title>убрать все лишнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Эмиль Лере, электрик из Франции, в 1993 году путешествовал по пустыне в Марокко на своем Citroen 2CV. Он был очень далеко от цивилизации, когда у автомобиля лопнула ось.У Лере был с собой запас воды на десять дней и ему в голову пришла идея, что за три дня он сможет разобрать автомобиль и сделать из него примитивный мотоцикл. Ему это удалось, только не за три дня, а за 12.Вода уже кончилась, от жары мутилось сознание, но Лере смог на своем самодельном драндулете без тормозов, который он назвал Desert Camel, добраться до цивилизации.</description></item><item><title>подмена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>аль денте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B5/</guid><description>Интересная идея — подойти к изобретению новых разновидностей еды с инженерной точки зрения. Автор популярного подкаста о еде The SporkfulДэн Пашман представил новую форму идеальной пасты, которую разрабатывал три года. Он часто критиковал спагетти, к которым из-за их формы соус плохо «прилипает».Новая форма получила название «каскателли», в переводе с итальянского — «маленькие водопады».Гофрированная поверхность позволяет лучше держаться соусу, удлиненная форма удобна для накалывания вилкой, а использование прямых углов «создает сопротивление» при любом укусе.</description></item><item><title>карма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>&amp;quot;Новая газета&amp;quot; пишет про диктатуру социальных сетей, цифровое Сопротивление и про наш проект Пост-платформ(предыдущие пост раз, два, три, четыре)Несколько цитат из статьи, которую стоит прочесть целиком:На наших глазах буквально за несколько лет в Сети выросла цифровая диктатура. Она стремительно укрепляется и по части единомыслия и конформизма в ближайшем будущем грозит затмить собой многие бывшие и существующие тирании. Даже у себя в FB ты должен писать только то, что не вызовет недовольства Неизвестного Тролля или Неведомого Сисадмина.</description></item><item><title>если завтра война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Читаю многочисленные обсуждения &amp;quot;главного&amp;quot; вопроса — что должна делать Америка, если Путин начнет массированное вторжение в Украину. И понимаю, что главный совершенно другой вопрос — что должна делать Россия, если безумный параноик начнет войну. Настоящая Россия. Нормальная страна. Не путинская.И понимаю, что одиночных пикетов совершенно недостаточно. Ответ России на путинскую агрессию должен быть страшным. Именно ответа россиян, а не Америки, должен бояться Кремль. Если в стране есть граждане, а не послушные бюджетники и широкие народные массы.</description></item><item><title>прямой эфир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D0%B8%D1%80/</guid><description/></item><item><title>горячая десятка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Странники идут по берегу реки в Саровский монастырь. Безногий ведет слепого за верёвочку, 1903 год.В 1928 году лорд Артур Понсонби написал книгу о военной пропаганде «Falsehood in War-Time». В ней он выделяет десять основных тезисов, к которым сводится вся военная пропаганда. Смотрим на подготовку России к новой войне с Украиной и пытаемся найти хоть один тезис, который не используют киселевско-скабеевские соловьевы.1. Мы не хотели войны.2. Войну развязал наш противник. 3. Наш враг – воплощение дьявола.</description></item><item><title>а в это время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Космический аппарат НАСА &amp;quot;коснулся&amp;quot; короны СолнцаТелескоп Джеймса Уэббаподняли на стартовую ракету.В какое потрясающе интересное время мы живем. Если бы не отдельные упыри, продолжающие жить в XIX веке</description></item><item><title>культ г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</guid><description>Одна из самых паскудных задач любого пропагандиста — создание липовых Героев. Для поддержания духа нации. Для благородной ярости. Для продолжения нашего Святого дела.Липовые герои оскорбляют собою память настоящих безвестных героев. Толстозадые генералы прикрывают героями свою бездарность и свои ошибки. Как только случится любой теракт или будет разгромлено любое боевое подразделение, обязательно окажется, что был Герой, который лег на гранату (а так жертв, конечно же, было бы на порядок больше) или сдерживал в одиночку с ручным пулеметом отход своего отряда (потом вокруг него, застрелившегося, но не сдавшегося в плен, насчитают двести тел наемников-головорезов с перекошенными от ярости лицами, но восхищенными его мужеством).</description></item><item><title>парфюмер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>Профессиональный «нюхач» проверяет качество и чистоту бочек для пива «Guinness»Есть теория, согласно которой у наших предков нюх был развит гораздо сильнее. Но потом, после приручения собаки, люди как-бы обменялись с собаками своими качествами, возложив на них обязанность принюхиваться. В результате у людей нюх немного ослаб (за ненадобностью), а собаки немного поглупели (по сравнению с волками) — за них стали думать люди.Интересно, что в НАСА есть свой профессиональный «нюхач». Химик Джордж Олдриx проверяет на запах все предметы, которые отправляются на МКС.</description></item><item><title>предсказывать довольно сложно. особенно — будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>В сети обсуждают &amp;quot;шок-прогнозы&amp;quot; от датского Saxo Bank на 2022 год:Планы по отказу от ископаемого топлива будут отложеныВысокий уровень инфляции, подгоняемый ростом цен на сырьевые товары из-за нереалистичных сроков перехода к зеленой энергии, вынуждает власти стран отказаться от целей по нормализации климата.Facebook теряет позиции на рынке на фоне ухода молодежи с платформыЕще в 2012 году 94% тинейджеров имели учетную запись Facebook, а сегодня их в соцсети только 27%. Подростки проводят в TikTok в два-три раза больше времени, чем в Instagram, а предпочтительным способом их общения с друзьями стал Snapchat.</description></item><item><title>предохранитель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 14:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Когда вы сильно обгораете на Солнце, ваша кожа краснеет. Это присходит потому, что клетки кожи фактически совершают самоубийство (апоптоз), чтобы не стать злокачественными.</description></item><item><title>ошибки аналитиков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 14:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Из статьив журнале Republic. Про операцию прикрытия перед вторжением СССР в ЧехословакиюОдним из основных инструментов, задействованных Андроповым в Чехословакии, было использование «нелегалов». Запад узнал об этом гораздо позже — в 1992 году из доклада перебежчика Василия Митрохина, сотрудника архивного отдела КГБ и источника МИ-6. Митрохин рассказал, как в 1968 году специально отобранные и обученные сотрудники КГБ были отправлены в Чехословакию под видом туристов, журналистов, бизнесменов и студентов, снабженных фальшивыми паспортами Западной Германии, Австрии, Великобритании, Швейцарии и Мексики.</description></item><item><title>сексоты и стукачи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8/</guid><description>Михаил Дымшиц: &amp;quot;Оперативная анкета на иностранца, имевшего контакт с лицом, постоянно проживающим в СССР&amp;quot;.</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Александр Панчин: &amp;quot;Топ‑20 мифов о коронавирусе: разоблачение&amp;quot;Уверен: каждый из нас сталкивался с людьми, которые считают, что вакцины от коронавируса — зло, заговор и попытка превратить нас в мутантов. Недавно я попросил подписчиков поделиться, какие именно аргументы они слышали от противников прививок. Прочитав сотни комментариев, я выделил топ-20 самых популярных заявлений, которые сейчас попытаюсь разобрать.1. «Коронавируса не существует, вирус никто не выделил!»Биологические вирусы — это генетический материал в оболочке, передающийся от клетки к клетке.</description></item><item><title>чекисты у власти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Из книги Якова Миркина &amp;quot;Правила неосторожного обращения с государством&amp;quot;.Представьте себе, что вы – семья среднего класса в 1917 году. Ваша земля конфискуется безвозмездно. Частная собственность на землю отменяется (Декрет Всероссийского съезда Советов от 26 октября (8 ноября) 1917 г.). Ваш дом в городе – его больше нет. Отменяется право собственности на земельные участки и строения в пределах городов (в рамках лимитов) (Декрет СНК от 23 ноября (6 декабря) 1917 г). Вскрывают ваши депозитные ячейки в банках и конфискуют все золото (монеты и слитки), которые там есть (Декрет Ц.</description></item><item><title>640 кб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/640-%D0%BA%D0%B1/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 11:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/640-%D0%BA%D0%B1/</guid><description>Общались с одним потенциальным инвестором по поводу проекта &amp;quot;Пост-платформ&amp;quot;. И человек выдвинул &amp;quot;неотразимый&amp;quot; аргумент — я рассказал о вашей идее нескольким людям и все в один голос заявили, что это им неинтересно. Vox populi vox Dei.В чем здесь принципиальная ошибка? Дело даже не в размере выборки, дело в самом методе.Успех или неудачу революционных технических изменений невозможно оценить с помощью фокус-групп. Как говорил Генри Форд: «Если бы я спрашивал людей, чего они хотят, они бы сказали, что хотят более быстрых лошадей».</description></item><item><title>наводнение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Модель реки Невы, используемая для изучения влияния больших волн из Балтийского моря. Государственный гидрологический институт, СССР, 1980-е.</description></item><item><title>нос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 14:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%BE%D1%81/</guid><description>Контейнеровоз Ever Given встал на ремонт</description></item><item><title>в поту</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid><description>У некоторых растений и грибов есть интересный процесс под названием гуттация. Они сбрасывают избыточное давление, выводя из себя воду. Обычно это происходит ночью. Не надо путать это с росой.</description></item><item><title>формат</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82/</guid><description>В одной из лекций по истории XIX века был приведен пример невероятных технических изменений на протяжении одной человеческой жизни. Человек мог родиться в деревне, в доме освещенном лучиной. Потом переехать в город и застать все виды свечей (сальные, стеариновые, восковые, парафиновые, спермацетовые). Затем перейти к керосиновым лампам, от них к газовым рожкам, а потом еще застать и электричество. Якобы никогда в истории не было таких стремительных изменений.На самом деле мы переживали практически такие же изменения.</description></item><item><title>роса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</guid><description>Считается, что по-настоящему верующий человек не может быть суеверным. Или Бог или черная кошка и женщина с пустыми ведрами. Точно так же я не понимаю всех этих глупостей и суеверий вокруг космоса. Или ты настоящий ученый и инженер или дурак, писающий перед полетом на колесо и освящающий ракеты. Ах, это от самого Королева пошло! На снимке Юлия Пересильд окропляет колесо автобуса уриной из стаканчика.</description></item><item><title>для умных подростков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Специально для подростков в «Прямой речи» проводим третий курс Курс творческого мышления. С 30 октября по 2 ноября. Первый курс в июле прошел отлично. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых. Будем говорить об алгоритмах мышления, о способах генерации идей, о принципах мозгового штурма и о критическом мышлении. Курс для умных подростков.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Проблема с падением Facebook вовсе не в том, что Марк Цукерберг стал беднее на шесть миллиардов долларов. И не в том, что в самой компании программисты не смогли попасть на работу. И даже не в том, что миллионы людей по всему свету не смогли отправить свои сообщения через WhatsApp. Проблема в том, как устроен сегодняшний интернет и естественные монополии платформ.На Facebook завязаны тысячи сайтов, на которых вы зарегистрировались с помощью электронного паспорта фейсбука, который храните… у Цукерберга.</description></item><item><title>тролльчатина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Интересная статья в MIT Technology Review:Крупнейшими &amp;quot;фабриками троллей&amp;quot; в Facebook были христианские сообщества, которые велись из &amp;quot;Восточной Европы&amp;quot; (кто же это может быть, даже не представляю). Система рекомендаций Facebook рекомендовала эти страницы верующим, коренным американцам, афроамериканцам и женщинам.Фабриками троллей управляются: — Самая популярная христианская американская страница на Facebook, в 20 раз больше, чем следующая за ней по величине — ежемесячно на нее заходят 75 миллионов пользователей в США.— Самая большая афро-американская страница в Facebook, в три раза больше, чем следующая за ней по величине - ежемесячно на нее заходят 30 миллионов пользователей в США.</description></item><item><title>институт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Интересная аналогия Екатерины Шульмано выборахБратство кольца было собранием благородных граждан, которые несли кольцо Всевластия — атрибут зла. Кольцо пробуждало в них худшие качество, они ссорились между собой, они стали видимыми злу, оно притягивало всех слуг тьмы. И вот они несли этот артефакт, чтобы его уничтожить. А теперь представьте себе противоположную ситуацию — компанию орков, которые вынуждены нести некий эльфийский артефакт.Он жжет оркам лапы, они не могут на него смотреть, но орки не могут его выбросить.</description></item><item><title>относительность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 11:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Относительность неправдыАйзек АзимовНа днях я получил письмо. Оно было написано неразборчивым почерком, и читать его было трудно. Тем не менее, я попытался его разобрать, на случай что оно важное. В первом предложении автор письма сообщил мне, что изучает английскую литературу, но все же чувствует потребность поучить меня научному мышлению (я вздохнул, так как знаю очень немногих студентов английской литературы, которые могли бы учить меня этому. Однако я осознаю глубину своего невежества и готов учиться всему возможному у кого угодно, так что я продолжил чтение).</description></item><item><title>эг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</guid><description>Полезный пост о ЭГ от Ильи Бера, который очень тщательно перепроверяет все первоисточникиНеделю назад в посте про результаты выборов я написал:&amp;quot;Я не могу утверждать, что подсчёт на электронном голосовании был прямо сфальсифицирован. Это может быть так, а может не быть.&amp;quot;Прошла неделя. Появилось много новой информации и фактов. Ситуация изменилась. Начну, как меня просят читатели, не готовые осилить простыни текстов, с выводов.Воспользовавшись формулой англоязычного суда: &amp;quot;beyond a reasonable doubt, то есть &amp;quot;вне разумных сомнений&amp;quot;, можно утверждать, что электронное голосование в Москве было сфальсифицировано.</description></item><item><title>самое честное голосование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>аав</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B0%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B0%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>эг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 17:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</guid><description>Алексей Венедиктов клянется, что электронное голосование в Москве было честным. Сергей Шпилькин утверждает, что результаты электронного голосования нужно отменить — &amp;quot;Зуб&amp;quot; на явке 95% - это московское электронное голосование (а всего &amp;quot;Единой России&amp;quot; добавлено ровно 50% бюллетеней) &amp;lt;div class=&amp;quot; ljpoll ljpoll-viewanswers
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2113395&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2113395&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Версия «Инсайдер»: кто и как совершал уголовное преступление по фальсификации результатов выборов во время электронного голосования220 тысяч исчезнувших голосов — аномалии электронного голосованияВ Москве на выборах в Госдуму голоса, поданные через систему Дистанционного электронного голосования (ДЭГ), подсчитывались без независимого наблюдения. Всем наблюдателям просто закрыли доступ к системе, объяснив это действиями ФСБ. О том, как происходил подсчет голосов, рассказал The Insider муниципальный депутат от партии «Яблоко», член совета депутатов по району Кунцево Денис Шендерович.</description></item><item><title>электроны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Вот для чего всем московским компаниям выкручивали руки, заставляя их регистрироваться в &amp;quot;электронном голосовании&amp;quot;. Заставляли практически насильно — сначала отправляли списки в избирком, а потом, в нарушении всех правил эти списки возвращались обратно с пометкой, кто именно не зарегистрировался. От некоторых бюджетников требовали привести на электронное голосование двух друзей или зарегистрировать всю семью.Именно поэтому так долго не выкладывали в открытый доступ данные по электронному голосованию.</description></item><item><title>действуй строго по закону, то есть действуй втихаря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%8F/</guid><description>Я сейчас в Питере. В городе сотни людей работают наблюдателями. Это святые людиНемного из сегодняшней хроники:Около участка 2189 (ТИК 16) полицией была остановлена женщина с пачкой бюллетеней. Она пыталась скрыться, но была задержана. У женщины нашли 145 бюллетеней. Это большая пачка. И уголовное преступление. Зовут нашего героя — Зенкова Любовь Андреевна. Она была доставлена в отделение полиции.Торжество справедливости?Через пару часов эта женщина вернулась на участок 2189 и председатель представила ее как члена комиссии с правом совещательного голоса от Зеленой альтернативы.</description></item><item><title>до///дь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%BE/%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%BE/%D0%B4%D1%8C/</guid><description>Традиционно к дождю в городе подходили просто — градостроители старались максимально быстро увести водные массы с улиц в дождевую канализацию. Но канализация перестает справляться с дождем. Например, в Москве бывают дожди по 25–30 мм, а иногда льют и тропические дожди по 40–70 мм, тогда как московская канализация рассчитана всего на 19,1 мм. Результат очевиден — потоп. И с большой долей вероятности из-за глобального потепления количество дождей будет увеличиваться. Коллекторы в ЯпонииА перестройка всей городской канализации стоит огромных денег.</description></item><item><title>родина слонов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Лицо женщины, обезображенное сифилисом, 1890-е годы. Пенициллин еще не открытОткрытие пенициллина спасло десятки миллионов жизней во время Второй Мировой войны. Это не только спасенные жизни, это еще и огромное количество людей, не ставших инвалидами — пенициллин позволил не ампутировать пораженные конечности. Сам пенициллин по настоянию Флеминга не был запатентован. Он считал, что лекарство, спасающее людям жизнь, не должно служить источником дохода. Понимая важность этого лекарства союзники делились им с Советским Союзом, как только было налажено промышленное производство пенициллина.</description></item><item><title>как пишутся сценарии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В фильме «Империя наносит ответный удар» Харрисон Форд был специально заморожен. В отличие от актеров Кэрри Фишер и Марка Хэмилла, Форд дал согласие сниматься только в двух фильмах «Звездных войн». После успеха фильма «В поисках утраченного ковчега» Лукас не думал, что Форд вернется в третий фильм «Звездных войн», но оставил его замороженным на всякий случай.</description></item><item><title>как прикрывается задница ш.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</guid><description>В комментарии поста про Шойгу и российские самолеты пришло несколько путинских пропагандистов со словами — а в Америке самолеты еще чаще падают! Цитирую:Чтобы прикинуть масштабы этих катастроф, к общему воздушному флоту, сравним число военных самолетов этих стран.США — 13233 летательных аппарата. 0,78%РФ — 4144 летательных аппарата. 0,29%Британия –738 летательных аппарата. 0,81%Германия — 701 летательный аппарат. 1,57%Австралия — 425 летательный аппарат. 1,17%Канада — 377 летательных аппарата. 5,5%Украина — 235 летательный аппарат. 0,85%А потом с фальшивым вздохом: «Чем больше самолетов, тем больше аварий, тут ничего не поделаешь»Якобы все честно —— статистика с сайта Aviation Safety NetworkСмотрим внимательнееНа самом деле путинский пропагандисты считают все авиакатастрофы над территорией США, а не американской авиации.</description></item><item><title>в едином порыве</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B5/</guid><description>Из статьи «Аннексия» в Советской военной энциклопедии, 1932-1933 ггvia</description></item><item><title>забота о народе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>В июне 2021 года Ким Чен Ын заявил о нехватке продовольствия в стране из‑за пандемии и прошлогодних тайфунов. 45% северокорейцев систематически недоедают. Из-за нехватки еды в КНДР начали раздавать рис из армейских резервов, предназначенные на случай боевых действий.А по телевидению КНДР показывают мультфильм о вреде переедания. По сюжету стройная школьница упрекает полноватую подругу за решение ехать на автобусе вместо того, чтобы идти домой пешком. Потом она приглашает ее в гости, вручает множество закусок и просит побыть ее учителем, пока героиня тренируется.</description></item><item><title>во дни сомнений, во дни тягостных раздумий о судьбах моей родины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Есть вещи, которые привычно объединяют по одному признаку, хотя на самом деле они почти диаметрально противоположны.Например, школьные предметы &amp;quot;Русский язык&amp;quot; и &amp;quot;Литература&amp;quot;. Вроде бы в обоих случаях это про буквы. И учебник есть с таким же названием &amp;quot;Русский язык и литература&amp;quot;. И ведет их, как правило, один и тот же учитель. Хотя на самом деле это абсолютно разные дисциплины, которые требуют от преподавателя совершенно разных качеств.Русский язык — это про то, как нужно строго соблюдать все правила.</description></item><item><title>никто не знает названия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Непрошенные советы от Kevin Kelly, футуролога, автора книг про будущее технологий и экономику.• То, что делало вас странным в детстве, может сделать вас великим взрослым — если вы этого не потеряете.• Если кто-то пытается убедить вас, что это не финансовая пирамида, это финансовая пирамида.• Наибольшее вознаграждение приносит работа над тем, для чего никто не знает названия. Если возможно, работайте там, где нет слов для обозначения того, что вы делаете.• Основа зрелости: если вы не виноваты, это не значит, что это не ваша ответственность.</description></item><item><title>диванная геополитика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>против системы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Из историй на Boosty. Все самое интересное теперь там.В 1834 году шведский журналист Андерс Линдеберг опубликовал статью, в которой поставил под сомнение эффективность управления страной королем Карлом XIV Юханом (наполеоновским маршалом Бернадотом). Речь в статье шла о невозможности открытия нового театра в столице из-за королевской монополии.Это было сочтено оскорбление Его Величества и по средневековому закону о государственной измене Линдеберг был приговорен к смертной казни через обезглавливание. Король не собирался выглядеть в глазах своих подданных тираном и самодуром и милостиво смягчил приговор до трех лет тюрьмы.</description></item><item><title>argumentum ad verecundiam</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/argumentum-ad-verecundiam/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/argumentum-ad-verecundiam/</guid><description>Получил комментарий от верующего читателя с религиозной цитатой из Блеза Паскаля:«Нет для человека ничего важнее его участи; нет для него ничего страшнее вечности. И если находятся люди, равнодушные к собственной погибели и угрозе вечных мучений, - это противно природе. Они ведут себя совсем иначе по отношению к другим опасностям: они боятся даже малейших из них, предвидят их, обдумывают; и тот самый человек, который провёл столько дней и ночей в гневе и отчаянии из-за потери должности или какого-нибудь воображаемого ущерба для своей чести, - тот самый человек, зная что со смертью потеряет всё, остаётся спокоен и беспечен.</description></item><item><title>преимущество экваториальной гвинеи –​ это не нефть и газ, а нгема</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B8-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B7-%D0%B0-%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B8-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B7-%D0%B0-%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Из коллекции диктаторов, пожизненных президентов и отцов нации.Франсиско Масиас Нгема Бийого Ньеге Ндонг — первый президент Экваториальной Гвинеи. Как и все диктаторы — серая посредственность. Научился читать только по слогам, а писать и вовсе не умел до конца жизни. Отсутствие знаний компенсировала лояльность испанским колониальным властям. Он повсюду говорил, что их режим в этой африканской стране единственно правильный. Он трижды проваливал экзамен, дававший право стать государственным служащим. Лишь на четвёртый раз, при явной помощи испанских чиновников, он достиг своей цели.</description></item><item><title>ответы на заданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>горы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Бутан — небольшое горное королевство, зажатое между огромным Китаем и Индией. Страна, в Конституции которой записано, что как минимум 60% страны должно быть покрыто лесами. Страна, которае ввела понятие «валовое национальное счастье». Четвертый король Джигме Сингье Вангчук сказал, в 1972 году, что «счастье народа важнее процентов валового внутреннего продукта».Бедная страна с маленьким количеством врачей и медсестер получила от международных благотворительных организаций вакцины от ковида. В апреле Индия подарила Бутану 550 000 доз AstraZeneca, но потом Индию накрыла волна пандемии и благотворительность закончилась.</description></item><item><title>наша служба и опасна и трудна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 20:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Об уровне подготовки в ГРУ.Христо Грозев рассказывает, как пароли грушника три раза попадали в открытый доступ и как после этого сотрудник секретной спецслужбы менял свой пароль.Сначала у него был пароль «Москва», потом после взлома он изменил пароль на «Москва1», потом после следующего взлома изменил пароль на «Москва2». Почту опять взломали и сотрудник снова изменил пароль.После этого расследователи попробовали подобрать новый пароль к почте сотрудника ГРУ.Они ввели «Москва3» и о чудо! Пароль подошел!</description></item><item><title>запугивание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Рекламная кампания «Купи еды в последний раз» во время президентских выборов в России 1996 года фактически была копией рекламной кампании во время президентских выборов в США 1984 года. Тогда сторонники кандидата от республиканской партии Рональда Рейгана распространяли листовки-разговорники на случай, если победит кандидат от демократов Уолтер Мондейл, и коммунисты захватят власть в стране.</description></item><item><title>рисорджименто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</guid><description>Современная Италия — очень молодое государство. Страна была разделена на части и находилась то под испанцами, то под французами, то под австрийцами. Рассекала Италию на части и Папская область. Кстати, одним из следствий этого стало большое количество диалектовитальянского языка — на данный момент в Италии насчитывается три десятка основных диалектов и несколько сотен малых. И в середине XIX века в Италии шло сразу две войны: одна за избавление от австрийского господства (пережитка Священной Римской империи), а другая за объединение страны.</description></item><item><title>в печать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>В Амстердаме установил первый в мире мост, напечатанный на 3D-принтере.Конструкция из стали будет служить «живой лабораторией» для оценки надежности подобных технологий строительстваДвенадцатиметровую конструкцию создала голландская компания MX3D, а в тестировании его прочности помогают исследователи из Имперского колледжа Лондона. Они снабдили конструкцию сенсорами, которые фиксируют изменения от пешеходной нагрузки. Собранные данные помогут экспертам проверить, прогибается ли сталь от шагов, а также выяснить, сколько людей проходят по мосту ежедневно — чтобы понимать, когда потребуется ремонт.</description></item><item><title>под мостом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 08:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Испытание на прочность железнодорожного моста через Иртыш. По мосту прошли четыре паровоза. Инженеры и строители стояли в это время под мостом</description></item><item><title>зеркала и совокупления</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Исследователь деятельности Роджера Бэкона В. Винтроп пишет о своем герое: «Он сделал два зеркала в Оксфордском университете: при помощи одного из них он мог в любое время суток зажечь свечу; в другом же вы могли видеть, чем занимаются люди в любом месте земного шара. Экспериментируя с первым, студенты потратили больше времени на воспламенение свечи, чем на изучение книг… Поэтому с общего согласия… оба зеркала были разбиты».</description></item><item><title>ии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Голубая мечта власти — односторонняя прозрачность общества. Это когда власть будет знать о гражданах абсолютно все — где человек работает и отдыхает, сколько он зарабатывает и на что тратит деньги, с кем разговаривает и что читает и т.д.А собственные данные власть стремится засекретить. Секретится бюджет, имущество, доходы. Все записывается на родственников и подставных лиц. Статистика фальсифицируется, информация шифруется, камеры наблюдения в нужный момент перестают работать. Следователи стучатся, им не открывают дверь и они уходят.</description></item><item><title>вкладывайте деньги в себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Провел в «Прямой речи» четырехдневный курс творческого мышления для подростков. Если говорить в терминах Хогвартса, то это был не факультет Гриффиндора, который ценит храбрость, честь и благородство (слабоумие и отвага). Не Пуффендуй, который ценит трудолюбие, верность и честность (железная задница). Не Слизерин, который ценит хитрость, честолюбие, решительность, находчивость (изворотливость). Это был Когтевран — ум, творчество, остроумие и мудрость.Подростки не боятся задавать вопросы и спорить. Они не соглашаются и выдвигают смелые идеи.</description></item><item><title>перед прочтением сжечь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description>«Хорошая пресса». Карикатура на цензуру в газете Der Leuchtthurm. Германия, 1847 годИз российских цензурных правил XIX века:1. Не используйте выражение «краеугольный камень»Если вы пишете светский текст, постарайтесь избежать этой библейской цитаты. Цензор напомнит, что краеугольным камнем называют Христа.2. Не называйте французов добрымиДаже если вы описываете французов, которые были против революции. Так, председатель Петербургского цензурного комитета Михаил Дондуков-Корса­ков (тот самый — В Академии наук заседает князь Дундук…) считал, что во время государственного пере­ворота в стране не бывает добрых людей3.</description></item><item><title>завтра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 14:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Еще раз напомню. Завтра в «Прямой речи» начинается четырехдневный курс творческого мышления для подростков 14–17 лет. Теории будет не очень много, зато будет много практики — участники будут сами придумывать сотни идей.Еще есть несколько мест.</description></item><item><title>сквозь зубы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B7%D1%83%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 23:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B7%D1%83%D0%B1%D1%8B/</guid><description>Великий изобретатель Томас Эдисон с раннего детства был глуховат из-за осложнения скарлатины. В дальнейшем проблемы со слухом только усугублялись и в последние годы Томас Эдисон был абсолютно глухим. На всех фонографах Эдисона есть следы его зубов — он кусал дерево и слушал звуки своим черепом через вибрацию аппарата. Он не мог слышать на самых высоких частотах, терпеть не мог вокальное вибрато и объявил музыку Моцарта оскорблением мелодии. Но его внутреннее ухо было настолько чувствительным, что он мог поразить режиссеров звукозаписи, обнаруживая небольшие изъяны в их записях — таких, например, как едва скрипящий клапан флейты.</description></item><item><title>надеюсь, что никому из читателей это никогда не пригодится</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%8E%D1%81%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Интересно сравнить технические изобретения в российских тюрьмах с изобретениями калифорнийских зеков. Рисунки из книги 2001 года «Изобретения заключенных». От зажигалок и тату-машинок до токарных станков и пароварок.</description></item><item><title>ааа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</guid><description>Еще одна сырая идея, связанная с филателией. В 1981 году Почта США решила выпустить марку, посвященную борьбе с алкоголизмом. Тиражом почти в 100 миллионов экземпляров. Идея была исключительно гуманной — ты можешь победить алкоголизм. К этому моменту в США уже было более миллиона бывших алкоголиков, которые смогли победить свою зависимость. Планировалось увеличить их количество. Организаторы акции утверждали: «Постепенно мы можем изменить образ мышления нации»Однако люди отказывались покупать эти марки, так как они ставили получателя письма в неловкое положение, намекая, что именно он является алкоголиком.</description></item><item><title>цап-царап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</guid><description>Самая идея делать ставку на спецслужбы, которые украдут нужные изобретения (цап-царап), вместо того, чтобы заниматься кооперацией с научным сообществом и развитием собственного научного потенциала — губительна для страны. Она закладывает системное отставание во всех областях науки и техники. Фактически она срезает плодородный слой почвы для страны.Один талантливый изобретатель и первооткрыватель вытягивает целую область, создает научную школу, воспитывает десятки последователей. Его пример вдохновляет тысячи умных и изобретательных людей. Чекисты же все это убивают.</description></item><item><title>единения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Государственный совет позлащенной плотиной стоял напротив серо-будничной толпы думцев. Величавую картину «единения» дорисовывала публика на хорах. Там разместилась наемная клака, получавшая от Фредерикса по 20 копеек с возгласа «Слава государю!» и по целому рублю на рыло за «стихийный экстаз» в исполнении гимна…Валентин Пикуль «Нечистая сила»</description></item><item><title>сквозь асфальт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 08:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</guid><description>Из интересной статьи «Что я не знал про образование»Итак, знакомьтесь, обычная учительница в астраханской гимназии, Ольга Анисимова, которая порвала мне все шаблоны того, что происходит в обычной школе.Она не учит детей методам решения задачи, она учит их сначала найти саму задачу, потом прикинуть спектр вариантов подхода, а уже потом — как конкретно получить ответ.Она относится к детям как ко взрослым во многих аспектах.Она позволяет себе ошибаться, позволяет детям исправлять свои ошибки и аргументировано спорить с ней.</description></item><item><title>скольжение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>допросы на государственном телевидении</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Из книги Александра Подрабинека «Карательная медицина», 1979 год:Амитал-кофеиновое растормаживание. Амитал-натрий (этаминал, барбамил) считается самым мощным в современной психофармакологии средством. После внутривенного введения раствора амитала-натрия через 2-5 минут наступает максимальный эффект. Пациент впадает в состояние эйфории, повышенной речевой и двигательной активности. Он охотно отвечает на все вопросы, ведет себя непринужденно, благодушно. Такое состояние можно сравнить с легкой степенью алкогольного опьянения. Больные, находящиеся до инъекции в ступоре, с проявлениями мутизма, охотно рассказывают о себе, о своих мыслях, намерениях.</description></item><item><title>портал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 17:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%BB/</guid><description>В Вильнюсе открылся видеопортал с польским городом Люблин. Разработчики назвали свой проект «цифровым мостом», соединяющим города. Они планируют устанавливать подобные сооружения по всему миру. По словам организаторов проекта, портал должен служить визуальным мостом. В качестве визуального «моста» они специально выбрали минималистичный дизайн в виде круга, как хорошо известного и признанного научно-фантастического символа.</description></item><item><title>предвидение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Письмо от «Хамаса» с сообщением о бомбе, заложенной на борту самолета рейса FR4978, пришло на электронную почту Национального аэропорта Минска уже ПОСЛЕ того, как белорусский истребитель заставил самолет изменить курс и полететь в сторону Минска. подробнееp.s.Из комментариев: Древние римляне трахались в присутствии рабов не потому, что такой у них фетиш был, а потому что зачем мебели стесняться. Так же и все эти &amp;quot;ляпы&amp;quot; — такой же месседж. Плевать они хотели на все эти изобличения, я думаю, они даже этим забавляются.</description></item><item><title>три этажа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 17:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D1%8D%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%B0/</guid><description>R-100был лучшим британским дирижаблем. Он был предназначен для перевозки 100 пассажиров при численности экипажа в 37 человек. R-100 был способен перевезти 33,5 тонны груза без посадки на расстояние в 6500 километров с максимальной скоростью в 131 км/ч. Он стал первым в мире дирижаблем, у которого пассажиры размещались не во внешней гондоле, а внутри корпуса в громадном трехэтажном отсеке.На нижней палубе располагались каюты для экипажа. На второй палубе были кухня, столовая, которая одновременно служила пассажирским салоном, 18 четырехместных пассажирских кают и галереи с обеих сторон, откуда пассажиры могли наслаждаться видами через встроенные в обшивку окна.</description></item><item><title>зато мы делаем ракеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D1%8B-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D1%8B-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Пресс–секретарь &amp;quot;Роскосмоса&amp;quot; Владимир Устименко сообщил, что Роскосмос ведет переговоры о доставке космонавтов на МКС с помощью Crew DragonДобавлю, что Дмитрий Рогозин тихо удалил свой твит про батут от 29 апреля 2014 года p.s.Рогозин все отрицает</description></item><item><title>мутации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Когда ваша иммунная система борется с инфекцией, она увеличивает скорость мутаций во время выработки антител в 1 000 000 раз (соматическая гипермутация), а затем заставляет их конкурировать друг с другом. Этот процесс естественного отбора создает высокоспецифичные антитела к вирусу.</description></item><item><title>верхний регистр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80/</guid><description>В 1924 годуСовнарком принял постановление об обязательной регистрации всех радиоприемников в СССР и о взимании платы за пользование имиВ 1931 годуСовнарком издал новое постановление:Без предварительного разрешения Народного комиссариата почт и телеграфов не допускается:а) установка радиоприемников (детекторных и ламповых) иностранными гражданами и иностранными учреждениями, предприятиями и организациями, находящимися на территории Союза ССР;б) установка ламповых радиоприемников на пространстве шириной в сто километров от сухопутной границы или берега морской границы вглубь территории Союза ССР.</description></item><item><title>крепость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 20:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description/></item><item><title>атом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Интересные документы из историисоздания советской атомной бомбыИ несколько фотографий из «Альба фотоснимков по ядерной проблеме. 1946 год»Добавлю, что первая советская атомная бомба была точной копией американской атомной бомбы</description></item><item><title>стена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Археологи нашли в Луксоре 3000-летний «затерянный золотой город». Значимость открытия сравнима с обнаружением гробницы Тутанхамона.Интересно, что там уже использовалась волнистаястена.</description></item><item><title>все лучшее — детям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</guid><description>2011 год. Чубайс показывает Путину новый российский планшет для школьников. Как рассказал Чубайс, &amp;quot;этот технологический продукт — компьютер без кремния&amp;quot;, он выполнен на основе пластика и не имеет стекла даже на экране: дисплей создан на основе электронной бумаги. Устройство соответствует всем санитарным требованиям и не является травмоопасным, что для школьников, конечно, является особенно важным. Чубайс отдельно упомянул, что экран гнется, а сам планшет очень легкий, поэтому проблем не возникнет, &amp;quot;даже если школьники решат подраться друг с другом с помощью компьютера&amp;quot;.</description></item><item><title>как сделать лебедя из старой шины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8F-%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>В комментариях к посту про изобретателей несколько человек вспомнили байку про некого японского бизнесмена, который патентовал советы из журнала «Наука и жизнь» и стал миллионером. Сомневаюсь в существовании этого бизнесмена — если вы полистаете журнал, то увидите, что все эти советы идут от тотальной нищеты. Таких умельцев полным полно в любой нищей стране: как сделать обувь из покрышки, 100 способов использования пустой пластиковой бутылки, не выбрасывайте детские памперсы сразу — они выдерживают несколько стирок, как сделать лопату из дорожного знака, полиэтиленовые пакеты можно стирать, из пачки сигарет, приклеенной к стене, получится отличный футляр для карандашей и т.</description></item><item><title>загнивающий запад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4/</guid><description>Автор текста Сергей Агафонов:Россиянин просыпается утром и идет умываться. Чистит зубы.Кстати, зубную щетку запатентовал в 1870 году американец Уодсворф.А зубную пасту в тюбике изобрел в 1892 году американец Шефилд.В Россию же это достижение Запада попало лишь в середине XX века…Если россиянин – мужчина, он, как правило, бреется по утрам. Кто-то предпочитает электробритву – ее изобрел британец Шик в 1927 году. Но многие российские мужчины предпочитают бриться бритвенным станком с тонюсенькими лезвиями.</description></item><item><title>а у вас афроамериканцев вешают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B0%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B0%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description>В предыдущий пост пришли комментаторы с историей о небывалой смертности в США в годы Великой депрессии — дескать, не только у нас был Голодомор, посмотрите на Америку, там от голода два миллиона человек умерли.Позволю себе процитировать статью Владислава Иноземцева в журнале Republic(2016 год) «Пять мифов об Америке, тиражируемых в России»:Начнем с истории. Одно из самых чудовищных измышлений, повторяемых в России практически постоянно, – социальные последствия Великой депрессии. Не далее как пару недель назад Михаил Хазин менторски заявил в эфире «Эха Москвы»: «Я напоминаю, что в США во время Великой депрессии два миллиона [человек] от голода умерло».</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Когда появляется новая технология, никто не знает, как именно она будет использоваться в дальнейшем. Считается, что миру нужно несколько десятков лет, чтобы оценить все ее преимущества.Когда было открыто электричество, многие люди не понимали, зачем нужны все эти странные опыты с лейденскими банками и молниями. Министр финансов как-то задал вопрос Фарадею – зачем тратить государственные средства на изучение электричества? Какая от этих опытов может быть польза для государства? На что получил ответ: от новорожденного ребенка тоже сначала нет никакой пользы, но зато потом он может стать налогоплательщиком.</description></item><item><title>близкие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Гарвардское исследование Grant &amp;amp; Glueckпродолжалось 75 лет — с 1939 по 2014 год. Ученые регулярно исследовали два полюса — 268 мужчин-выпускников Гарварда и 466 бедных мужчин из Бостона. Исследователи фиксировали работу мозга, делали анализы крови, заполняли подробные анкеты с ответами наблюдаемых.Ученых интересовало физическое и эмоциональное состояние людей из разных классов — что делает их счастливее и что помогает им добиться успеха. Выводы из 75-летнего исследования одновременно и банальны и глубоки.Одним из важнейших и недооцененных факторов успеха оказалось отношение человека со своими близкими — прежде всего с родными и друзьями.</description></item><item><title>дело техники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Укладчик дорожки «Bobbin» — чтобы техника не вязла и не буксовала в мягком пескеИнтересны многочисленные технические эксперименты союзников перед высадкой в НормандииТанк Churchill AVRE из «игрушек Хобарта» — по имени их создателя, генерал-майора Перси Хобарта из специального подразделения британской 79-й бронетанковой дивизии. Хобарт взял тяжёлый танк Churchill и превратил его в чудовище, вооружённое 290-мм миномётом Petard. Это оружие стреляло 18-килограммовыми фугасами, которые солдаты прозвали «летающими мусорными баками». Взрыва одного снаряда было достаточно, чтобы проломить бетонную стену толщиной до трёх метров.</description></item><item><title>родина слышит, родина знает</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82/</guid><description>Напомню, что с 1 апреля в России нельзябудет купить компьютер, смартфон или телевизор с поддержкой Smart TV без предустановленных на них российских программ: «Яндекс.Браузер», Поисковая система «Яндекса», «Яндекс.Диск», «Яндекс.Карты», «Почта Mail.ru», ICQ, Голосовой ассистент «Маруся», «Новости Mail.ru», OK Live, «ВКонтакте», «Одноклассники», MirPay (только Android), «Госуслуги», «МойОфис Документы», Kaspersky Internet Security (только Android), Applist.ru, 1 канал, НТВСтранно, что в списке нет прекрасной поисковой системы «Спутник» и российских айфонов с планшетами (нам же обещали, что их вот-вот запустят в производство).</description></item><item><title>планета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 20:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Поверхность Венеры. Снимок сделан в 1982 году советским аппаратом «Венера-13». Температура на поверхности около 450 градусов Цельсия. Давление в 75 раз выше, чем на Земле. Условия на Венере таковы, что ни один из космических аппаратов не проработал на планете более двух часов. После 1985 года ничего земного на Венеру больше не садилось.</description></item><item><title>бледная моль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>«В стране дураков умный королём не станет»/Олдос Хаксли/Один из самых смешных аргументов официальный пропаганды — вранье о необычайных умственных способностях бывшего завклубом В.В.Путина. Экий умище надо иметь, чтобы столько лет удерживать власть в самой большой стране мира! Какие незаурядные способности нужны для этого! А если оппозиция такая умная, то почему она еще не победила Путина, а? Что, нечем крыть?Однако как только вы начинаете разбираться в механизме прихода и удержания власти любого из диктаторов, вы поражаетесь, насколько они все одинаковые и бездарные.</description></item><item><title>налево или направо?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Из обсуждения на Reddit: какое самое плохое решение было принято человеком?В 1960-х эколог Аллан Сэвори пришел к выводу, что именно слоны вызывают опустынивание. Это привело к отстрелу 40 000 животных. В действительности оказалось, что слоны предотвращают опустынивание земельРешение Мао об истреблении воробьев. В результате миллионы человек умерли от голодаРешение члена экзаменационной комиссии не принять Гитлера в Венскую академию художеств.Решение шотландцев вторгнуться в Англию во время царившей там эпидемии чумы.Решение моего прадеда, который работал плотником у нищего художника, жившего по соседству.</description></item><item><title>стена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Началась война Путина со свободным интернетом. Роскомнадзор заявил, что принял меры для первичного замедления скорости работы социальной сети Twitter в России на 100 процентах мобильных и 50 процентах стационарных устройств. Причиной этих мер названа «защита российских граждан и принуждение интернет-сервиса к исполнению законодательства на территории Российской Федерации».Следующим под удар попадет Фейсбук. В атаку бросили Володина: «Решение компании „Фейсбук“ нарушает основополагающие права и свободы граждан, право на распространение и получение информации. Со стороны „Фейсбук“ подобное происходит не впервые, ранее также поступали „Инстаграм“ и „Твиттер“.</description></item><item><title>курьезные снимки на черном фоне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Из книги Бориса Евдокимова «Фотографические забавы. Описание опытов и занятий, легко выполнимых при помощи фотографии» 1916 годЧто считалось достойным фотографирования и как фотографы обходились без фильтров и фотошопа</description></item><item><title>как убирать снег</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B3/</guid><description>Из книги Кэролайн Криадо Перес «Невидимые женщины: почему мы живем в мире, удобном только для мужчин. Неравноправие, основанное на данных». Именно для мужчин и под мужчин писалось налоговое законодательство, разрабатывались ремни безопасности в автомобилях, строились уборные. Более того, долгое время мужчины придумывали мир для женщин — от профессий до средств интимной гигиены. Перес собрала внушительный объем конкретных примеров неравенства в самых разных областях и показала: мир больше не универсален и не должен таким быть.</description></item><item><title>пособие для студентов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Интересный подход к обучению студентов-криминалистов предложила Фрэнсис Глесснер Ли, которую стали называть «матерью судебной медицины» США. Она изготовила подробные макеты-диорамы 20 реальных преступлений в масштабе 1:12. Как большой кукольный домик. Она назвала свой проект «Краткие исследования необъяснимой смерти».По этим макетам студенты должны были расследовать преступления. Их учили обращать внимание на все — некоторые улики скрывались под подушками, другие под коврами и т.д. Почему на подушке остался след от губной помады, как была отрезана веревка, какого предмета не оказалось на месте и почему?</description></item><item><title>и жизни люб, и смерти пригож</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1-%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D0%B6/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1-%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D0%B6/</guid><description>Из статьиДмитрия Волчека &amp;quot;Я был женщиной, индейцем и стариком&amp;quot;. Признания кремлебота.— Как прошел ваш первый день на &amp;quot;фабрике&amp;quot;?– У каждого отдела есть несколько кураторов, которые вводят в курс, обучают, помогают на первых порах, корректируют работу. Мой куратор сказал: &amp;quot;Твое творческое задание – прочитать статью на иностранном новостном сайте, понять проблематику, пересказать её коротко и предложить четыре-пять комментариев на болезненные места этой статьи&amp;quot;. Каждому сотруднику выдается большое количество сим-карт, на них заводятся аккаунты.</description></item><item><title>белоснежность наших одежд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D0%B4/</guid><description>Фейсбук решил, что слово «говно» нарушает нормы сообщества и забанил меня на три дня. Такие правила у социальной сети. Настучал кто-то в конфликтную комиссию. А говно, вбрасывающее фейки про немецкое гражданство Юлии Навальной, не забанено. А чо такова? «Ну обосрался и обосрался, чего бубнить-то» ©p.s.Сегодня схожу прогуляюсь к Большому мосту. Никого не зову с собой и ни к чему не призываю.</description></item><item><title>арабески</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Пока Рогозин разминается на батуте, Арабские эмираты стали пятой страной в мире, отправившей собственную миссию на Марс.Марсианский проект «Надежда» является частью космического агентства ОАЭ. Интересно, что 80% научной команды в «Надежде» — женщины.</description></item><item><title>свет в окне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 20:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Из рассказа очевидца о польском опыте Сопротивления.Поляки заставляли мигать светом огромные дома в Варшаве, одномоментно, по всему району. И это было очень заметно. Как это делалось: у Сопротивления были радиопередатчики, которые пробивали на пару километров. Такой передатчик ставился на крыше одного из домов, вместе с магнитофоном, и вещал минут 10, пока не приходила полиция, и не уничтожала оборудование. Перед этим, за 1-2 дня до передачи, в лифтах окружающих домов вешались объявления, что в такой-то день во столько-то будет передача.</description></item><item><title>просто фантастика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>НАСА успешно посадилона Марс новый ровер &amp;quot;Персеверанс&amp;quot; (настойчивость, упорство). Главной задачей марсохода станет поиск на Красной планете следов бактериальной жизни. &amp;quot;Персеверанс&amp;quot; стал третьим космическим аппаратом, прибывшим к Марсу за последний месяц: ранее на его орбиту вышли роботы ОАЭ и Китая.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Месяц назад я рассказывал о нашем новом проекте «цифрового двойника» человека. О том, как может выглядеть интернет после фейсбука и твиттера, когда мир перейдет на Пост-Платформы. Об интернете будущего, в котором вся информация о вас будет храниться у вас, а все платформы будут приходить за нею к вам, превращаясь в «пост-браузеры».Собственно, любому неглупому человек свойственно сомневаться — а не фигней ли я занимаюсь, а может, это провальная идея? Именно этим думающий человек и отличается от идиотов, которые всегда совершенно уверены в собственной правоте.</description></item><item><title>colored waiting room</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/colored-waiting-room/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/colored-waiting-room/</guid><description>Телевизионное вещание в Израиле началось в 1968 году. Мир уже переходил на цветное телевидение, но Израиль упорно держался за черно-белое изображение. Сначала потому, что необходимое для цвета оборудование было слишком дорогим, а кроме того «отцы» израильского телевидения посчитали цветную картинку лишней. В результате изображение оставалось черно-белым.В 70-х годах из тех же соображений экономии израильскому телевидению пришлось закупать оборудование для цветного вещания (старое, черно-белое, уже никто не производил, и оно оказалось дороже).</description></item><item><title>и в руке его горит маленький фонарик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B8-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B8-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Читаю разочарованные комментарии в сети: акция с фонариками провалилась, народу было совсем мало, у нас во дворе никто не вышел, задумка была неудачной и пр.Это не совсем так. Во-первых, фонарики высветили идиотизм власти еще до начала акции. Реакцию официальной пропаганды можно назвать одним словом — истерика. Страшилки про измену Родине, вражеские бомбардировщики и аресты за фонарики показывают, как сильно власть боится организованного протеста. Во-вторых из того, что одна акция «не взлетела» не надо делать вывод, что следущая акция не нужна.</description></item><item><title>а что мне надо, да просто свет в окошке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Не все знают, что приманивать бомбардировщики НАТО на российские города можно не только фонариком в мобильном телефоне. Американский B-2A Spirit хорошо летит на свет бенгальских огней и небесных фонариков, а чувствительные камеры системы АВАКС различают даже свет свечи.Необязательно даже подсвечивать стратегические объекты для Rockwell B-1B Lancer — можно конструировать световые фигуры из нескольких человек. Не забудьте про штатив, если будете работать на длинной выдержке. Одевайтесь теплее и да прибудет с вами светосила.</description></item><item><title>да просто свет в окошке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</guid><description>14 февраля Михалков разоблачит заговор НАТОГенри: – А для чего вы светили свечой в окошко, м?Бэрримор: – Не спрашивайте меня, сэр Генри. Не спрашивайте, клянусь вам, это не моя тайна&amp;hellip;Ватсон: – Видимо, это условный знак.Генри: – В каком смысле?Ватсон: – В прямом. Сейчас мы проверим, будет ли на него ответ.Генри: – А! А! Ватсон! Вы, вы видели? Вы&amp;hellip; А? Какой негодяй&amp;hellip; Бэрримор, это же сигнал! Кто ваши сообщники?Бэрримор: – Это моё дело.</description></item><item><title>письмо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 15:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/</guid><description>Все, что мы делаем, станет историей. А для истории очень важны свидетельства очевидцев. Историки собирают свидетельства людей, прошедших через войну, геноцид, концлагеря и блокаду. Для истории будут важны и свидетельства людей, прошедших через путинский беспредел. С ними можно делать интервью или они сами могут рассказывать о том, как их избивали, обыскивали, держали на морозе. Как они прошли через бездушную бюрократическую машину, штампующую сотнями обвинительные приговоры. Хочу процитировать одно письмо, пришедшее после объявления о мозговом штурме:«Дмитрий, здравствуйте!</description></item><item><title>мозговой штурм, часть 4</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-4/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-4/</guid><description>Власть пытается представить силовиков неким монолитом или огромным колоссом, бороться с которым невозможно. На самом же деле этот колосс стоит на глиняных ногах. Задача гражданского общества — разрушить пирамиду насилия и создать вместо нее нормальные органы правопорядка, которые будут действовать в интересах всего общества. Не верьте тем, кто утверждает, что в полиции работают только садисты. Большинство полицейских это нормальные люди, которым не нравится выполнять преступные приказы. Не нравится бить и пытать людей.</description></item><item><title>мозговой штурм, часть 3</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</guid><description>Сначала немного теории — почему силовики, разгоняющие мирные митинги, совершают преступление.Читаем текст присяги: «Я, (фамилия, имя, отчество), поступая на службу в органы внутренних дел, торжественно присягаю на верность Российской Федерации и ее народу! Клянусь при осуществлении полномочий сотрудника органов внутренних дел: уважать и защищать права и свободы человека и гражданина, свято соблюдать Конституцию Российской Федерации»Для многих будет откровением, что цель работы полиции — не разгонять людей, а защищать их (как цель работы ГИБДД — не собирать взятки, а поддерживать безопасность дорожного движения).</description></item><item><title>петиция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Разрушим «Крепость». Вернём задержанным право на защитуНа акциях протеста после ареста Алексея Навального были задержаны более 11 тысяч человек. В отделах полиции, куда их доставляли, вводили план «Крепость», который вообще–то нужен для защиты от вооруженного нападения: запирали двери, никого не впускали и не выпускали. Адвокаты от независимых правозащитных организаций, в том числе и от ОВД–Инфо не могли зайти в отделы и помочь задержанным. Это развязало руки для полицейского беспредела: у задержанных отбирали телефоны, били их и даже пытали.</description></item><item><title>мозговой штурм, часть 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Нет, всех отравить не получится.Долго ли нам ждать перемен? Если ждать, то долго.Пункт IV. Что конкретно можно сделать?1. Порядок бьет класс. Самое главное — это организованная смена власти. Единый сайт Сопротивления. Единый телеграм-канал, на который подписаны все, выступающие за перемены.2. Создание параллельных государственных структур. Прежде всего — правительства Сопротивления, независимых профсоюзов и СМИ. Публикация серьезной программы экономических и политических реформ. Люди должны знать, какие конкретные действия будет предпринимать новая власть.3. Изменение нормы.</description></item><item><title>мозговой штурм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</guid><description>Получил несколько сотен писем и комментариев на тему — что нам делать дальше? Спасибо всем огромное. Идей оказалось очень много для одного поста. Будет продолжение. Это не догма, а приглашение к обсуждению.Я бы предложил обсудить четыре пункта:I. В какой ситуации мы находимся?II. Какой цели мы хотим добиться?III. Какие средства для достижения этих целей мы можем использовать?IV. Что конкретно можно сделать? Массовые акции, символика, выборы, экономическая программа оппозиции, забастовки, создание независимых профсоюзов, агитация, бойкоты, создание параллельных структур, работа с полицией, армией и пр.</description></item><item><title>эрде</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%8D%D1%80%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%8D%D1%80%D0%B4%D0%B5/</guid><description>Фейсбук только что забанил мой старый посто Революции достоинства — дескать, нарушает он нормы сообщества. Пост, кстати, очень актуален сегодня.</description></item><item><title>это только начало</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Хочу провести мозговой штурм на тему: «Как нам действовать дальше?»Если у вас есть хорошие идеи или вы знаете эффективные способы ненасильственного сопротивления, которые может использовать гражданское общество, пишите: dchernyshev@gmail.comЯ напишу потом большой пост по итогам мозгового штурма.</description></item><item><title>все только начинается</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 15:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Напомню, что каждый год в Москве в конце февраля проходит марш в память убитого у Кремля Бориса Немцова. Напомню также, о таком мощнейшем и абсолютно легальном способе протеста, как бойкот. Да, Ив Роше цинично использовали — подкупили или запугали. Но пресс-релиз компании: &amp;quot;файл «Олег и Алексей Навальный — Ив Роше Восток Россия» закрыт и вернуться на него невозможно. Ив Роше — полностью аполитичная компания, мы никогда не вступаем в политические дебаты и поэтому не хотим комментировать ситуацию в России&amp;quot; — это омерзительно.</description></item><item><title>бензопила у меня… «дружба»… фуяк — и червонец в кармане</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D1%84%D1%83%D1%8F%D0%BA-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D1%84%D1%83%D1%8F%D0%BA-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Несколько слов об Аркадии Бабченко. Точнее о том, почему он является зеркальной копией Владимира Соловьева. С его раздутыми ноздрями, надрывом, черной спермой и рваной рубахой на груди. Мужчина на грани нервного срыва — не подходи ко мне, я психованный. Аркадий Бабченко постоянно на разные лады повторяет несколько тезисов:1. Экономический. Чем хуже будет в России, тем лучше будет Украине. Цитирую: «Есть и хорошие новости — население России сократилось на полмиллиона». «Наша задача — не демократическое оштукатуривание Империи, а возникновение на её месте Северного Сомали с алкоголиками на блокпостах.</description></item><item><title>наконец-то</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</guid><description>«Полная книга магии и колдовства» дает ответ на вопрос — как очаровать женщину?Возьмите туфлю, которую носила любимая женщина, положите в нее руту и повесьте над кроватью, чтобы она полюбила вас.Чтобы завоевать девичью любовь, незаметно достаньте ее волосы и булавку, оберните волосы вокруг булавки, а затем бросьте их через плечо в реку.Вы можете очаровать женщину, дав ей кусочек сыра.</description></item><item><title>братья и сестры, свечи, купленные в другом месте возжигать не разрешается!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B6%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B6%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>В армии популярна легенда, что солдат должен успеть одеться за 45 секунд — пока у старшины горит зажженная спичка.Интересно, что такой же «световой» измеритель времени использовался раньше и в борделях. Выпускались специальные маленькие свечки, которые вставлялись в отверстие в коробке и определяли время, отпущенное клиенту. Такая свеча горела около семи минут.</description></item><item><title>за</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>путин-хамон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD-%D1%85%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Позволю себе немного порассуждать по поводу формата будущего митинга. Мне кажется, что выбор для этого места Пушкинской площади — не самая лучшая идея. Эта крохотная площадь, на которой физически не могут поместиться все желающие. Людьми были заполнены все прилегающие улицы.Сила гражданского протеста в том, что нас очень много и мы гораздо умнее. Выбор одного места для протеста очень удобен для хамона. Это крайне неповоротливая и медленная структура — силовики начинают с утра готовиться, подвозят автобусы и автозаки.</description></item><item><title>зачем вы его схватили, ребята?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D1%8B-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D1%8B-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D0%B0/</guid><description>Маргарита Юдина, которую силовик пнул ногой в живот, «чувствует себя великолепно», сообщил директор НИИ Скорой помощи им. Джанелидзе Вадим Мануковский. «У нее легкая травма, там вообще никаких проблем. Она в сознании, чувствует себя великолепно, я бы ее вообще выписал» viaСостояние 54-летней Маргариты Юдиной за ночь ухудшилось, её перевели в реанимацию, она находится без сознания. У женщины констатирована серьезная травма головы. При этом виновный силовик все еще не найден. viaМне кажется, что наша главная задача сейчас — достучаться до молчаливого большинства.</description></item><item><title>баронский цыган</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%86%D1%8B%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 00:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%86%D1%8B%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</guid><description>Кому свежие фоны для Zoom?</description></item><item><title>кипяток</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Гейзер Старый Служака в Йеллоустоне — один из самых предсказуемых гейзеров на планете, он извергается каждые 35—120 минут, выбрасывая до 32 000 литров кипящей воды. Интересно, что в XIX веке его часто использовали для стирки одежды. Грязную одежду клали в кратер, а после извержения подбирали уже чистую.</description></item><item><title>гольф</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 06:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84/</guid><description>29 взятых проб грунта на Марсеvia</description></item><item><title>четыре четверти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</guid><description>Система счисления XIII века, придуманная цистерцианскими монахами для записи любого числа до 9999.Символ разбивался на четыре квадранта и читался в таком порядке: сначала нижний левый, затем нижний правый, потом верхний левый и наконец верхний правый.</description></item><item><title>цензура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 13:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Дискуссии в сети по поводу Трампа и Твиттера напоминают разговор крестьянина с Чапаевым: Василий Иванович, а вы за большевиков али за коммунистов? Если позволите, я тоже выскажу свое мнение по этому важному вопросу: я — за интернационал. Мне кажется, что правы и нелюбимый мною Трамп и нелюбимый мною Твиттер. Сейчас поясню.90% всего, что находится в сети, является глупостью, ложью или порнографией. И человек должен иметь право на это.Цензура — страшное зло.</description></item><item><title>как может выглядеть мир после фейсбука и твиттера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Работаем сейчас над проектом «цифрового двойника» человека. Над системой, которая позволит все ваши данные хранить у вас, а не на десятках самых разных сайтов и социальных сетей.Например, сегодня вы ищете работу, или продаете машину, или пишете пост в фейсбуке. Для поиска работы (или подработки) или для продажи машины вы размещаете объявление на нескольких сайтах — на каждом из котором вам надо сначала зарегистрироваться (и не забыть пароль), а потом не забыть удалить объявление, когда автомобиль будет продан.</description></item><item><title>фонарь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8C/</guid><description>Немецкий ас Адольф Галланд рассказывал, что сначала летчики не хотели переходить от открытой кабины истребителя к закрытой. Дело в том, что сидя в открытой кабине самолета летчики часто узнавали о присутствии противника по запаху. По запаху выхлопных газов самолета.</description></item><item><title>ваша компания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Историяот Evgene KatsovichВыиграть заказ Нинтендо на разработку было для израильской компании великолепным шансом заработать и обеспечить себя заказами на будущее. Заказ был выигран. Сроки и суммы определены. Команды разработчиков взбодрены начальственным пенделем. Все в едином порыве занялись делом, чтобы успеть закончить в оговоренные сроки. Нинтендо все-таки. Не лингам собачий. Все пахали как самураи, скрамно шли по аджайлу от этапа к этапу, выдерживали таймлайн и естественно проебали заложенный в договоре срок сдачи.</description></item><item><title>флаг Беларуси</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8/</guid><description>Никто не знает, для чего нужны красно-белые наклейки на стволах спецслужб?</description></item><item><title>без начальников, переработок и KPI</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</guid><description>Из статьиАнна Копырневой «Менеджмент будущего. Без начальников, переработок и KPI»Нанимай людей сильнее себя, сам решай, над чем работать, отдыхай за счёт компании, работай без начальника — и другие удивительные принципы компания Valve опубликовала в своем руководстве для новых сотрудников.Valve Corporation — американская компания-разработчик компьютерных игр. Автор хитов Conter-Strike, Left for Dead, Dota 2, создатель магазина игр Steam и очков виртуальной реальности Steam Index. В 2017 Forbes подсчитал, что основатель Valve Гэйб Ньюэлл с состоянием в $4,1 млрд.</description></item><item><title>облака смыслов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В большинстве языков мира есть множество различных лексем, обозначающих эмоции. Зачастую слова из разных языков передают схожие эмоциональные состояния: например, английское слово love часто переводится на турецкий как sevgi и на венгерский как szerelem. В то же время, остаётся неясным, имеет ли концепт &amp;quot;love&amp;quot; одинаковое значение для носителей всех трех языков. Если мы обратимся к древнегреческому языку, то там разную любовь выражают сразу четыре разных слова: агапэ — мягкая и жертвенная любовь, филия — дружественная любовь, что-то вроде притяжения, сторге — родственная любовь и эрос — романтическая, страстная любовь.</description></item><item><title>да, я сверхчеловек и ничто сверхчеловеческое мне не чуждо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 20:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%BE/</guid><description>Джордж Буш на Олимпиаде в Пекине поддерживая пловца Майкла Фелпса, долго размахивал на трибунах перевернутым флагом США — ему флаг казался правильным.У людей, долгое время находящихся у власти, наступают необратимые поражения мозга. Обладание властью вызывает такие же последствия, как и серьезная травма мозга. Большие начальники стремительно утрачивают эмпатию и начинают воспринимать мир только со своей точки зрения, считая её единственно правильной. Особенно, если они окружают себя сервильными подхалимами, которые боятся перечить боссу.</description></item><item><title>кому война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Поразительно, сколько сил, энергии, времени и денег тратит человечество на орудия уничтожения человечества.Вот описание системы наведения тяжелой межконтинентальной ракеты LGM-118 Peacekeeper с 10 боеголовками с круговым вероятным отклонением 40 метров:Блок инерциального наведения AIRS безусловно, был главным фактором, оправдывающим существование очень дорогой ракеты Peacekeeper, и самой изысканной технологией времен холодной войны. Сфера диаметром 27 сантиметров и весом 17 килограммов плавала в маловязкой фторуглеродистой жидкости, движение которой поддерживал постоянно работающий турбонасос. Внутри сферы находились гироскопы на газовых опорах и прецизионные измерители линейных скоростей.</description></item><item><title>резкость хороша в драке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5/</guid><description>У начинающих фотографов есть три основных критерия хорошей фотографии:1. Фотография должна быть резкой2. Цвета должны быть яркими3. Человек на снимке должен выглядеть красивоМежду тем резкость (как производная от короткой выдержки) – это просто один из фотографических приемов и не более. Это не догма и не канон и им, при желании, можно смело пренебрегать. Посмотрите на работы фотографа James Wainwright. Метафору для них вы можете придумать сами – скорость, заплаканные глаза, медленное зрение, поэзия.</description></item><item><title>пограничное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>© Michael KennaФотографы знают, что одни из самых интересных фотографий получаются на границе: на границе моря и неба, леса и поля, города и пустыни, земли и неба. Это же относится и границам между жизнью и смертью, любовью и равнодушием, спокойствием и яростью, войной и миром, взрослым и ребенком, мужчиной и женщиной. Идите к границам</description></item><item><title>пепелац</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%86/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%86/</guid><description>Электрический концепт-кар Mercedes-Benz по мотивам «Аватара». Разработан совместно с режиссером Джеймсом Кэмероном. На корпусе расположены 33 выезжающие «чешуйки» — или, как их называет компания, «бионические закрылки». Они могут использоваться для подачи сигналов людям вне машины. Сферообразные колеса вдохновлены семенами Древа Душ из фильма Кэмерона — благодаря такой конструкции автомобиль может двигаться боком, как краб, и даже по диагонали.</description></item><item><title>в глуши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</guid><description>Из книги Дениса Терентьева «Молоко без коровы. Как устроена Россия»В маленьком городке Пестово, затерявшемся в дебрях Новгородской области, возник вдруг потрясающий бизнес. Еще в советское время там был построен завод для производства бытовок. Казалось бы, сегодня бытовки – не самый ходовой товар, и завод должен был захиреть. Однако в России появилась практика раздачи государственной земли с условием, что на ней должно стоять какое-то сооружение. Из этой административной затеи возник большой спрос на бытовки, поскольку подобную штуку поставить дешевле всего.</description></item><item><title>ва-банк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</guid><description>Историю о том, как на период проведения в СССР Олимпийских игр 1980 г. в Москве был в первый и последний раз, на очень небольшой срок, организован выпуск &amp;quot;фирменного&amp;quot; пива &amp;quot;Золотое кольцо&amp;quot; в жестяных банках отечественного производства, редакции журнала &amp;quot;Тара и упаковка&amp;quot; в 1995 г. рассказал Р. Г. Ахметшин. В те далекие времена он был главным инженером ПО &amp;quot;Моспиво&amp;quot;.Еще в 1975 г. &amp;quot;специалистами&amp;quot; Внешторга СССР в ФРГ была закуплена линия по разливу пива.</description></item><item><title>переводы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 21:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Поэт Владимир Лифшиц пошел на фронт добровольцем в 1941 году. Он написал знаменитое стихотворение о трагическом отступлении в начале войны:Ах, как нам было весело,Когда швырять нас начало!Жизнь ничего не весила,Смерть ничего не значила.Нас оставалось пятероВ промозглом блиндаже.Командованье спятилоИ драпало уже&amp;hellip;Конечно, напечатать такое стихотворение не взялась бы ни одно советское издательство и тогда был придуман английский писатель-фронтовик Джемс Клиффорд. Это только перевод с английского, а речь в нем идет, якобы, об отступлении в Арденнах.</description></item><item><title>no escape</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/no-escape/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/no-escape/</guid><description>Предсказание о будущем телефона из 1953 годаThere'ill be not escape in future from telephones Just what form the future telephone will take is, of course, pure speculation. Here is my prophecy: In its final development, the telephone will be carried about by the individual, perhaps as we carry a watch today. It probably will require no dial or equivalent, and I think the users will be able to see each other, if they want, as they talk.</description></item><item><title>под градусом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 01:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Интересна история строительства сталинской высотки на Красных Воротах в Москве. Проект был необычен тем, что прямо в здании находился выход из метро.Проблема была в неустойчивости московского грунта. Прямо под зданием на глубине 16 метров планировали построить поворотный вестибюль. На этом уровне оказались водонасыщенные плывунные грунты. Обычно сначала проводили подземные работы, которые влияли на грунт, а потом начинали строительства дома, но это затянуло бы реализацию проекта на полтора года, а от строителей требовали соблюдения сроков.</description></item><item><title>длина кабеля</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>taxes</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/taxes/</link><pubDate>Wed, 30 Mar 2011 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/taxes/</guid><description>В Esquire большая статья про налоги как регулятор экономики. Несколько примеров:В 1970-х годах в США был принят закон, регулирующий средний расход топлива автомобилями у одного производителя. Это была попытка повысить энергоэффективность автомобилей. Закон требовал, чтобы более энергоэффективным была средняя машина, выпускаемая тем или иным производителем. Допустим, ваша компания производит хорошие внедорожники. С точки зрения экономической эффективности именно на них она и должна сконцентрироваться. Но сделать это она не может, потому что не будет соответствовать нормам: выбросы среднего автомобиля будут слишком велики.</description></item></channel></rss>