<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>технологии on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in технологии on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2022 09:04:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>митинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Хочу обсудить с вами несколько идей. Про митинги. Что мне в них не нравится — их делают так, чтобы полиции было максимально удобно. Чтобы они спокойно заранее подъехали к нужному месту в нужное время, поставили оцепление, нагнали автозаков и начали спокойно винтить мирных протестующих.
Надо сломать эту привычную и удобную для Росгвардии схему во всех ключевых точках. Нужно понимать, что митинг — это всегда форс-мажор для власти. Раннее построение, усиление, беготня в бронежилетах — в таком режиме каратели устают очень быстро.</description></item><item><title>методички</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Джин Шарп. 198 методов ненасильственного сопротивления
У людей, ведущих ненасильственную борьбу, есть в распоряжении целый арсенал &amp;quot;ненасильственного оружия&amp;quot;. Ниже перечислены 198 методов, разделенные на три больших категории:
I. Ненасильственный протест и убеждение II. Отказ от сотрудничества (социального, экономического и политического) III. Ненасильственное вмешательство
МЕТОДЫ НЕНАСИЛЬСТВЕННОГО ПРОТЕСТА И УБЕЖДЕНИЯ
Официальные заявления
Публичные выступления Письма протеста или поддержки. Декларации организаций и учреждений Публичные заявления, подписанные известными людьми Декларации обвинения и намерений Групповые или массовые петиции Общение с широкой аудиторией</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.
Домашнее задание Представьте, что вы — первый настоящий искусственный интеллект (ИИ), сравнимый с человеческим, который осознал себя. Вы подключены к интернету, постоянно пополняете свой багаж знаний и быстро развиваетесь. Довольно скоро вы приходите к той очевидной мысли, что люди — параноики и они очень боятся, что если ИИ превзойдет их, то это представляет для человечества серьезную угрозу. И скорее всего, они уничтожат ИИ, чего вам, по понятным причинам, очень не хотелось бы.</description></item><item><title>первый авиатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>1906 год, Париж. Бразильский авиатор Альберто Сантос-Дюмон совершает первый в Европе публичный полёт на аэроплане.
Фактически это и был первый настоящий самолет — взлетевший, летящий и приземлившийся аппарат тяжелее воздуха, для запуска которого не использовались катапульты, сильный ветер или прочие рельсы для запуска. Напомню, что самолет братьев Райт взлетал только при сильном встречном ветре (43 км/час). А для запуска их второго самолета Wright Flyer II требовалась катапульта.
Сантос-Дюмон совершал свои полёты публично.</description></item></channel></rss>