<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>идеи on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><description>Recent content in идеи on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 14:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>мы смотрим вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>Канал «Швеция» пишет, что в Стокгольме теперь можно послушать органные концерты лежа, причем на совершенно законных основаниях.Получасовые лежачие концерты органной музыки проходят в обеденный перерыв – можно успеть и перекусить, и послушать музыку.p.s.От себя добавлю, что идея слушать музыку лежа и смотреть вверх— очень хороша. Только лежать лучше не на деревянных скамейках, а на чем-то мягком. Тогда вообще будет идеально</description></item><item><title>седьмая копия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid><description>© Masao YamamotoКогда-то на острове Крит жила раса людей, которая могла обмениваться частями тела. Это была довольно болезненная процедура, напоминающая поцелуй дементора, когда реципиент «высасывал» из донора какой-то орган, подставляя на его место свой собственный.Детей, родившихся с прекрасной фигурой или безупречными чертами лица, тщательно охраняли — на них могли напасть в темноте, чтобы забрать у них зеленые глаза, прямой нос или ямочки на щеках, оставляя на их месте собственные рыбьи глаза, нос крючком или дряблые щеки.</description></item><item><title>+10 000</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/-10-000/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/-10-000/</guid><description>В 1993 году ученый Чезаре Эмилиани предложил заменить Григорианский календарь на календарь Голоцена, согласно которому сейчас идет 12021 год. Сегодня летоисчисление считается от Рождества Христова — крайне спорного, религиозного, европеоцентричного и не самого значительного события в истории человечества. Таким образом большая часть истории переносится куда-то в отрицательное направление до н.э.В Григорианском календаре нет нулевого года, что еще более усложняет подсчет. Большинство ученых считают, что Иисус родился между 6 и 4 годами до н.</description></item><item><title>дао</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 12:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BE/</guid><description>Философские капчи. Кто понял — молодецviap.s.Предлагаю продолжитьНапримерВыберите все квадраты, на которых Дао выражено словами</description></item><item><title>с понедельника по четверг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</guid><description>В 2019 году Microsoft Japan, японское подразделение американской корпорации, ввело четырехдневную рабочую неделю. В рамках проекта Work-Life Choice Challenge 2300 сотрудников стали работать с понедельника по четверг, а в пятницу, субботу и воскресенье они отдыхали.Компания затем представила результаты, сравнив их с данными за август 2016—2018 гг., когда таких экспериментов не было. Как оказалось, сотрудники стали реже уходить на больничные, на четверть сократилось количество отгулов, вполовину упало потребление бумаги, снизилось примерно на четверть потребление электричества.</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Отель в Исландии разбудит вас, если будет видно северное сияние</description></item><item><title>если что-то выглядит, как утка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>С 1968 по 1972 год было угнано более 130 самолетов США. Так как многие угонщики требовали, чтобы их доставили на Кубу, у американцев возникла идея строительства фальшивого аэропорта Гаваны в Южной Флориде. Угонщиков планировалось встречать в «кубинском» аэропорту и арестовывать. viap.s.Эта идея немного напоминает постройку фальшивых автобусных остановок рядом с психиатрическими клиниками и домами для престарелых.p.p.s.Вспоминается также розыгрыш от жителя Милуоки Марка Губина. Он живет рядом с аэропортом Милуоки, но на крыше своего дома сделал надпись специально для пассажиров самолетов, выглядывающих из иллюминатора: «Добро пожаловать в Кливленд».</description></item><item><title>но с другой стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%BE-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 18:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%BE-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Простая идея — не просто положить лист салата, а завернуть его, чтобы из бургера ничего не вываливалось с противоположной стороны</description></item><item><title>управление вниманием</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Петер Арбо. Дикая охота Одина. 1872Можно как угодно относиться к Рихарду Вагнеру и его музыке, но нельзя не признать, что именно Вагнер сделал две совершенно гениальные вещи:1. Он убрал музыкантов со сцены в оркестровую яму. Вагнер называл ее «мистической бездной». Люди во фраках перестали отвлекать внимание от Нибелунгов и Парсифалей, а звук стал объемным и резонирующим с помещением самого зала.2. Он начал использовать затемнение зала. До этого свет горел везде одинаково.</description></item><item><title>мелочитесь, пожалуйста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D1%83%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D1%83%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Обычно сначала из душа идет холодная вода. Специально для этого кран можно открыть, не вставая под струюМелочи в отелях. Некоторые из них можно перенятьПолкой можно пользоваться и в душе и у раковиныДва дверных глазка. Второй для детей или для людей в инвалидной коляскеВ случае пожара и задымление надписи &amp;quot;выход&amp;quot; вверху не будет видноМеню для подушек в номере — помягче или потвержеЕсли вы положили оргтехнику в сейф, ее заодно можно и подзарядитьСпуск в крытый бассейн Указатель с направлением на МеккуНезапотевающее зеркало в ваннойЧтобы не перебирать все выключатели, их подписываютПодсказка в лифте — какая погода на улицеУстановка температуры в душеОтдельное полотенце для снятия макияжаИ множество мелочей для улучшения настроенияЕсли вы приехали один, вы можете взять себе в номер рыбку и вам будет не так одинокоСпециальная кровать для мобильника рядом с розеткой — ему тоже надо подзарядитьсяЧек-лист перед отъездом.</description></item><item><title>резерв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</guid><description>В Японии установлены торговые автоматы с резервными аккумуляторами, которые в случае стихийных бедствий начинают бесплатно предлагать людям еду и напитки.via</description></item><item><title>идеи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</guid><description>В инструкции для сборки запчасти собраны не по размерам, а по последовательности сборкиНесколько умных и неожиданных решенийВ Норвегии за бутылки и банки можно получить небольшие деньги. Специальный держатель на урне, чтобы нищим не нужно было копаться в мусореПередвижная скамейка, чтобы всегда быть в тениВ японском поезде сиденья развернуты так, чтобы пассажирам удобнее было любоваться пейзажемПрорези в стульях для сумок или рюкзаковСкамейка с поворотной спинкой — люди сами выбирают, на что им смотреть — на море или на городМаска для авиапассажиров с надписями — будить их или нет во время разноса еды в самолетеРазные покрытия в магазине, чтобы родители могли протестировать детские коляскиЭскалатор для велосипедистов на крутом подъеме в НорвегииВ галерее Уффици есть объемные картины для слепых и слабовидящих людейИнститут присылает и копию диплома размером «под бумажник»Кухонные принадлежности с подставками, чтобы они не оставляли жирные следы на столеПоднос в туалете для мелких вещей — вы не забудете очки, бумажник или телефон, так как с горизонтальным расположение полочки дверь не откроетеСветовая панель в больнице в виде кусочка небаОтдельные гардеробы на работы — для одежды курящих и некурящих.</description></item><item><title>мадам арбидол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%B0%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%B0%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Хорошая идея — маркировать в аптеках препараты с недоказанной эффективностью. Всю гомеопатию, фуфломицины и прочий толченый мел.via</description></item><item><title>я когда-то умру, мы когда-то всегда умираем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D1%80%D1%83-%D0%BC%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D1%80%D1%83-%D0%BC%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Бывает иногда так, что люди умирают в полном одиночестве. Это могут быть бездомные, иммигранты или просто старики, которые пережили всех своих близких.Чтобы похороны не проходили в полном одиночестве, нидерландский поэт с фамилией Старик придумал проект «Одинокие похороны». На такие похороны придет поэт, который прочитает стихотворение, посвященное умершему человеку. На сегодняшний день поэты посетили более 300 «одиноких похорон».via</description></item><item><title>вранье политиков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 08:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения на Boosty – вранье политиков:1. Суть проблемыМы поразительно легко прощаем вранье политиков. Ну вы же понимаете – это политики, они всегда врут… А я не понимаю этого. А почему, собственно, мы позволяем им это делать? Почему мы терпим, когда президент обещает, например, не повышать пенсионный возраст: «Я против увеличения сроков пенсионного возраста. И пока я президент, такого решения принято не будет». А потом его повышает. Почему в 2008 году президент говорит: «Крым не является никакой спорной территорией… Россия давно признала границы сегодняшней Украины», а потом аннексирует полуостров?</description></item><item><title>это подзарядка ваших батарей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Эта остановка поезда в Японии не имеет входов или выходов, она была размещена там просто для того, чтобы люди могли остановиться посреди поездки на поезде и полюбоваться пейзажем.</description></item><item><title>эвакуация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В некоторых китайских мегаполисах есть интересная услуга – помощь опаздывающим автомобилистам, наглухо застрявшим в пробке.По звонку приезжают на мотоцикле два человека. Водитель быстро отвозит на мотоцикле опаздывающего автомобилиста, а второй человек садится за руль и, когда пробка рассосется, доезжает на автомобиле до указанного клиентом места.</description></item><item><title>все псы попадают в рай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B9/</guid><description>В Непале есть праздник Кукур Тихар, посвященный собакам. Животных благодарят за их дружелюбие и преданность. Кормят лакомствами и украшают цветами</description></item><item><title>ноктюрн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%BD/</guid><description>В Москве вода из водосточных труб хлещет прохожим под ноги. В Будапеште трубы заканчиваются не на уровне асфальта, а продолжаются до ливневой канализации. И луж в городе практически никогда не бывает.via</description></item><item><title>на минималках</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>Много лет назад я работал в крупнейшем российском рекламном агентстве «Видео Интернешнл». Это была очень богатая, но жлобская компания, которая платила людям по-минимуму, считая, что сам факт работы в такой крупной компании дорогого стоит. В результате текучка была большой, люди быстро набирались опыта и уходили в другие компании. Ушел и я, удвоив свою зарплату на новом месте.У такого подхода — платить людям как можно меньше, есть множество адептов. Например, Джефф Безос стал богаче на 87 миллиардов долларов в этом году.</description></item><item><title>мозговой штурм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</guid><description>Из обсуждения на канале https://boosty.to/mi3ch/ как сделать классическую игру «Морской бой» более интересной?Очень понравилась идея сделать игру ассиметричной (но сбалансированной). Например: Подводные лодки против морских конвоев. С разными кораблями / разным оружием. У эсминцев это могут быть глубинные бомбы, уничтожающие все в квадрате 2х2, а у подводных лодок – торпеды, идущие по прямой на три клетки.Еще идеи:1. Введение хода «самолет-разведчик» или «дирижабль», который открывает поле 2х2 или 3х3. Противник обязан рассказать, какие корабли у него там стоят (если они есть).</description></item><item><title>проблема коммуникации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 14:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Из статьи на https://boosty.to/mi3ch/Наблюдаю за многочисленными скандалами, связанными с неверно понятыми намерениями мужчин и женщин. Мужчинам кажется, что им делали намек, а женщины уверяют, что ничего подобного и близко не было.Мы видим настоящую инженерную проблему — канал связи ненадежен, неточен и забит помехами. А это может иметь очень серьезные последствия. Не только в классическом случае жертва/насильник. Женщине нравится мужчина, но она боится, что её прямые слова могут быть превратно истолкованы. А она ведь не такая.</description></item><item><title>я посадил дерево</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Во времена моего детства мы читали книги собраниями сочинений. 3 желтых тома О.Генри, 5 зеленых томов Куприна, 12 голубых томов Джека Лондона, 25 красно-бежевых томов Библиотеки современной фантастики. В ней были Лем, Стругацкие, Бредбери, Кларк, Азимов, Гаррисон, Киз, Саймак, Буль, Шекли, Воннегут, Булычев и др.Был в ней и английский писатель Джон Уиндем с романом «День триффидов». Про растения, которые умели передвигаться, обладали интеллектом и после катастрофы начали захватывать Землю. На подростка книга производила сильное впечатление.</description></item><item><title>знак качества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Хочу предложить вам одну идею.Но сначала напомню старую историю. Как простые норвежские учителя боролись против фашистского режима Квислинга. В феврале 1942 года нацистское правительство оккупированной Норвегии издало указ о создании Национального педагогического союза, в который должны были войти все учителя начальных и средних школ. Это должно было гарантировать воспитание подрастающего поколения в духе национал-социализма. Такие действия были следствием директивы Гитлера: &amp;quot;Верните мне норвежцев!&amp;quot;Практически все учителя отказались вступать в нацистскую организацию, «так как воспитание детей по нацистскому образцу противоречит их совести».</description></item><item><title>посадили?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 20 Jun 2020 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Шаман наблюдает за российским посольством в Таллинне. В его глазах светодиодыvia</description></item><item><title>tm</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/tm/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/tm/</guid><description>Интересная идея для тех, кто не хочет, чтобы их фотографировали на улицеvia</description></item><item><title>распределённая атака типа «отказ в обслуживании»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 23:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>На своем канале на Boosty я много рассказываю о разных способах генерации идей. И один из таких способов – использование силы противника против него самого. Если власть нагло жульничает и придумывает все новые способы для фальсификации результатов голосования, то можно применить против нее старый проверенный способ – итальянскую забастовку. Точнее, DDoS-атаку. Вы решили фальсифицировать результаты с помощью надомного голосования, которое невозможно проконтролировать? Отлично. Получите торпеду под ватерлинию именно в это место.</description></item><item><title>социофобам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Театры сильно пострадали от эпидемии. Интересное решение одного берлинского театра.</description></item><item><title>имя, сестра, имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 23:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description>В Европе набирает популярность «меловая ботаника». Учёные и активисты мелом подписывают названия растений на тротуарах и стенах. Фотографии с такими надписями собирают тысячи лайков, но их авторам могут грозить огромные штрафы за вандализм.Одним из основателей этого движения считается ботаник Борис Прессек, который работает в Тулузском музее естественной истории: «Я хотел, чтобы люди осознали присутствие дикой растительности на тротуарах, чтобы они уважали её. Сейчас те, кто раньше никогда не уделял этим растениям внимания, признаются, что их взгляды изменились.</description></item><item><title>оставь свой след на песке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Лумбрицины всегда жили под землей. Они были вершиной творения и планета была создана Творцом Тверди специально для них. Их сильные мускулы и отлично развитые ротовой аппарат позволял им свободно перемещаться в любом направлении под землей – они называли это полетом. Они открыли, что такое любовь и регенерация, а еще они научились менять пол по собственному желанию. Творец Тверди по праву гордился бы своими созданиями. А еще под землей жил Хтонический Ужас – страшное порождение глубин, способное разорвать любого лумбрицина и съесть его живьем.</description></item><item><title>а идея была красивая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Интересна история попытки хакнуть систему с помощью номерного знака. Американский программист Джозеф Тартаро зарегистрировал автомобильный знак NULL. Дело в том, что во многих языках программирования, в том числе SQL, используемом для работы с базами данных, NULL используется в качестве идентификатора отсутствующего или неприсвоенного значения. Идея заключалась в том, что таким образом можно будет избежать штрафов, потому что система не сможет корректно обрабатывать его номерной знак. К сожалению, произошло прямо противоположное. Когда его номер попал в базу данных, система связала номерной знак NULL с его адресом.</description></item><item><title>передышка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 21:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Простая идея – скамейка из перил для пожилых людей, которые могут присесть и отдохнуть. Дополнительного места не занимает.via</description></item><item><title>замкнуть круг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3/</guid><description>Многие врачи жалуются на то, при постоянном ношении маски начинают болеть уши. Бойскаут из Канады предложил простое решение, начав печатать на своем 3D-принтере нехитрое приспособление.можно скачать выкройку</description></item><item><title>ага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>У меня есть личное неприятие ко всяческим заборам. Мне кажется, что они уродуют пространство. И чем больше в городе заборов и шлагбаумов, тем город хуже и недружелюбнее. Хочу рассказать об очень остроумном изобретении – аха (от фр. ha-ha). Когда забор все-таки по каким-то причинам нужен, его можно спрятать в углублении и не уродовать перспективу. Аха переплетается с китайскими идеями ландшафтного дизайна о скрытии барьера с природой</description></item><item><title>даешь больше прав ногам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Пару недель назад я писал про открывание дверей ногой. И вот кнопки лифта внизу. Это удобно и еще когда руки заняты</description></item><item><title>весенний челлендж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B6/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B6/</guid><description>У меня есть одна идея, которую я хочу вам предложить – вместе заниматься своим здоровьем. Сейчас объясню.Когда-то я служил в десанте, ездил на работу на велосипеде и занимался восточными единоборствами. Но десятки лет сидячей работы сделали свое дело. Сейчас мне 53 года и при росте 185 см я вешу 112 кг. Это много. Я уже знаю, что такое тонометр, отдышка и капотен. Я стал быстро уставать и мне это совершенно не нравится.</description></item><item><title>трафик джем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Немецкий художник Симон Векерт создавал пробки на Google Maps, медленно возя по улицам тележку с 99 б/у смартфонами. И водители объезжали «пробку», оставляя эти улицы пустыми</description></item><item><title>вело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Общественная станция для велосипедов FixIt, Миннеаполис. Можно подкачать шины и сделать мелкий ремонт</description></item><item><title>старый Питер бока повытер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Несколько несуществующих улиц ПитераУлица Лунных Кошек (между домом № 77 по Каменноостровскому пр. и домом № 3 по наб. реки Малой Невки)Улица Джона Леннона (ул. Пушкинская, 10)Переулок Цоя (ул. Зверинская, 29)Флигельная площадь (3-я линия В.О., двор дома 38)via</description></item><item><title>челюсти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Смешная идея – осторожно, мокрый пол</description></item><item><title>банановая республика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Решил, что москвичи тоже должны приобщиться к современному искусству. Сегодня утром «Хлебзавод» на Дмитровке. Можем устроить флешмоб.</description></item><item><title>столоверчение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2019 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Одна из лучших идей в китайских ресторанах – вращающаяся подставка в центре стола, на которую ставятся разнообразные закуски для всех. Я не знаю, кто первым придумал эту идею, но интересно, что в репинских «Пенатах» еще в начале ХХ века было такое же устройство.Репин принимал у себя гостей по средам и гости все делали сами – никто не открывал им дверь, никто не принимал у них одежду. И в большой столовой тоже никто им за столом не прислуживал.</description></item><item><title>декабрррь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%80%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 08:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%80%D1%80%D1%8C/</guid><description>Хорошая идея: кружево вместо снеговиков</description></item><item><title>так и было задумано</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Интересная идея – наклейки для вмятин на автомобиле</description></item><item><title>день без интернета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Четверг в Исландии традиционно был днем общения с семьей и друзьями. И до 1987 года в Исландии по четвергам не было никакого телевизионного вещания. Считалось, что это помогает нации не превратиться в телевизионных зомби. Многие исландцы, родившиеся до 1987 года шутят, что их зачали в четверг.via</description></item><item><title>молодцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2013 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%86%D1%8B/</guid><description>Питерцы достойно поддержали московскую акцию.1:1</description></item><item><title>NY</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/ny/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2006 15:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/ny/</guid><description>хорошая идея новогоднего подаркаиз книги Package Design in Italy</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2006 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>никто из дизайнеров не хочет поучаствовать?http://bookfestival.eshkol.ru/konkurs/</description></item><item><title>ad</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/09/ad/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2006 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/09/ad/</guid><description>неудобноно красиво</description></item><item><title>кому тесно в двоичной системе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2006 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B5/</guid><description>http://www.infoverse.org/octomatics/octomatics.htmновые цифры octomaticsкак просто, например, происходит сложение/вычитание</description></item><item><title>монреаль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/04/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 13 Apr 2006 19:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/04/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</guid><description>street artvia spacing.ca/art-roadsworth.htm</description></item></channel></rss>