<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>идеи on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><description>Recent content in идеи on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 14:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>мы смотрим вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>Канал «Швеция» пишет, что в Стокгольме теперь можно послушать органные концерты лежа, причем на совершенно законных основаниях.
Получасовые лежачие концерты органной музыки проходят в обеденный перерыв – можно успеть и перекусить, и послушать музыку.
p.s. От себя добавлю, что идея слушать музыку лежа и смотреть вверх— очень хороша. Только лежать лучше не на деревянных скамейках, а на чем-то мягком. Тогда вообще будет идеально</description></item><item><title>седьмая копия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid><description>© Masao Yamamoto Когда-то на острове Крит жила раса людей, которая могла обмениваться частями тела. Это была довольно болезненная процедура, напоминающая поцелуй дементора, когда реципиент «высасывал» из донора какой-то орган, подставляя на его место свой собственный.
Детей, родившихся с прекрасной фигурой или безупречными чертами лица, тщательно охраняли — на них могли напасть в темноте, чтобы забрать у них зеленые глаза, прямой нос или ямочки на щеках, оставляя на их месте собственные рыбьи глаза, нос крючком или дряблые щеки.</description></item><item><title>+10 000</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/-10-000/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/-10-000/</guid><description>В 1993 году ученый Чезаре Эмилиани предложил заменить Григорианский календарь на календарь Голоцена, согласно которому сейчас идет 12021 год.
Сегодня летоисчисление считается от Рождества Христова — крайне спорного, религиозного, европеоцентричного и не самого значительного события в истории человечества. Таким образом большая часть истории переносится куда-то в отрицательное направление до н.э.
В Григорианском календаре нет нулевого года, что еще более усложняет подсчет. Большинство ученых считают, что Иисус родился между 6 и 4 годами до н.</description></item><item><title>дао</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 12:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BE/</guid><description>Философские капчи. Кто понял — молодец
via
p.s. Предлагаю продолжить Например
Выберите все квадраты, на которых Дао выражено словами</description></item><item><title>с понедельника по четверг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</guid><description>В 2019 году Microsoft Japan, японское подразделение американской корпорации, ввело четырехдневную рабочую неделю. В рамках проекта Work-Life Choice Challenge 2300 сотрудников стали работать с понедельника по четверг, а в пятницу, субботу и воскресенье они отдыхали.
Компания затем представила результаты, сравнив их с данными за август 2016—2018 гг., когда таких экспериментов не было. Как оказалось, сотрудники стали реже уходить на больничные, на четверть сократилось количество отгулов, вполовину упало потребление бумаги, снизилось примерно на четверть потребление электричества.</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Отель в Исландии разбудит вас, если будет видно северное сияние</description></item><item><title>если что-то выглядит, как утка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 29 May 2021 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>С 1968 по 1972 год было угнано более 130 самолетов США. Так как многие угонщики требовали, чтобы их доставили на Кубу, у американцев возникла идея строительства фальшивого аэропорта Гаваны в Южной Флориде. Угонщиков планировалось встречать в «кубинском» аэропорту и арестовывать. via
p.s. Эта идея немного напоминает постройку фальшивых автобусных остановок рядом с психиатрическими клиниками и домами для престарелых.
p.p.s. Вспоминается также розыгрыш от жителя Милуоки Марка Губина. Он живет рядом с аэропортом Милуоки, но на крыше своего дома сделал надпись специально для пассажиров самолетов, выглядывающих из иллюминатора: «Добро пожаловать в Кливленд».</description></item><item><title>но с другой стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%BE-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 18:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%BE-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Простая идея — не просто положить лист салата, а завернуть его, чтобы из бургера ничего не вываливалось с противоположной стороны</description></item><item><title>управление вниманием</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Петер Арбо. Дикая охота Одина. 1872 Можно как угодно относиться к Рихарду Вагнеру и его музыке, но нельзя не признать, что именно Вагнер сделал две совершенно гениальные вещи:
Он убрал музыкантов со сцены в оркестровую яму. Вагнер называл ее «мистической бездной». Люди во фраках перестали отвлекать внимание от Нибелунгов и Парсифалей, а звук стал объемным и резонирующим с помещением самого зала.
Он начал использовать затемнение зала.</description></item><item><title>мелочитесь, пожалуйста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D1%83%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D1%83%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Обычно сначала из душа идет холодная вода. Специально для этого кран можно открыть, не вставая под струю Мелочи в отелях. Некоторые из них можно перенять
Полкой можно пользоваться и в душе и у раковины Два дверных глазка. Второй для детей или для людей в инвалидной коляске В случае пожара и задымление надписи &amp;#34;выход&amp;#34; вверху не будет видно Меню для подушек в номере — помягче или потверже Если вы положили оргтехнику в сейф, ее заодно можно и подзарядить Спуск в крытый бассейн Указатель с направлением на Мекку Незапотевающее зеркало в ванной Чтобы не перебирать все выключатели, их подписывают Подсказка в лифте — какая погода на улице Установка температуры в душе Отдельное полотенце для снятия макияжа И множество мелочей для улучшения настроения</description></item><item><title>резерв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</guid><description>В Японии установлены торговые автоматы с резервными аккумуляторами, которые в случае стихийных бедствий начинают бесплатно предлагать людям еду и напитки.
via</description></item><item><title>идеи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</guid><description>В инструкции для сборки запчасти собраны не по размерам, а по последовательности сборки Несколько умных и неожиданных решений
В Норвегии за бутылки и банки можно получить небольшие деньги. Специальный держатель на урне, чтобы нищим не нужно было копаться в мусоре Передвижная скамейка, чтобы всегда быть в тени В японском поезде сиденья развернуты так, чтобы пассажирам удобнее было любоваться пейзажем Прорези в стульях для сумок или рюкзаков Скамейка с поворотной спинкой — люди сами выбирают, на что им смотреть — на море или на город Маска для авиапассажиров с надписями — будить их или нет во время разноса еды в самолете Разные покрытия в магазине, чтобы родители могли протестировать детские коляски Эскалатор для велосипедистов на крутом подъеме в Норвегии В галерее Уффици есть объемные картины для слепых и слабовидящих людей Институт присылает и копию диплома размером «под бумажник» Кухонные принадлежности с подставками, чтобы они не оставляли жирные следы на столе Поднос в туалете для мелких вещей — вы не забудете очки, бумажник или телефон, так как с горизонтальным расположение полочки дверь не откроете Световая панель в больнице в виде кусочка неба Отдельные гардеробы на работы — для одежды курящих и некурящих.</description></item><item><title>мадам арбидол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%B0%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%B0%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Хорошая идея — маркировать в аптеках препараты с недоказанной эффективностью. Всю гомеопатию, фуфломицины и прочий толченый мел.
via</description></item><item><title>я когда-то умру, мы когда-то всегда умираем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D1%80%D1%83-%D0%BC%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D1%83%D0%BC%D1%80%D1%83-%D0%BC%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Бывает иногда так, что люди умирают в полном одиночестве. Это могут быть бездомные, иммигранты или просто старики, которые пережили всех своих близких.
Чтобы похороны не проходили в полном одиночестве, нидерландский поэт с фамилией Старик придумал проект «Одинокие похороны». На такие похороны придет поэт, который прочитает стихотворение, посвященное умершему человеку. На сегодняшний день поэты посетили более 300 «одиноких похорон». via</description></item><item><title>вранье политиков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 08:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения на Boosty – вранье политиков:
Суть проблемы Мы поразительно легко прощаем вранье политиков. Ну вы же понимаете – это политики, они всегда врут… А я не понимаю этого. А почему, собственно, мы позволяем им это делать? Почему мы терпим, когда президент обещает, например, не повышать пенсионный возраст: «Я против увеличения сроков пенсионного возраста. И пока я президент, такого решения принято не будет». А потом его повышает.</description></item><item><title>это подзарядка ваших батарей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Эта остановка поезда в Японии не имеет входов или выходов, она была размещена там просто для того, чтобы люди могли остановиться посреди поездки на поезде и полюбоваться пейзажем.</description></item><item><title>эвакуация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В некоторых китайских мегаполисах есть интересная услуга – помощь опаздывающим автомобилистам, наглухо застрявшим в пробке.
По звонку приезжают на мотоцикле два человека. Водитель быстро отвозит на мотоцикле опаздывающего автомобилиста, а второй человек садится за руль и, когда пробка рассосется, доезжает на автомобиле до указанного клиентом места.</description></item><item><title>все псы попадают в рай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%81%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B9/</guid><description>В Непале есть праздник Кукур Тихар, посвященный собакам. Животных благодарят за их дружелюбие и преданность. Кормят лакомствами и украшают цветами</description></item><item><title>ноктюрн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%BD/</guid><description>В Москве вода из водосточных труб хлещет прохожим под ноги. В Будапеште трубы заканчиваются не на уровне асфальта, а продолжаются до ливневой канализации. И луж в городе практически никогда не бывает.
via</description></item><item><title>на минималках</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>Много лет назад я работал в крупнейшем российском рекламном агентстве «Видео Интернешнл». Это была очень богатая, но жлобская компания, которая платила людям по-минимуму, считая, что сам факт работы в такой крупной компании дорогого стоит. В результате текучка была большой, люди быстро набирались опыта и уходили в другие компании. Ушел и я, удвоив свою зарплату на новом месте.
У такого подхода — платить людям как можно меньше, есть множество адептов. Например, Джефф Безос стал богаче на 87 миллиардов долларов в этом году.</description></item><item><title>мозговой штурм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</guid><description>Из обсуждения на канале https://boosty.to/mi3ch/
как сделать классическую игру «Морской бой» более интересной?
Очень понравилась идея сделать игру ассиметричной (но сбалансированной). Например: Подводные лодки против морских конвоев. С разными кораблями / разным оружием. У эсминцев это могут быть глубинные бомбы, уничтожающие все в квадрате 2х2, а у подводных лодок – торпеды, идущие по прямой на три клетки.
Еще идеи:
Введение хода «самолет-разведчик» или «дирижабль», который открывает поле 2х2 или 3х3.</description></item><item><title>проблема коммуникации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 14:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Из статьи на https://boosty.to/mi3ch/
Наблюдаю за многочисленными скандалами, связанными с неверно понятыми намерениями мужчин и женщин. Мужчинам кажется, что им делали намек, а женщины уверяют, что ничего подобного и близко не было.
Мы видим настоящую инженерную проблему — канал связи ненадежен, неточен и забит помехами. А это может иметь очень серьезные последствия. Не только в классическом случае жертва/насильник. Женщине нравится мужчина, но она боится, что её прямые слова могут быть превратно истолкованы.</description></item><item><title>я посадил дерево</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Во времена моего детства мы читали книги собраниями сочинений. 3 желтых тома О.Генри, 5 зеленых томов Куприна, 12 голубых томов Джека Лондона, 25 красно-бежевых томов Библиотеки современной фантастики. В ней были Лем, Стругацкие, Бредбери, Кларк, Азимов, Гаррисон, Киз, Саймак, Буль, Шекли, Воннегут, Булычев и др.
Был в ней и английский писатель Джон Уиндем с романом «День триффидов». Про растения, которые умели передвигаться, обладали интеллектом и после катастрофы начали захватывать Землю.</description></item><item><title>знак качества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Хочу предложить вам одну идею.
Но сначала напомню старую историю. Как простые норвежские учителя боролись против фашистского режима Квислинга. В феврале 1942 года нацистское правительство оккупированной Норвегии издало указ о создании Национального педагогического союза, в который должны были войти все учителя начальных и средних школ. Это должно было гарантировать воспитание подрастающего поколения в духе национал-социализма. Такие действия были следствием директивы Гитлера: &amp;quot;Верните мне норвежцев!&amp;quot;
Практически все учителя отказались вступать в нацистскую организацию, «так как воспитание детей по нацистскому образцу противоречит их совести».</description></item><item><title>посадили?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 20 Jun 2020 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Шаман наблюдает за российским посольством в Таллинне. В его глазах светодиоды
via</description></item><item><title>tm</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/tm/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/tm/</guid><description>Интересная идея для тех, кто не хочет, чтобы их фотографировали на улице via</description></item><item><title>распределённая атака типа «отказ в обслуживании»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 23:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%91%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>На своем канале на Boosty я много рассказываю о разных способах генерации идей. И один из таких способов – использование силы противника против него самого. Если власть нагло жульничает и придумывает все новые способы для фальсификации результатов голосования, то можно применить против нее старый проверенный способ – итальянскую забастовку. Точнее, DDoS-атаку. Вы решили фальсифицировать результаты с помощью надомного голосования, которое невозможно проконтролировать? Отлично. Получите торпеду под ватерлинию именно в это место.</description></item><item><title>социофобам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2020 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Театры сильно пострадали от эпидемии. Интересное решение одного берлинского театра.</description></item><item><title>имя, сестра, имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 23:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description>В Европе набирает популярность «меловая ботаника». Учёные и активисты мелом подписывают названия растений на тротуарах и стенах. Фотографии с такими надписями собирают тысячи лайков, но их авторам могут грозить огромные штрафы за вандализм.
Одним из основателей этого движения считается ботаник Борис Прессек, который работает в Тулузском музее естественной истории: «Я хотел, чтобы люди осознали присутствие дикой растительности на тротуарах, чтобы они уважали её. Сейчас те, кто раньше никогда не уделял этим растениям внимания, признаются, что их взгляды изменились.</description></item><item><title>оставь свой след на песке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Лумбрицины всегда жили под землей. Они были вершиной творения и планета была создана Творцом Тверди специально для них. Их сильные мускулы и отлично развитые ротовой аппарат позволял им свободно перемещаться в любом направлении под землей – они называли это полетом. Они открыли, что такое любовь и регенерация, а еще они научились менять пол по собственному желанию. Творец Тверди по праву гордился бы своими созданиями. А еще под землей жил Хтонический Ужас – страшное порождение глубин, способное разорвать любого лумбрицина и съесть его живьем.</description></item><item><title>а идея была красивая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 02 May 2020 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Интересна история попытки хакнуть систему с помощью номерного знака. Американский программист Джозеф Тартаро зарегистрировал автомобильный знак NULL. Дело в том, что во многих языках программирования, в том числе SQL, используемом для работы с базами данных, NULL используется в качестве идентификатора отсутствующего или неприсвоенного значения. Идея заключалась в том, что таким образом можно будет избежать штрафов, потому что система не сможет корректно обрабатывать его номерной знак.
К сожалению, произошло прямо противоположное.</description></item><item><title>передышка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 21:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Простая идея – скамейка из перил для пожилых людей, которые могут присесть и отдохнуть. Дополнительного места не занимает.
via</description></item><item><title>замкнуть круг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3/</guid><description>Многие врачи жалуются на то, при постоянном ношении маски начинают болеть уши. Бойскаут из Канады предложил простое решение, начав печатать на своем 3D-принтере нехитрое приспособление.
можно скачать выкройку</description></item><item><title>ага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 05 Apr 2020 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>У меня есть личное неприятие ко всяческим заборам. Мне кажется, что они уродуют пространство. И чем больше в городе заборов и шлагбаумов, тем город хуже и недружелюбнее.
Хочу рассказать об очень остроумном изобретении – аха (от фр. ha-ha). Когда забор все-таки по каким-то причинам нужен, его можно спрятать в углублении и не уродовать перспективу. Аха переплетается с китайскими идеями ландшафтного дизайна о скрытии барьера с природой</description></item><item><title>даешь больше прав ногам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Пару недель назад я писал про открывание дверей ногой. И вот кнопки лифта внизу. Это удобно и еще когда руки заняты</description></item><item><title>весенний челлендж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B6/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B6/</guid><description>У меня есть одна идея, которую я хочу вам предложить – вместе заниматься своим здоровьем. Сейчас объясню.
Когда-то я служил в десанте, ездил на работу на велосипеде и занимался восточными единоборствами. Но десятки лет сидячей работы сделали свое дело. Сейчас мне 53 года и при росте 185 см я вешу 112 кг. Это много. Я уже знаю, что такое тонометр, отдышка и капотен. Я стал быстро уставать и мне это совершенно не нравится.</description></item><item><title>трафик джем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA-%D0%B4%D0%B6%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Немецкий художник Симон Векерт создавал пробки на Google Maps, медленно возя по улицам тележку с 99 б/у смартфонами. И водители объезжали «пробку», оставляя эти улицы пустыми</description></item><item><title>вело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Общественная станция для велосипедов FixIt, Миннеаполис. Можно подкачать шины и сделать мелкий ремонт</description></item><item><title>старый Питер бока повытер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Несколько несуществующих улиц Питера
Улица Лунных Кошек (между домом № 77 по Каменноостровскому пр. и домом № 3 по наб. реки Малой Невки) Улица Джона Леннона (ул. Пушкинская, 10) Переулок Цоя (ул. Зверинская, 29) Флигельная площадь (3-я линия В.О., двор дома 38) via</description></item><item><title>челюсти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Смешная идея – осторожно, мокрый пол</description></item><item><title>банановая республика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2019 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Решил, что москвичи тоже должны приобщиться к современному искусству. Сегодня утром «Хлебзавод» на Дмитровке. Можем устроить флешмоб.</description></item><item><title>столоверчение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 08 Dec 2019 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Одна из лучших идей в китайских ресторанах – вращающаяся подставка в центре стола, на которую ставятся разнообразные закуски для всех. Я не знаю, кто первым придумал эту идею, но интересно, что в репинских «Пенатах» еще в начале ХХ века было такое же устройство.
Репин принимал у себя гостей по средам и гости все делали сами – никто не открывал им дверь, никто не принимал у них одежду. И в большой столовой тоже никто им за столом не прислуживал.</description></item><item><title>декабрррь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%80%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 08:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D0%B1%D1%80%D1%80%D1%80%D1%8C/</guid><description>Хорошая идея: кружево вместо снеговиков</description></item><item><title>так и было задумано</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Интересная идея – наклейки для вмятин на автомобиле</description></item><item><title>день без интернета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Четверг в Исландии традиционно был днем общения с семьей и друзьями. И до 1987 года в Исландии по четвергам не было никакого телевизионного вещания. Считалось, что это помогает нации не превратиться в телевизионных зомби. Многие исландцы, родившиеся до 1987 года шутят, что их зачали в четверг.
via</description></item><item><title>сливки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2019 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Австралии вешают специальные мешки на сливные трубы, чтобы мусор не попадал в океан</description></item><item><title>неудачное свидание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Плакат в кафе в женском туалете. Тольятти</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 18:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>В Нидерландах поэты из города Утрехт шесть лет пишут стихотворение потомкам – по одной букве каждую неделю, в течение последних шести лет.
Каждую субботу, примерно в полдень, члены гильдии поэтов Утрехта собираются в центре города, в том месте, где заканчивается последняя строка послания, чтобы вырезать следующую букву в камне и установить ее в мощеную булыжником улицу. По мере добавления новых знаков, буквы складываются в слова, затем в предложения и, наконец, появляются стихи.</description></item><item><title>заходите – поговорим</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BC/</guid><description> Трогательная реклама</description></item><item><title>рифма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B0/</guid><description> В книге «Человек в поисках смысла» психолог Виктор Франкл, прошедший через нацистский концлагерь, говорил, что статуя Свободы на восточном побережье США должна быть дополнена статуей Ответственности на западном побережье.
Проект статуи Ответственности скульптора Гэри Ли Прайса</description></item><item><title>шпиль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%88%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 22:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%88%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D1%8C/</guid><description> Проект экологического архитектора Винсента Каллебаута – на месте утраченного шпиля Собора Парижской Богоматери возвести новый прозрачный шпиль из стекла и углеродного волокна. А под ним разбить сад для медитации и прогулок.
На всякий случай напомню, что предыдущий шпиль был новоделом, возведенным только в XIX веке
via</description></item><item><title>пора вернуть эту землю себе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 04 May 2019 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description> В Сан-Франциско люди используют парковочные места для офисов. Они платят за кусок тротуара как за парковку по два доллара в час и это получается гораздо дешевле, чем снимать офис.
И призывают всех присоединяться к этому движению #WePark. Улицы – это места, где люди живут, а не просто целый день стоит кусок железа.
via</description></item><item><title>испорченный телефон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 18:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Сегодня человечество закапывает ядерные отходы в землю. Эти места будут опасны десятки тысяч лет. За это время исчезнут и государства, на территории которых находятся могильники и человеческие языки трансформируются до неузнавания. На хранилище ядерных отходов в горе Юкка (Невада) есть рисунок-предупреждение. Через несколько тысячелетий из-за прецессии Полярная звезда перестанет быть ближайшей к северному полюсу мира яркой звездой. И только тогда это место станет относительно безопасным.
Интересной идеей сохранения знаний об опасных ядерных могильниках является создание атомной религии, священники которой передавали бы знания из поколения в поколение даже при возможной утрате смысла этого знания</description></item><item><title>степ бай степ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF-%D0%B1%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF-%D0%B1%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF/</guid><description> Как сделать так, чтобы люди больше ходили по лестнице? Конечно, можно сломать эскалатор…</description></item><item><title>деконструкция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 09:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Единственным способом придумывания нового является его конструирование из старых деталей. К сожалению, ничего другого люди не умеют. Очень полезной практикой является разбор чужих идей – как именно люди к ним пришли? Что они взяли за основу и с чем скрестили?
Поясню на примере братьев Стругацких
Очевидно, что сюжет повести «Малыш» – это переработанный «Маугли» Киплинга. Человеческий ребенок, которого воспитал негуманоидный разум, а не волчья стая. Из «Трудно быть богом» проглядывает «Янки из Коннектикута при дворе короля Артура» Марка Твена (кстати, эта книга была написано за шесть лет до «Машины времени» Герберта Уэллса) и т.</description></item><item><title>полезная надпись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 29 Mar 2019 21:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description/></item><item><title>опросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid><description> Интересная идея – использовать урну как возможность для опроса (пост не является пропагандой курения)</description></item><item><title>пень</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 22 Dec 2018 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description> Небольшой домик-библиотека на месте старого дерева, Айдахо via</description></item><item><title>россыпью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BF%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2018 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BF%D1%8C%D1%8E/</guid><description>35% всей крови, которая доставляется из столицы Руанды в провинциальные больницы, доставляется сейчас дронами via
Рекламодатели размещают один коричневый пиксель на ярком фоне в мобильном приложении. Это похоже на пыль, поэтому пользователи пытаются смахнуть ее. Это регистрируется как щелчок, и пользователь переходит на страницу рекламодателя. via
На Амазоне иногда продаются неоправданно дорогие книги. Это может быть схемой по отмыванию денег via
Американские ядерные испытания в период между 1940-х и 1970-ми годами, возможно, убили столько же американцев (от последствий радиоактивного загрязнения), сколько было убито японцев бомбами, сброшенными на Хиросиму и Нагасаки via</description></item><item><title>fin</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/fin/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/fin/</guid><description>Учитель (окончание). Начало здесь.
Иллюстрации: David Alvarez Учитель: Ну и зачем ты это сделал, дурак? Собака под кроватью приподняла голову.
Ученик: Вы развратили все человечество. Люди обожествляют, но втайне боятся вас. Вы убиваете в них тягу к познанию мира. Они просто ждут от вас нового чуда. Вы воспитали нас – класс избранных, а мне никогда не нравились избранные. Кто-то должен был вас остановить, чтобы человечество снова поверило в свои собственные силы.</description></item><item><title>Учитель (часть 3)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</guid><description>Продолжение сценария «Учитель» (начало здесь)
Первой возможностью был разговор пустотой. По словам Алфизика у каждого достаточно крупного физического тела существовало, как минимум, два полюса пустоты. Полюса пустоты были обратной стороной массы тела. Каким-то образом они ее уравновешивали. И размер этих полюсов находился в прямой зависимости от физических размеров тела. Возможно полюсов и больше, но Касимов этого пока не знал. Но два полюса у Земли было точно. Один в Сибири, а другой в Патагонии.</description></item><item><title>Учитель (часть 2)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Продолжение сценария «Учитель» (начало здесь)
Алфизик научился говорить камень. Первая демонстрация прошла на мысе Дежнева. Касимов шел со своей собакой, пересыпая из одной руки в другую морскую гальку и прямо перед ним начинал расти камень. Базальтовые трубки вспенивались при обычной температуре и вырастали прямо на глазах. Но их рост прекращался на одной высоте и расплавленный базальт застывал. Получалась каменная стена с гладким покрытием высотой метров тридцать и шириной метров сто двадцать.</description></item><item><title>Учитель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>В коробочку к предыдущему сценарию Написал еще один сценарий для фильма
Голый по пояс мужчина сидит в надувной лодке посреди высохшего Аральского моря. Неподалеку виднеется старый прогнивший корабль. У ног мужчины в лодке спит собака, разомлевшая от жары. На борту лодки сидит девочка, приготовившаяся снимать на простенькую камеру. Когда она говорит «Начинай», мужчина перегибается через борт лодки, зачерпывает горсть песка и начинает медленно пересыпать песок из одной руки в другую, едва шевеля губами при этом.</description></item><item><title>решение проблемы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description> В связи с тем, что многочисленные попытки приучить курильщиков не выбрасывать бычки провалились и миллионы окурков валяются повсюду, появился интересный проект – приручить умных ворон собирать окурки и обменивать их в специальных кормушках на лакомство (арахис)</description></item><item><title>хак</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%85%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 03 Oct 2018 15:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%85%D0%B0%D0%BA/</guid><description>Не думал, что к придется делать поясняющее введение, но комментарии к последнему посту показывают, что многие читатели постоянно совершают две ошибки в своих рассуждениях:
Излишняя склонность к обобщениям. Я пишу про современную Россию, а в комментариях возражения – а как же воюющий Израиль, а как же Великая Отечественная, да ты власовец… Не существует универсальных решений. Нет одного правильного хода в шахматах, с помощью которого можно выиграть любую шахматную партию</description></item><item><title>кто там воет на болотах?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Thu, 27 Sep 2018 00:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%85/</guid><description>Где-то читал про хозяина дачи, который нашел коровью кость, надел на нее кроссовок и дал собаке. Его дом все обходили стороной.
Из этой же серии – намордник для слишком доброй собаки</description></item><item><title>центр без машин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD/</guid><description>В старинном испанском городе Понтеведра живет около 80 000 человек. К концу 1990-х годов на улицах ⁠находились около 52 тысяч автомобилей. По словам мэра, трафик ⁠был ⁠чрезмерным, и это негативно сказывалось на городской ⁠жизни. «Исторический центр умирал, – говорит он. – Он стал какой-то маргинальной территорией. Город был переполнен машинами, воздух был загрязнен, было много аварий. Сначала мы думали, как улучшить движение. Но потом решили, что городское пространство надо вернуть людям.</description></item><item><title>время работает на нас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Wed, 08 Aug 2018 16:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</guid><description> Интересная идея упаковки – каждый день совершенно спелый банан. Южная Корея</description></item><item><title>память</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 16 Jul 2018 12:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Любой большой город украшает множество памятников. Как правило, это памятники, посвященные поэтам, писателям, политикам, ученым, военным, историческим событиям, персонажам литературных произведений и т.д. Разумеется, памятник Тургеневу несет большой гуманистический заряд. Но было бы интересно представить новую систему памятников, посвященных принципам, необходимым для развития общества. Напоминание о них не менее важно для социума, чем скульптура «Муму»
Например: Памятник критическому мышлению Памятник четырем законам формальной логики Памятник критерию Поппера Памятник проверки теории экспериментом Памятник рефлексии Памятник бритве Оккама и принципу KISS Памятник смелым идеям Памятник бритве Хэнлона Памятник фразе «Знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов»</description></item><item><title>бог на стороне больших чисел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BB/</guid><description>Датаизм провозглашает, что Вселенная состоит из потоков данных и что ценность всякого явления или сущности определяется их вкладом в обработку данных. 11 января 2013 года датаизм обрел ⁠своего первого мученика. Аарон Шварц, двадцатишестилетний американский хакер, покончил ⁠с собой в своей квартире. Шварц был ⁠на редкость одаренным – в четырнадцать лет он уже участвовал ⁠в разработке ⁠протокола RSS. А еще он свято верил ⁠в свободу информации. В 2008 году он опубликовал «Партизанский манифест об открытом доступе», в котором страстно ратовал за свободное и безграничное распространение информации.</description></item><item><title>навесы и стенки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%8B-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%8B-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Объясните мне, пожалуйста, знатоки футбола – почему футболисты не носят легкие шлемы? Каждый удар головой по быстролетящему мячу – это микросотрясение мозга, которое не добавляет игрокам ни ума, ни здоровья. Добавьте к этому постоянные падения и столкновения во время игры. Почему защита голени и паха – это нормально, а защита черепной коробки – нет? Их что, обвинят в трусости, если они будут беречь свою голову? Хоккеисты тоже играли раньше без шлемов, но разве игра стала хуже, когда они их надели?</description></item><item><title>контейнерные перевозки пассажиров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Boeing заинтересовалась концептом «самолета-поезда». Гибрид сильно упрощает посадку пассажиров. Вот как работает футуристичный концепт компании Akka под названием Link &amp;amp; Fly: пассажиры прибывают на специальные железнодорожные станции, на которых они совершают посадку на поезд, напоминающий трубу. После этого состав прибывает в аэропорт, где к нему присоединяют крылья. Трансформация в самолет завершена, и аппарат отрывается от земли.
Миссия проекта ⁠– улучшить качество путешествия путем максимального упрощения посадки для пассажиров. ⁠Link &amp;amp; Fly позволяет пройти все необходимые процедуры ⁠уже на железнодорожной станции, после чего пассажиров никто не ⁠побеспокоит ⁠вплоть до прилета в пункт назначения, потому ⁠что аппарат прибывает в аэропорт, минуя все пункты досмотра и сдачи багажа.</description></item><item><title>с ямами и у нас все хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81-%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B8-%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 17:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81-%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B8-%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description> Индийская полиция наняла актера, который переодевается в бога смерти Яму и бегает за мотоциклистами без шлема.</description></item><item><title>и тишина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B8-%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B8-%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>ап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%BF/</guid><description> Один шотландец из Эдинбурга захотел установить у своего дома подъемник для инвалидной коляски. Но ему не хотелось уродовать подъемным механизмом фасад старого дома. Специально для него было придумано красивое решение. Сейчас в Британии устанавливаются сотни таких подъемников от Кенсингтонского дворца до Кембриджского университета</description></item><item><title>из-за угла</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D0%B3%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 14:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D0%B3%D0%BB%D0%B0/</guid><description> Интересная идея рамок для картин и фотографий</description></item><item><title>на чем раньше ловили советских шпионов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%88%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%88%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Фотографии читателей Alexander En Olga Mints. Туалет в аэропорту Таллина</description></item><item><title>как правило у предмета есть как минимум две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE-%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC-%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE-%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC-%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Хочу попробовать новую рубрику в журнале – обсуждение темы с двух сторон. Сбор самых сильных аргументов «за» и «против» Как правило, высказываясь по какой-то проблеме, человек имеет ясную точку зрения, которую он отстаивает. Он высказывает собственные доводы, а контраргументы разбросаны по комментариям и часто хаотичны. В телевизоре все еще хуже – есть только одна точка зрения, а ее оппонентами выступают специально обученные мальчики для битья. Их быстро затыкают и никакой дискуссии не получается.</description></item><item><title>лотерея</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%8F/</guid><description> Интересная идея ресторана в Миннессоте – обеды с незнакомыми людьми Возможно, это будет интереснее, чем обед со знакомыми
via</description></item><item><title>вверх-вниз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B7/</link><pubDate>Wed, 23 May 2018 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B7/</guid><description>Лифт в ВТЦ – как рос Нью-Йорк Идеи для лифтов
Лифт-аквариум, Берлин Кнопка помощи на полу лифта – если человек не может встать Кнопки, которые нажимаются ногой. Если у вас заняты руки Самая простая и правильная идея – скамейки в лифте Яркое оформление кнопок в детской больнице Кнопка, вынесенная ближе к квартирам. Пока вы подойдете лифт уже приедет Детектор загрузки лифта Лифт в больнице для пожилых людей с деменцией и несколько дизайнерских изысков</description></item><item><title>мебель для фонтанов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BC%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 21 May 2018 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BC%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Хорошая идея из Копенгагена – специальные стулья для того, чтобы в жару сидеть прямо в мелком фонтане Не грех такую идею и позаимствовать</description></item><item><title>я раньше думал: «лейтенант» звучит вот так: «налейте нам!»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%82-%D0%B7%D0%B2%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 12 May 2018 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%82-%D0%B7%D0%B2%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</guid><description> Отто Дикс «Раненый солдат» 1916 В 1916 году, когда в США дебатировался вопрос – вступать ли Америке в Первую Мировую войну, законодатели из Небраски предложили свой законопроект. Нужно провести общенациональный референдум и каждый человек, проголосовавший за участие в войне, сразу же становился бы добровольцем и отправлялся на фронт
via</description></item><item><title>нас исполняют судьбы, как по нотам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%8F%D1%8E%D1%82-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 08 May 2018 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%8F%D1%8E%D1%82-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description> Простая идея – перевести фотографию в ноты
И послушать – что получилось</description></item><item><title>давайте попробуем. мне кажется, что это вам понравится</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B5%D0%BC.-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 07:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B5%D0%BC.-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Кропп — философ. Он предлагает, чтобы при объявлении войны устраивалось нечто вроде народного празднества, с музыкой и с входными билетами, как во время боя быков. Затем на арену должны выйти министры и генералы враждующих стран, в трусиках, вооружённые дубинками, и пусть они схватятся друг с другом. Кто останется в живых, объявит свою страну победительницей. Это было бы проще и справедливее, чем то, что делается здесь, где друг с другом воюют совсем не те люди.</description></item><item><title>тонкая красная линия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 19:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Написал небольшой синопсис для фильма «Свет погасшей звезды». По идее своего друга. В жанре «развесистая клюква». При желании можно бить ногами.
26 апреля 2018 года Природная идиллия. Лес, горы на горизонте, красная полоска заката. На переднем плане олененок – почти Дисней.
25 апреля 2018 года Внутренности какого-то огромного механизма. Мы видим лысого немолодого человека, сидящего перед приборной доской 60-х годов. На коленях у него очень старый бобинный магнитофон. Он нажимает на клавишу «запись» и начинает диктовать: – Меня зовут Надежда Человечества.</description></item><item><title>52 фильма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/52-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/52-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Введение (можно не читать)
Самым сильным впечатлением от Нью-Йорка был Музей современного искусства (МОМА). До этого к современному искусству я относился как к гремучей смеси из шарлатанства, рекламы, денежных инвестиций и неумения рисовать. В МОМА я увидел несколько десятков сильнейших работ, что заставило меня пересмотреть свое отношение к искусству, предшествующему «гипсовому веку». Я захотел разобраться в этом поглубже (прежде всего для себя) и сделал серию постов о художниках. Джефф Кунс, Дэмьен Хёрст, Фрэнсис Бэкон, Мартин Киппенбергер, Сай Твомбли, Люсьен Фрейд, Эд Руша, Йозеф Бойс, Роберт Раушенберг, Рой Лихтенштейн, Брюс Науман, Герхард Рихтер, Энди Уорхол.</description></item><item><title>голос дороги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Музыкальная дорога в Японии – при проезде по ней автомобиля играется мелодия «Воспоминания о лете». 2559 бороздок на 175-метровом участке, обладают разной глубиной и находятся на определенном расстоянии друг от друга. Чем меньше расстояние между промежутками, тем более высокий звук в машине они производят, и, напротив, чем больше промежуток между бороздками, тем ниже производимый ими звук. А длина этих канавок регулирует ритм мелодии дороги. На этом принципе построены все музыкальные дороги Японии – их более 30.</description></item><item><title>перенимаем зарубежный опыт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BF%D1%8B%D1%82/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 17:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BF%D1%8B%D1%82/</guid><description> История трехлетней давности из Манчестера. Какой-то британец начал рисовать пенисы вокруг выбоин и ям на дорогах. Муниципалитет возмущался этой практикой, но реагировать стал гораздо оперативнее
via</description></item><item><title>некриптовалюта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 22:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D1%82%D0%B0/</guid><description>Бразилия, 2005 год. Университетское образование платное. В образовательном государственном фонде накоплено около $1 миллиарда. Задача – повысить количество бразильцев, получивших высшее образование. Как распределить эти деньги?
В голову сразу приходит вариант потратить эти деньги напрямую на а) оплату учебы в университете достойным абитуриентам, б) помощь школам для повышения качества учебного процесса. Но Бернар Лиетар, известный финансист и адепт параллельных валют, предложил другой вариант.
Выпускается специальная валюта – Saber (сабер – знание), 1 Saber эквивалентен 1 реалу.</description></item><item><title>спасибо бабушке за оладушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Нью-Йорке есть ресторан Enoteca Maria, половина меню которого меняется каждый день. В нем готовят не профессиональные повара, а бабушки. Собственник заведения Джоди Скаравела решил предоставить работу бабушкам со всего мира после того, как потерял свою бабушку, мать и сестру. Каждый день на кухне работают, как минимум 2 бабушки: одна из Италии (она отвечает за постоянную часть меню) и вторая — из какой-то другой страны мира: Сирии, Польши, Нигерии, Венесуэлы, Турции, Франции и многих других государств.</description></item><item><title>три билборда в Лондоне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid><description>«71 погибший», «И ни одного арестованного», «Как так?» В июне 2017 года на западе Лондона сгорела многоэтажка Grenfell Tower — погиб 71 человек. Виновных в пожаре до сих пор не нашли. Активисты движения Justice 4 Grenfell добиваются расследования гибели людей. Вдохновившись новым фильмом Мартина Макдонаха «Три билборда на границе Эббинга, Миссури», они целый день возили по Лондону три красных билборда.
via
p.s. Представьте, какое количество вопросов можно задать на трех красных билбордах в России</description></item><item><title>мозговой штурм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2018 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</guid><description>У меня плохая новость для тех, кто пишет «какой хороший журнал, когда он без политики». Политики будет много – до выборов осталось менее двух месяцев, а все, что я слышу вокруг, это: «ну вы же понимаете, что на этих жульнических выборах Путина не победить». Конечно, выборы жульнические. Разумеется, не победить. Если ничего не делать.
Мы начинаем собирать команду единомышленников, чтобы свалить Путина. Я рассказывал об опыте чилийцев, которые смогли свалить Пиночета.</description></item><item><title>доброе утро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>в море</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B2-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 15 Nov 2017 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B2-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</guid><description>Первый плавучий город в мире может открыться в 2020 году. У берегов острова Таити в территориальных водах Французской Полинезии появится уникальный мобильный жилой комплекс. Он будет сооружен на блоке из 11 пятиугольных модулей-платформ по проекту расположенного в Калифорнии Института систейдинга (Систейдинг – это концепция строительства и проживания в свободных сообществах, дрейфующих в открытом море вне юрисдикции какой-либо конкретной страны). За пределами исключительной экономической зоны государств моря и океаны не находятся под юрисдикцией государств.</description></item><item><title>санитары социума</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D1%83%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 08 Nov 2017 14:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D1%83%D0%BC%D0%B0/</guid><description> Интересная идея голландской компании Crowded Cities: можно попробовать использовать умных птиц для уборки мусора. В Нидерландах каждый год на улицу бросают более 6 миллиардов окурков (а во всем мире – более 4,5 триллионов). Окурок легко выбросить, но его сложно убрать. Для разложения окурка требуется 10–12 лет. А можно сделать специальную кормушку для ворон, в которых за каждый принесенный окурок умная птица будет получать лакомство</description></item><item><title>сколько нам еще осталось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 15 Oct 2017 08:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description> Оригинальная реформа. В Англии бурно обсуждается проект, предлагающий нумеровать страницы книг в обратном порядке. Его авторы приводят аргументы из психологии, говоря, что для всех важно не то, сколько страниц они уже прочитали, а то, сколько их еще осталось до конца книги. Страницы, пронумерованные в обратном порядке, сразу же удовлетворят любопытство читателей и избавят их от необходимости производить изнурительные для тех, кто слаб в математике, вычисления.
via</description></item><item><title>памятники нью-йорка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D1%8C%D1%8E-%D0%B9%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 13 Oct 2017 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D1%8C%D1%8E-%D0%B9%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B0/</guid><description>22 ноября 1963 года исполинский осьминог напал на паром Cornelius G. Kolf, раздавил своими щупальцами и утопил его. На борту парома было более 400 пассажиров и членов экипажа. Не спасся никто, ни одного тела также не нашли. Трагедия прошла незамеченной, поскольку в этот же день в Далласе был убит Президент Джон Кеннеди. И вот недавно на Манхэттене был открыт памятник погибшим, запечатлевший страшную сцену нападения.
29 октября 1929 года – «Черный вторник».</description></item><item><title>народу не нужны нездоровые сенсации – народу нужны здоровые сенсации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2017 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Жанру научной фантастики в Китае не везло. После Движения 4 мая в 1919 году и Дискуссии о науке и метафизике в 1923 году произведения жанра научной фантастики практически полностью исчезли. В 1983 году фантастические произведения в Китае были обвинены в духовном растлении народа, в результате чего их стали запрещать к публикации. via
Зуд запретительства не закончился и в XXI веке. В 2011 году в Китае были запрещены сериалы и фильмы о путешествиях во времени.</description></item><item><title>прожить без государства</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 23:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Пять коммун в разных частях света
Free State Project
В 2001 году 24-летний выпускник Йеля Джейсон Соренс предложил всем, кто недоволен правительством, провести эксперимент. Свободолюбивые люди, которые раскиданы по миру, могли бы перебраться на постоянное место жительства в маленький американский штат и прийти там к власти. К 2003 году проект «Свободный штат» (Free State Project, FSP) поддержали 5000 человек. Всеобщим голосованием они выбрали слабозаселенное место — Нью-Гемпшир. Высадка либертарианского десанта должна была произойти после того, как к FSP присоединятся 20 000 адептов независимости от государства.</description></item><item><title>зеленая стена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Президент Буркина Фасо Томас Санкара вошел в историю не только как один из немногих честных президентов Африки. За годы его президентства были высажены 10 миллионов деревьев, остановивших расползание песков Сахары на юг. «Африканский Че Гевара» заразил весь континент своей идей остановить пустыню. 11 африканских государств начали строить «Великую зеленую стену»
Эта стена протянется от Атлантического океана до Красного моря и будет иметь ширину около 15 км и длину 7775 км.</description></item><item><title>дополненная реальность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Несколько лет назад я делал для одного из продавцов мебели специальный буклет, похожий на пантонный веер. Только лепестки веера были прозрачными и на каждом из них были напечатаны кресла и диваны. Чтобы клиент мог выбрать любую модель и примерить ее для своей квартиры.
А вот в октябре должна выйти система iOS 11 с ARKit – инструментом для разработки дополненной реальности. Как это может выглядеть, показывает IKEA – можно сделать такую же «примерку», но только на экране своего айфона или айпада.</description></item><item><title>верные друзья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2017 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</guid><description>В 2009 году группа бродячих артистов из Нью-Йорка, вдохновленная идеями американской художницы Swoon, создала потрясающую воображение флотилию из трех кораблей. Они состояли из всевозможной рухляди, старой мебели и кусков железа. И на это плавучем чуде артисты отправились в путешествие по Словении и Венеции. Корабли были символично названы Плавучими городами Серениссимы (Серениссима — Светлейшая).
Идея, на самом деле не нова, еще в Средние века артисты проделывали подобные путешествия, останавливались в городах и устраивала празднества и представления.</description></item><item><title>синестетикам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</guid><description> Интересная попытка визуализации звуков Амазонки © Andy Thomas</description></item><item><title>на посошок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%88%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2017 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%88%D0%BE%D0%BA/</guid><description> Хорошая идея для бара – подставки под стаканы, сделанные из автомобилей водителей, разбившихся по пьянке</description></item><item><title>к идее Бродского про поэзию в супермаркетах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BA-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D0%B7%D0%B8%D1%8E-%D0%B2-%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2017 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BA-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D0%B7%D0%B8%D1%8E-%D0%B2-%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%85/</guid><description>«Литературный автомат» из Франции внешне напоминает терминал для оплаты счетов. Такие вендинговые машины — идея издательства Short Édition. Они создали принтеры-автоматы, в которых доступно более 600 коротких рассказов. Рассказы выбирало сообщество подписчиков издательства, которых более 140 тысяч.
Человек выбирает, историю какой длины он хотел бы прочитать – на одну, три или пять минут. Качество рассказа гарантирует издательство. Авторы проекта надеются, что их проект не только заставит горожан больше читать литературные произведения, но и станет новым способом создания связей в городе, а главное — новым способом взаимодействовать с городом.</description></item><item><title>по</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 04 Jun 2017 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D0%BE/</guid><description>Станция парижского метро &amp;#34;Арсенал&amp;#34;, построенная в 1906 году и закрытая в 1936-м. В 2014 году кандидатом в мэры Парижа была Натали Косцюшко-Моризе. В числе прочего в своей предвыборной программе она предлагала переделывать заброшенные станции парижского метро в бассейны, рестораны или театры.
Ранее в результате реализации подобного проекта старая железнодорожная линия в Нью-Йорке превратилась в висячий городской парк и сейчас является одним из самых посещаемых мест города. А Натали не хватило пяти процентов голосов избирателей, чтобы стать мэром.</description></item><item><title>парк плейс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81/</link><pubDate>Wed, 17 May 2017 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81/</guid><description>История про российских ученых из журнала The Atlantic
Краткое содержание (лучше читать всю статью) Российские ученые — отец и сын Сергей и Никита Зимовы — пытаются создать на огромной территории в Якутии плейстоценовый парк; то есть — воссоздать там экосистему тех времен, когда планету населяли мамонты. Идея, чтобы мамонты, клонированные из ДНК, которое получено из останков в животных, по этому самому парку гуляли, тоже есть — и она тут, конечно, самая яркая, но на самом деле вовсе не главная.</description></item><item><title>да здравствует нерушимое единство человека и компьютера! ура, товарищи!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D0%B0-%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B5-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D1%83%D1%80%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 28 Apr 2017 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D0%B0-%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B5-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D1%83%D1%80%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B8/</guid><description>Интересная мысль молекулярного биолога из Гарварда. В современной науке наблюдается кризис данных. В прошлом году было опубликовано более 1 200 000 новых статей только в биомедицинской области. Таким образом общее число статей уже превышает 26 миллионов. А средний ученый читает в год около 250 статей. И это при том, что результаты многих медико-биологических работ не смогли быть подтверждены.
Кажется, наука подходит к биологическому пределу возможности человека перерабатывать и усваивать новую информацию.</description></item><item><title>дура лекс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 09:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81/</guid><description>В Индии с первого апреля начал действовать закон, указывающий, что бары и магазины со спиртным должны находиться не менее чем в 500 метрах от национальных автострад. И многим владельцам баров пришлось закрыть свои заведения.
Но один бармен в Керале решил действовать иначе. Прежде, чем посмотреть под кат подумайте, как бы вы поступили на его месте, если бы вы не хотели закрываться?
via p.s. Интересно, что идею лабиринта использована в средневековых соборах Франции и Италии, а также в церквях разных городов этих стран, в том числе в Амьене, Байё, Орлеане, Равенне, Тулузе.</description></item><item><title>el pueblo unido jamás será vencido</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/el-pueblo-unido-jam%C3%A1s-ser%C3%A1-vencido/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/el-pueblo-unido-jam%C3%A1s-ser%C3%A1-vencido/</guid><description>Мне кажется, что лучшим ответом на новую политику Livejournal – c цензурой и обилием рекламы, будет не переход на другую платформу или уход на отдельную площадку, а объединение. Создание собственной блогерской платформы и с переводом текстов на другие языки. Нужно переходить от конкуренции друг с другом к конкуренции с официальными средствами массовой информации. Как вам такая идея и каких блогеров вы хотели бы видеть вместе на новой платформе? Спасибо</description></item><item><title>мозговой штурм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2017 08:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</guid><description>В день массовых протестов по всей стране в ответ на вопрос в инстаграме «Привет, как день?» Дмитрий Медведев ответил: «Неплохо, на лыжах покатался» и прикрепил веселый смайлик. После воскресных прогулок по всей стране все чаще звучит вопрос: «И что дальше?» Я вам расскажу – что можно делать дальше. Но сначала несколько выводов из произошедшего:
Власть сознательно нарушает законы нашей страны. Жесткий разгон планировался с самого начала. Специально из толпы выдергивались случайные люди.</description></item><item><title>инвестируйте в себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>В апреле начинаю новый курс логического и эмоционального мышления.
Буду рассказывать о приемах мышления, о генерации идей, об ошибках мышления, о воспитании детей, о том, как работает фотография, о манипуляции человеком, о мозговом штурме. Но самое главное – буду учить не бояться думать и получать удовольствие от мышления.
Буду признателен за перепост.
Занятия длятся по три часа
Первое занятие 5 апреля в 19.30 в Photoplay (Каланчевская улица, дом 17 с.</description></item><item><title>урбан</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%BD/</guid><description> Города начинают убирать автострады, на их месте разбивают парки и зоны отдыха
Сеул
Портленд
Мадрид
via</description></item><item><title>игра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0/</guid><description> Когда врачи думают детях, которым может быть страшно проходить медицинские процедуры. Разве не прекрасно?
via</description></item><item><title>новое и неожиданное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2017 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Можете поделиться какой-нибудь новой неожиданной идеей, о которой вы прочитали или мыслью, которая к вам пришла за последний месяц? Спасибо</description></item><item><title>санаторий имени Рэндла П. Макмерфи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%B4%D0%BB%D0%B0-%D0%BF.-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2017 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D1%80%D1%8D%D0%BD%D0%B4%D0%BB%D0%B0-%D0%BF.-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B8/</guid><description> Студент из Германии Eugen Merher снял рекламу для &amp;quot;Adidas&amp;quot;, но департамент коммуникации компании предложение проигнорировал.
p.s. Кстати, это очень интересная бизнес-идея для рекламного агентства. Делать рекламу, которая нравится тебе самому. Без всех этих посредников: стратегов, бренд-менеджеров и фокус-групп. А потом предлагать то, что получилось клиенту. Если это будет сделано с любовью – это может очень хорошо выстрелить</description></item><item><title>дублирование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 22:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Интересная идея для светофоров. Киев
via</description></item><item><title>достать чернил и плакать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description> Арт-проект Бостона Rainingpoetry: стихи, видимые только во время дождя
via</description></item><item><title>будни офшара</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%BE%D1%84%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2017 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%BE%D1%84%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B0/</guid><description> Guardian пишет, что все чаще в Лондоне богатые люди начинают увеличивать свои особняки вглубь. Подземная часть может в несколько раз превышать по площади сам особняк</description></item><item><title>устраняя преграды на пути распространения знаний</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Журнал Nature составил свой список из 10 самых влиятельных людей года в сфере науки. Помимо собственно учёных, в список вошла Александра Элбакян — девушка из Казахстана, чьё текущее место проживания неизвестно. Александра является создателем сайта Sci–Hub, предоставляющим учёным бесплатный пиратский доступ к научным статьям, которые в легальном режиме можно прочитать только за деньги.
На текущий момент сайт содержит около 58 миллионов статей, которые в 2016 году были скачаны около 75 миллионов раз, что доставляет страдания копирастам от науки.</description></item><item><title>из того, что было</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B8%D0%B7-%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B8%D0%B7-%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</guid><description> Сuppaday – истории с бумажными стаканчиками</description></item><item><title>эмоции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%8D%D0%BC%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Nov 2016 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%8D%D0%BC%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description> © Rikard. Попытка графического языка. 48 примеров композиции Идея хорошая, но нужно ее упростить и сделать более ярко выраженной</description></item><item><title>знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Ставить каменные монументы в честь каких-то великих людей кажется мне довольно странным. Есть в этом что-то кладбищенское. Я бы предложил ставить памятники в честь великих идей. Меняющих мир в лучшую сторону. Например, я бы поставил памятник критическому мышлению. Или памятник проверке догадки экспериментом. Или монумент в честь Золотого правила этики. А вы бы какую Идею сочли бы достойной увековечивания?</description></item><item><title>карусель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 19 Nov 2016 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Интересен опыт организации дорожного движения в небольшом городе Кармель, Индиана. Мэр города принял решение убрать все 78 светофоров и заменить их круговыми развязками. В результате количество аварий сократилось на 40%, количество дтп со смертельным исходом – на 90%. Возросла средняя скорость движения, долгосрочная экономия на топливе и техобслуживании автомобилей приближается к $200 000. Кроме того, из окон ближайших домов гораздо приятнее наблюдать не мигающий светофор, а клумбу или фонтан.
В связи с этим любопытный вариант круговой развязки в Голландии.</description></item><item><title>мистер Шедоу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%88%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%83/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2016 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%88%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%83/</guid><description> © Vincent Bal. Дорисовка теней</description></item><item><title>самосовершенствование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 12 Nov 2016 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Правительство Италии выдаст молодежи специальный бонус на самосовершенствование. Каждый итальянский подросток, отпраздновавший свое 18-летие до 31 декабря 2016 года, получит от государства 500 евро, которые он сможет потратить исключительно на культурные мероприятия и книги. Эти деньги можно будет потратить на посещение музеев, археологических раскопок, театров, концертов и кинопоказов, на приобретение книг, а также на поездки в национальные парки Италии.
via</description></item><item><title>дедепрессия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2016 17:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Новый способ борьбы с осенней депрессией придумали дизайнеры Южной Кореи Они разрисовали тротуары специальной краской, проявляющейся только при контакте с водой
via</description></item><item><title>зеленый еще</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B5%D1%89%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2016 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B5%D1%89%D0%B5/</guid><description>Во время матча итальянской серии B между командами &amp;quot;Виртус Энтелла&amp;quot; и &amp;quot;Виченца&amp;quot; игроку впервые в истории футбола была показана зеленая карточка.
Они были введены еще осенью прошлого года, но до сих пор ни разу не использовались. Как сообщает агентство Рейтер, зеленую карточку в воскресенье получил футболист &amp;quot;Виченцы&amp;quot; Кристиан Галано. На 59-й минуте матча он нанес удар мимо ворот, после которого судья назначил угловой в пользу &amp;quot;Виченцы&amp;quot;. Но Галано признался судье, что его касание мяча было последним, и арбитр изменил решение.</description></item><item><title>борьба со смертью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 23:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Долго время Южная Корея находилась на втором месте в мире по количеству самоубийств на душу населения. Для борьбы с этим были разработаны специальные государственные программы. Одна из них «Happy Dying». Люди, которые задумывались о суициде, участвуют в собственных похоронах. Они пишут последние письма, придумывают собственный некролог и составляют завещание.
Они оплакивают себя Для них готовятся гробы Люди переодеваются в льняную одежду... ...садятся в гроб и начинают размышлять о своей жизни Потом «мастер смерти» завязывает им руки и закрывает глаза Участники церемонии медитируют, лежа в гробу Потом гробы закрывают крышкой и люди еще полчаса лежат в них в полной тишине, размышляя о том, так ли это хорошо – умереть раньше времени Задача не напугать людей, а дать им почувствовать вкус жизни via</description></item><item><title>информационное неравенство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 13:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Из письма читателя. Интересная идея. Сегодня власти известно о простом обывателе практически все. А обычный человек не знает о власти почти ничего. Это односторонняя прозрачность идет сверху вниз. Власть принимает законы, позволяющие ей прослушивать граждан своей страны, читать их почту и устанавливать видеокамеры в их домах. Между тем, я не верю в чистые руки и святые помыслы наших органов.
Но можно подойти к проблеме неизбежной прозрачности и с другой стороны.</description></item><item><title>вода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 00:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>В коробочку к фонтанам – раз, два, три
Как вам идея водопада вместо фонтана? Версаль</description></item><item><title>в табло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B2-%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 29 May 2016 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B2-%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE/</guid><description> Рассказали про одну организацию, в которой попасть в переговорную комнату можно только введя свое имя и размер зарплаты. И во время многочасовых переговоров на табло выводятся цифры – сколько стоит компании время, потраченное сотрудниками на обсуждения.</description></item><item><title>о, спорт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Fri, 27 May 2016 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</guid><description> Что делать с огромными спортивными объектами после окончания Олимпиады? Монреаль сделал из олимпийского велодрома «Биокупол» – зоопарк с пятью различными экосистемами
via</description></item><item><title>кракелюры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 22 May 2016 13:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%80%D1%8B/</guid><description>Нидерландские изобретатели разработали самозаживляющийся бетон, трещины в котором автоматически зарастают благодаря специальным бактериям.
Обычный железобетон со временем покрывается микротрещинами, в которые проникает влага. После нескольких циклов замерзания и оттаивания надломы расширяются, вода доходит до арматуры, запуская процесс ее коррозии. Ржавчина же занимает больше места, чем исходный металл, и в итоге бетон начинает трескаться и расслаиваться.
Ученые предложили добавлять в железобетон на стадии его производства смешанные с молочнокислым кальцием бактерии рода Bacillus, которые живут в камнях около активных вулканов и щелочных озер.</description></item><item><title>сделай сам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2016 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC/</guid><description> ИКЕА поздравила своего босса
upd Источник идеи – книга Homemade is Best</description></item><item><title>земля гигантов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 08:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Wenceslas Hollar Антропоморфные пейзажи XVII века. Возможно идея навеяна архитектором Дейнократом, который хотел превратить гору Афон в памятник Александру Македонскому
Matthäus Merian the Elder Johann Martin Johann Martin Johann Martin Matthäus Merian the Elder Joos de Momper Joos de Momper Joos de Momper via</description></item><item><title>если б я имел коня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1-%D1%8F-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BB-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 26 Mar 2016 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1-%D1%8F-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BB-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8F/</guid><description> Мой любимый прием – инверсия. Не деревья вокруг дома, а дом вокруг дерева.
Пока концепт</description></item><item><title>по прянику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2016 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>С нарушителями на дорогах борются карательными мерами. А вот в Швеции предложили более интересный вариант – часть собранных штрафов за превышение скорости направить на поощрение аккуратных водителей. С помощью лотереи – победитель определяется случайно среди соблюдавших скоростной режим.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2040342&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2040342&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>аборт для мужчин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2016 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</guid><description>В Швеции группа либеральной молодежи «LUF Väst» заявила о желании ввести в законодательство страны «легальный аборт» для мужчин – мужчины смогут отказываться от ребенка во время беременности до 18-й недели беременности женщины.
Группа считает, что «легальный аборт» будет обеспечивать равенство между женщинами и мужчинами на ранних стадиях беременности, что будет давать мужчинам возможность отказаться от ребенка. При регистрации «легального аборта» мужчина не должен будет платить алименты на своего ребенка, в случае если женщина решит родить, но при этом не будут иметь право его увидеть, если в будущем возникнет желание.</description></item><item><title>Бобби Маферрин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%84%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2016 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%84%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D0%BD/</guid><description> Хорошая идея – мелодию создает весь зал</description></item><item><title>зелень</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2016 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description>В прошлом году во Франции был одобрен закон, обязывающий владельцев новой недвижимости в коммерческой зоне покрывать крыши зданий либо растениями (т.н. «зеленые крыши»), либо солнечными панелями.
У зеленых крыш кроме эстетических примуществ есть и несколько практических: За счет земляной подушки они уменьшают количество энергии, необходимое зимой на нагрев, а летом на охлаждение. Крыша такого типа практически снимает проблему избытка дождевой воды, когда во время ливневых осадков масса воды устремляется с крыш зданий в ливневую канализацию.</description></item><item><title>календы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2016 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%8B/</guid><description> У Андрея Кураева была здравая идея – если летоисчисление идет от Рождества Христова, то и празднование самого Рождества нужно перенести на ночь 31 декабря. Синхронизировать два события во избежание когнитивного диссонанса. Он же рассказывал, что ни в каких внутренних документах РПЦ не используется Юлианский календарь. И смысла держаться за него нет никакого.</description></item><item><title>добавка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2015 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Еще один «дорисовывающий» художник – Jesuso Ortiz</description></item><item><title>идеи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2015 20:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</guid><description>несколько хороших идей из Японии
Дефибрилляторы на станциях – вдруг кому-то станет плохо практически на каждой станции есть и камеры хранения – очень удобно для путешественников или любителей шопинга продуманная навигация унитазы, исполняющие мелодию считается очень неприличным, когда окружающие слышат звуки мочеиспускания специальные тоннели для черепашек, чтобы они не мешали переводу стрелок на железной дороге а вот это вообще гениальная вещь – для интровертов и экстравертов вы сами выбираете – сидеть лицом друг к другу или отдельно via</description></item><item><title>фаерболы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%84%D0%B0%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2015 18:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%84%D0%B0%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description> Pyro Mini – устройство для метания огненных шаров на расстояние до 12 метров. Толщина корпуса устройства составляет около двух сантиметров, его длина и ширина — не больше обычной кредитной карточки. При покупке устройства предоставляется запас нитроцеллюлозы на 160 выстрелов. $147</description></item><item><title>деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2015 16:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Создатель Биткоина номинирован на Нобелевскую премию в области экономики за 2016 год, невзирая на то, что до сих пор никому неизвестно, кто он такой. Псевдоним Сатоши Накамото был использован создателем этой революционной финансовой системы, но все попытки раскрыть личность, стоявшую за ним, ни к чему не привели.
31 октября 2008 года Накамото опубликовал статью «Bitcoin: A Peer-to-Peer Electronic Cash System» в списке рассылки о криптографии, в которой описал Биткойн — полностью децентрализованную систему электронной наличности, не требующую доверия третьим сторонам.</description></item><item><title>штрих к реальности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%85-%D0%BA-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2015 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%88%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%85-%D0%BA-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description> © paperboyo</description></item><item><title>незнайка в солнечном городе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description> Цветочная конструкция в Иерусалиме, оснащенная специальными датчиками. Когда кто-то находится под ней, компрессор раскрывает бутон, защищая человека от солнца
via</description></item><item><title>репетиции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2015 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description> В Великобритании начинается новое риалити-шоу Загнанный Его участники получают около 700$ наличными и один час форы. Их задача исчезнуть и не быть найденными в течение 28 дней. Против них работают около 30 бывших специалистов из различных спецслужб, которым доступны самые современные технологии – система видеонаблюдения, система распознавания номерных знаков и т.д</description></item><item><title>постепенно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2015 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В продолжение идеи изменения кладбищ
На новых кладбищах столицы России планируется запретить оградки вокруг могил. Кроме того, на кладбищах нового формата будут создавать мини-парки. Там будут пруды и скамейки для отдыха посетителей кладбищ.
via</description></item><item><title>рабочие руки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2015 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8/</guid><description> На краснодарских новостройках установили таблички с благодарностями гастарбайтерам
via
p.s. А я бы обязательно поставил в Москве памятник маленькому таджику, каждый год спасающему город от снега.</description></item><item><title>ватные плечи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2015 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B8/</guid><description>Когда в 1972 году в NASA запускали беспилотный космический аппарат «Пионер-10» для изучения Юпитера, было решено отправить на нем и послание внеземной цивилизации (сейчас аппарат летит в сторону Альдебарана и если с ним ничего не случится, достигнет окрестностей звезды через 2 миллиона лет)
Журнал The Los Angeles Times предложил нескольким художникам сделать свой вариант послания (выбран был вариант Сагана). Интересна версия великого иллюстратора Джека Кёрби, «короля комиксов». Он предложил изобразить земных людей суперменами, умеющими летать.</description></item><item><title>жд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B6%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2015 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B6%D0%B4/</guid><description> Небольшая японская железнодорожная компания Chōshi Electric Railway Line столкнулась с финансовыми трудностями и решила попробовать продавать рисовые крекеры, чтобы заработать немного денег. И сейчас прибыль от продажи крекеров вдвое превышает прибыль от железной дороги.</description></item><item><title>последователи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2015 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Креативность — понятие довольно растяжимое и имеющее множество трактовок — решили предельно ясно охарактеризовать сотрудники Ратгерского университета. Ахмед Эльгаммал и Бабак Салех определили кретивность двумя факторами: новизна произведения и количество последовавших похожих работ, то есть влиятельность автора в мире искусства.
Более того, ученые создали алгоритм, который проанализировал около 62 тысяч картин, написанных с 1400 по 2000 год. Программа учитывала примерно две с половиной тысячи параметров, чтобы опредилить самые новые для своего времени и влиятельные полотна.</description></item><item><title>Юрийс Гагаринс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81-%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81-%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81/</guid><description> Интересная идея – памятник 70-летнему Гагарину Каким бы он был, если бы дожил Рига</description></item><item><title>без пересадки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2015 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Оригами-горшок, который растет вместе с растением
via</description></item><item><title>опровергая Грецию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 13:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Два года назад писал о швейцарской идее «безусловного основного дохода» размером в 2000 евро. Если верить результатам того опроса, 80% читателей сказали, что продолжат работать, если им каждый месяц будут просто так выдавать по 2000 евро.
А вот продолжение: В январе 2016 года в городе Утрехт (Нидерланды) власти города совместно с экономистами из местного университета начнут социальный эксперимент. Несколько десятков человек, участвующих в эксперименте, будут получать безусловный основной доход – достаточно крупные денежные пособия, не зависящие от их деятельности.</description></item><item><title>доброе утро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 09:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description> Из кофейных пятен получаются прекрасные монстры
via</description></item><item><title>маленькие лужники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 28 Jun 2015 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Японская школа, сконструированная так, чтобы дети могли играть и бегать по луже. В сухие дни это площадка для игры в бадминтон и пр. Зимой здесь может быть каток
И сам дизайн интересен</description></item><item><title>идея для лимузинов с мигалками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D1%81-%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2015 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D1%81-%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description> Общественное осуждение – человек припарковал свою машину на месте для инвалидов. Бразилия</description></item><item><title>беги, Фостер, беги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2015 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8/</guid><description>В 2011 году Фостер Хантингтон сделал то, о чем многие люди только мечтают. Он бросил свою работу, купил фургон Volkswagen и уехал из Нью-Йорка. После этого он три года колесил по стране, сделал несколько фотокниг, а потом нашел место, в котором он хотел бы жить. И реализовал свою детскую мечту
via
фейсбук</description></item><item><title>упрощение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2015 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>К предыдущему. В топе продаж на Amazon находятся книги-раскраски для взрослых Раскрашивание прекрасно снимает стресс у взрослых. А также помогает старикам бороться с деменцией</description></item><item><title>для детей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2015 08:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Лучшая детская площадка в мире. 10-этажное здание в Сент-Луисе – 50 000 квадратных метров. Ее начал делать в 1997 году художник Bob Cassilly. После его смерти над ней работает группа из 20 художников, постоянно улучшая ее. Здесь есть гигантские горки высотой 10 этажей, колесо обозрения на крыше, два самолета, школьный автобус балансирующий на краю, подземные пещеры с сотнями метров тоннелей, аквариум, завод по производству шнурков (в здании первоначально была обувная фабрика), цирк, ресторан, и т.</description></item><item><title>Ливерпуль = Манчестер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Английская орфография довольно архаична, сложна и неудобна. Для передачи 40 звуков (фонем) служат 1140 букв и их сочетаний (графем). Бернард Шоу как-то придумал слово «ghoti», которое могло читаться как слово «fish»: &amp;quot;gh&amp;quot; произносится как &amp;quot;f&amp;quot; (например, как в слове &amp;quot;rough&amp;quot;), вместо &amp;quot;o&amp;quot; можно использовать &amp;quot;i&amp;quot; (как в слове &amp;quot;women&amp;quot;), а &amp;quot;ti&amp;quot; читается как &amp;quot;sh&amp;quot; (пример - &amp;quot;pronunciation&amp;quot;) - и &amp;quot;рыба&amp;quot; готова.
И в собственном завещании Бернард Шоу выделил деньги на разработку более простого алфавита английского языка.</description></item><item><title>породистые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 06 May 2015 16:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Кроме существования всевозможных фашистских разновидностей евгеники, существует и так называемая «позитивная евгеника», которая сейчас практикуется в Сингапуре. Её ввел в практику Ли Куан Ю, который после прочтения доклада сингапурских ученых-социологов заметивших, что множество высокообразованных женщин не выходят замуж и не рожают детей, а множество мужчин женятся на бедных необразованных малайках и индианках, решил исправить ситуацию. Под патронажем правительства были созданы брачные агентства, которые фактически занимались сводничеством между молодыми людьми с высоким IQ, организуя для них океанские круизы, дискотеки и пр.</description></item><item><title>чистка скреп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2015 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF/</guid><description>к истории про нравственный прогресс
Томас Джефферсон утверждал, что, поскольку ни одно поколение не имеет право навязывать следующему поколению свои взгляды и убеждения, Конституция должна пересматриваться каждые 19 лет
фейсбук</description></item><item><title>поднять планку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%83/</guid><description>Хороший арт-проект. Во многих городах люди распечатывают на широкоформатных принтерах фрагменты из произведений искусства и наклеивают их на стены обычных домов. Сейчас в проекте участвуют двадцать городов.
Страница на фейсбуке</description></item><item><title>споры о будущем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2015 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Хочу поблагодарить читателей, раскритиковавших идею цикла передач об исторических тайнах. Вы совершенно правы – ничего интересно в обсуждении идей заговора нет. Получится обычный гвалт и словоблудие. Никто никого никогда не переубедит. И, что самое главное – обсуждение тайны убийства Кеннеди или перевала Дятлова никак не влияют на жизнь человека.
А что если изменить концепцию «исторических тайн» на «приближение будущего». Ростки будущего постоянно пробиваются сквозь асфальт настоящего. Каждый день появляется множество жизнеспособных идей.</description></item><item><title>игры с бумагой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D1%81-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2015 15:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D1%81-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B9/</guid><description>© lustik</description></item><item><title>я посадил дерево</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Приятно – старая идея лес вместо кладбища осуществляется. Итальянцами
Capsulamundi</description></item><item><title>тропологическая суггестивность массмедиального дискурса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%83%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2015 14:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%83%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D0%B0/</guid><description>Решили, что нужно активно вводить в русский язык слова «имплементация» и «субстантивный».
Например: Граждане, органы правопорядка призывают вас разойтись. Ваш митинг не субстантивен. В противном случае полиция начнет имплементировать всех участников.
Любимый, имплементируй меня нежно. Я сегодня очень субстантивная&amp;hellip;
Приветствуется развитие темы. Спасибо.</description></item><item><title>место</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 10 Feb 2015 20:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid><description>Интересный проект – рабочее место Можно сфотографировать свой стол и немного рассказать о нем</description></item><item><title>толковый словарь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2015 18:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8C/</guid><description>Если в шестидесятых годах среднестатистический американский отец проводил с ребенком сорок минут в день, то в девяностых - только шесть. Дети проводят все время в школе, в компьютере, в телевизоре. Уставшие родители приходят с работы и не понимают, о чем говорить с детьми. Непонимание между ними увеличивается.
Если бы вы, для облегчения коммуникации, составляли современный взросло-детский словарь, какие бы разделы в него включили? Как со «взрослой» стороны, так и с «детской».</description></item><item><title>за левым плечом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B7%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2015 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B7%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%BE%D0%BC/</guid><description>«Слово «смерть» непроизносимо в Нью-Йорке, Париже, Лондоне; оно обжигает губы. А мексиканец со смертью знаком близко; он шутит о ней, ласкает ее, прославляет, спит с ней; это одна из его любимых игрушек и самых крепких привязанностей» /Октавио Пас/
Филологи насчитали в мексиканском испанском 20 000 слов и выражений, обозначающих смерть. Во время знаменитого Дня мертвых мексиканские дети получают в подарок сахарные черепа со своими именами, шоколадные гробы и игрушечные скелеты.</description></item><item><title>помочь своими глазами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%87%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2015 20:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%87%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Простая идея – помочь слепым людям с помощью их смартфона. Слепой человек часто не может сделать простых вещей – прочитать письмо, отличить одну банку консервов от другой, понять – у какой двери остановился таксист, который привез его и т.д. Множество добровольцев регистрируются на сайте и, если у них есть свободная минута, работают глазами слепого человека, озвучивая то, что они видят через камеру его телефона.
подробнее</description></item><item><title>кис-кис заело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BA%D0%B8%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%81-%D0%B7%D0%B0%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 28 Jan 2015 15:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BA%D0%B8%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%81-%D0%B7%D0%B0%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Читал, что только один из четырех хозяев кошки, принимает самостоятельное решение о том, чтобы завести животное. В 75% случаев инициатива принадлежит кошке – маленький котенок жалобно трется о ногу человека, кошка сама приходит в дом и т.д. Очень интересная эволюционная модель существования получается – за тысячи лет симбиоза должны выживать самые нравящиеся человеку или вызывающие жалость особи. А уже человек решает все кошачьи проблемы. Можно представить себе цивилизацию, которая вместо технической эволюции занимается биологической – вывести себе совершенный объект для паразитирования.</description></item><item><title>форте и немного пиано</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2015 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Проект Play Me, I’m Yours. 1300 пианино в 45 городах мира Любой желающий может сесть и поиграть. Некоторые пианино раскрашивают уличные художники</description></item><item><title>март</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2015 16:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82/</guid><description>«Кошачья симфония» Мориц фон Швинд (1804–1871)</description></item><item><title>еще одна фобия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2015 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Интересная работа ученых из Рочестерского университета – создание гидрофобной поверхности. Капля воды от нее отскакивает, как мячик. И области применения самые широкие – от крыльев самолетов, которые не покрываются льдом, до автомобилей, которые не надо мыть и унитазов без воды.</description></item><item><title>культ пубертата</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2015 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description>Джим Моррисон, 71 год. 1943–1971 Как выглядели бы музыканты, если бы они дожили до нашего времени
Джими Хендрикс, 72 года. 1942–1970 Деннис Уилсон, 70 лет. 1944–1983 Боб Марли, 70 лет. 1945–1981 Элвис Пресли, 80 лет. 1935–1977 Дженис Джоплин, 72 года. 1943–1970 Джон Леннон, 74 года. 1940–1980 Кит Мун, 68 лет. 1946–1978 Курт Кобейн, 47 лет. 1967–1994 via</description></item><item><title>свобода воли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2015 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</guid><description>© Daniel Ranalli Куда поползут улитки, оставленные на мокром песке</description></item><item><title>чужие глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2015 12:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Проект Masashi Kawamura Что видят в музее не посетители, а сами произведения искусства</description></item><item><title>Тлен, Укбар, Orbis kyrztius</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%83%D0%BA%D0%B1%D0%B0%D1%80-orbis-kyrztius/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%83%D0%BA%D0%B1%D0%B0%D1%80-orbis-kyrztius/</guid><description>Пятница в Кырзбекистане 7 января 2015 года в газете New York Times вышла статья Джона Бранча о скалолазе Томми Колдуэлле. Описывая его приключения на Памире, журналист ошибочно назвал страну Кырзбекистаном (сейчас ошибка исправлена).
В сети тут же появилась виртуальная страна Kyrzbekistan. Со своим флагом, историей, традициями и новостями. Репортеру Джону Бранчу был присвоен титул почетного президента государства. Также было установлено, что Кырзбекистан экспортирует в другие страны электроэнергию, шерсть и «великолепные усы».</description></item><item><title>incredible machine</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/incredible-machine/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 12:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/incredible-machine/</guid><description>Компьютерная машина Голдберга</description></item></channel></rss>