<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>секс on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81/</link><description>Recent content in секс on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2022 13:48:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>традцен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Забавны рассуждения адептов традиционных ценностей об особом целомудрии наших предков. Хотя в реальности в традиционных обществах не существовало культа целомудрия. Если у женщины не было любовников, значит она никому неинтересна. Вдова с детьми ценилась гораздо выше девственницы — она уже доказала свою плодовитость, а дети (читай — рабочие руки) в хозяйстве подрастут быстрее.
В женских изменах тоже не видели ничего страшного — в деревнях было близкородственное скрещивание и «новая кровь» ценилась высоко.</description></item><item><title>зеркала и совокупления</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Фламинго комфортно себя чувствуют в стаях. В зоопарках, где нет большой популяции птиц, с размножением бывают проблемы. Тогда в чилийских зоопарках стали устанавливать зеркала, чтобы птицам казалось, что их больше. Уже через неделю фламинго начали строить гнезда и приступили к брачным играм
via</description></item><item><title>опять скрипит потертое седло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Моральная паника — естественное состояние человечества. Моралисты возмущались комиксами (развращают детей), застежками-молниями (провоцируют молодых людей на быстрый секс), шариковыми ручками (портят почерк), голой мужской грудью на пляже (мужчины должны носить закрытый купальник — мы не хотим видеть обезьян на наших пляжах) и т.д.
И конечно, когда женщины в конце XIX века начали ездить на велосипеде, это вызвало взрыв общественного негодования. Велосипед стал символом феминизма — он давал женщинам мобильность, начался пересмотр викторианских представлений о женственности, изменился фасон одежды.</description></item><item><title>монастырь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</guid><description>В английском языке есть аналог нашего &amp;quot;назло маме уши отморожу&amp;quot; — &amp;quot;отрезать нос назло лицу&amp;quot; (to cut off one’s nose to spite one’s face). По легенде эта идиома идет из Шотландии.
Девятый век. Эбба Колдингэмская, Младшая была игуменией в монастыре Колдингэм (Coldingham) в Бервекшире. Когда обитель была атакована викингами, чтобы избежать изнасилования, Эбба собрала монахинь и благословила их спасти себя от попадания в нечестивые руки, добровольно изувечив самих себя. Она подала пример, отрезав себе нос и верхнюю губу.</description></item><item><title>немужик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В Швеции на детских подгузниках изображают не только мам, но и пап. В 1970-х годах шведы первыми в мире запустили программу равенства и партнерства. Она не про то, что мужики становятся бабами, как любит утверждать криворукая российская пропаганда. Она про право выбора и настоящее равенство. Семья сама решает — кто будет уходить в декретный отпуск. Вполне возможна ситуация, когда женщина зарабатывает больше мужчины. Или при желании оба родителя могут разделить отпуск по уходу за ребенком поровну.</description></item><item><title>размножение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 07:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Семена растений. Фотограф Levon Biss
Lodoicea maldivica Pterocymbium tinctorium Banksia grandis Zeyheria montana Esenbeckia cornuta Papaver rhoeus Cybistax antiisyphilitica Abrus precatorius Blumebachia insignia via</description></item><item><title>разговорник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Otona no irasuto kaiwashū. Roshiago. Yūraku shuppansha. Tokyo, 2010.</description></item><item><title>разное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>У Маркеса в «Сто лет одиночества» колдунья «обучала его заниматься любовью сначала как это делают черви, потом как улитки и, наконец, как креветки»</description></item><item><title>художник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 08:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>После смерти Густава Климта четырнадцать его бывших натурщиц подадут ходатайства о признании отцовства.</description></item><item><title>наконец-то</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</guid><description>«Полная книга магии и колдовства» дает ответ на вопрос — как очаровать женщину?
Возьмите туфлю, которую носила любимая женщина, положите в нее руту и повесьте над кроватью, чтобы она полюбила вас.
Чтобы завоевать девичью любовь, незаметно достаньте ее волосы и булавку, оберните волосы вокруг булавки, а затем бросьте их через плечо в реку.
Вы можете очаровать женщину, дав ей кусочек сыра.</description></item><item><title>братья и сестры, свечи, купленные в другом месте возжигать не разрешается!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B6%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B6%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>В армии популярна легенда, что солдат должен успеть одеться за 45 секунд — пока у старшины горит зажженная спичка.
Интересно, что такой же «световой» измеритель времени использовался раньше и в борделях. Выпускались специальные маленькие свечки, которые вставлялись в отверстие в коробке и определяли время, отпущенное клиенту. Такая свеча горела около семи минут.</description></item><item><title>йа тибья лублу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</guid><description>В интервью Севе Новгородцеву Борис Гребенщиков рассказывал, что фраза «Voulez-vous coucher avec moi?» (не хотите переспать со мной?) взята из фильма «Мулен Руж» (2001).
А она в свою очередь — песня «Lady Marmalade» группы Labelle (1974). Ее потом исполняли много раз разные исполнители
А если идти еще глубже, фразу «Voulez-vous coucher avec moi?» заучивали наизусть американские солдаты во Франции во время Второй Мировой. Часто это были единственные слова, которые они знали по-французски.</description></item><item><title>ложка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Для чего девушкам советуют положить ложку в трусы?
&amp;lt; Британская благотворительная организация Карма Нирвана много лет проводит кампанию по искоренению договорных браков, когда пакистанских девушек, рожденных в Британии, насильно выдают за двоюродных братьев из Пакистана.
Из Британии в Пакистан девушек везут самолетами. Карма Нирвана публикует социальную рекламу с советом таким «невестам»: положите незаметно металлическую ложку в трусы, и тогда в аэропорту при прохождении рамки она зазвенит, вас отведут в отдельную комнату для досмотра, но ни мать, ни отца туда не пустят.</description></item><item><title>даешь честность!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 14:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>В Новом Свете пуритане запрещали женщинам носить высокие каблуки, считая, что это одна из форм обмана и колдовства, которая делает женщин привлекательнее.</description></item><item><title>купидон может выглядеть неожиданно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Ахмед Ибрагим родился в Египте, в 1980 году переехал в Нью-Йорк и начал работать таксистом. Шесть дней в неделю по 12 часов. Однажды к нему в машину села заплаканная девушка, которая только что рассталась со своим парнем. Чтобы утешить ее, таксист пообещал, что найдет для нее мужчину получше и взял у девушки номер телефона. Три дня спустя в машину Ахмеда сел мужчина, который в разговоре пожаловался на то, что у него нет девушки.</description></item><item><title>можно сделать загадку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D1%83/</guid><description>В Иране на некоторых старых домах есть два дверных молотка с разным звуком – один мужской, а другой женский.
Мужчинам не полагается видеть лица женщин, кроме своей матери, жены, дочери или близких родственников. Женщины не могут показывать свое лицо незнакомым мужчинам.
Именно для этого нужно по звуку определить – кто пришел в гости. Дома женщины не носят чадру и если приходит мужчина, им нужно одеться прежде, чем открыть дверь. А женщин можно впускать домой без чадры.</description></item><item><title>оргонавты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 08:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%8B/</guid><description>Психолог и неофрейдист Вильгельм Райх считал, что открыл «универсальную энергию жизни» – оргон (от слов организм и оргазм). Согласно теории Райха, «оргонная» энергия проникает и заполняет всё вокруг, влияет на эмоции и сексуальность и имеет синий цвет.
Для доказательств своей теории он строил «оргонные аккумуляторы (накопители)», в которые помещался пациент, в результате чего «оргонная энергия» должна была оказывать влияние на здоровье пациента. Райх прописывал сеансы оргонотерапии пациентам, которые жаловались на недостаток энергии.</description></item><item><title>траур</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%80/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%80/</guid><description>Виктор Гюго был постоянным посетителем парижских борделей. Когда он умер, проститутки объявили траур и даже перепоясали бёдра черным крепом
via</description></item><item><title>чистый подбородок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Маргарет Хьюз считается первой профессиональной актрисой на английской сцене. В XVII веке женщинам было запрещено выступать на сцене и все женский роли исполнялись мужчинами.
Запрет отменил Карл II, которому не понравилось, что пьеса остановилась из-за того, что актер, играющий женскую роль, слишком долго брился перед выходом на сцену. В 1662 году он издал специальный указ гласящий, что все женские роли в театре должны исполнять только женщины.</description></item><item><title>проблема коммуникации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 14:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Из статьи на https://boosty.to/mi3ch/
Наблюдаю за многочисленными скандалами, связанными с неверно понятыми намерениями мужчин и женщин. Мужчинам кажется, что им делали намек, а женщины уверяют, что ничего подобного и близко не было.
Мы видим настоящую инженерную проблему — канал связи ненадежен, неточен и забит помехами. А это может иметь очень серьезные последствия. Не только в классическом случае жертва/насильник. Женщине нравится мужчина, но она боится, что её прямые слова могут быть превратно истолкованы.</description></item><item><title>место для фантазии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Две истории о том, как радикально мода поменялась на скачках. И о том, каких женщин считали полуголыми.
В 1908 году публика, собравшаяся на ипподроме Лоншан в Париже, была шокирована нарядами трёх дам. В этот же день газеты обвинили женщин, одетых в синее, белое и коричневое платья, в том, что они явились на скачки практически полуголыми, и назвали их наряды уродливыми. Платья настолько облегали фигуры девушек, что оскорбленные жены в спешке уводили своих мужей и сыновей прочь.</description></item><item><title>сложные отношения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>«Блок–схема отношений Киотского пингвинариума 2020 года, которую вы можете понять за 3 минуты и смотреть около часа»
Символ сердца (красные линии) представляет пары и влюбленных. Разбитые сердца (синие линии) означают нарушенные отношения. Сердца с вопросительным знаком (фиолетовые линии) представляют собой сложные отношения, которые могут быть больше, чем просто дружба. Желтые линии обозначают основные дружеские отношения. Зеленые линии — враги.</description></item><item><title>высокие отношения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Твиттер немецкой компании &amp;quot;Vizit&amp;quot;, производящей презервативы.</description></item><item><title>дело столь многих рук гибнет не от меча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал, что китайская демографическая угроза – это миф. Второй демографический переход произошел почти во всех странах. В современном Китае проживает 1,4 миллиарда человек, при этом в стране есть 100 миллионов единственных детей в семье (считая всех детей в возрасте до 40(!) лет). Прогнозируется, что население Китая достигнет пика в 1,45 миллиарда человек к 2027 году, а затем начнется длительное и довольно быстрое сокращение. К 2050 году около трети населения Китая будет старше 65 лет.</description></item><item><title>планы на выходные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Просьба моряка о внеочередной увольнительной, 1967 год. «Моя жена планирует забеременеть в эти выходные и мне хотелось бы при этом присутствовать».</description></item><item><title>яровая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%8F%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 08:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%8F%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Немного про скрепы, духовность и традиционные ценности. Из книги «Эрос и порнография в русской культуре» / Под ред. М. Левитта, А. Топоркова. М.: Ладомир, 1999.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 19:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/</guid><description>Все знают, что самка богомола отгрызает голову самцу во время секса. Но, возможно, не все знают, как это выглядит. Потеря головы не мешает самцу еще несколько часов заниматься сексом.
Вспомнил чужую историю: «Моего хомяка убила его женщина–хомяк. Прогрызла ему голову. Помню, мой отчим тогда несколько дней притихший ходил. Цветы маме принес».</description></item><item><title>белокурые бест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Брюнетки бойкотируют фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;, 1953 год, США. Надписи на плакатах: &amp;quot;У нас есть всё что есть и у блондинок&amp;quot;, &amp;quot;Несправедливо по отношению к брюнеткам и рыжим&amp;quot;, &amp;quot;Бойкотировать фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;.</description></item><item><title>хрусть и напополам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%85%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%85%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Однажды антрополог Маргарет Мид спросила студентов о том, что они считают первым признаком цивилизации. Студенты ожидали, что Мид расскажет о рыболовных крючках, глиняных горшках или обработанных камнях.
Но Мид сказала, что первым признаком цивилизации в древней культуре является бедренная кость, которая была сломана, а затем срослась. Мид объяснила, что если живое существо в царстве животных ломает ногу, то оно умирает. Со сломанной ногой оно не может убежать от опасности, добраться до реки, чтобы напиться или охотиться за едой.</description></item><item><title>католики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Ученики католической школы в Сиэтле устроили забастовку и отказались идти в классы после того, как администрация школы уволила двух учителей. За их принадлежность к ЛГБТ</description></item><item><title>акт введения скипетра президенту</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B0%D0%BA%D1%82-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B0%D0%BA%D1%82-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83/</guid><description>В 1974 году пожизненный президент Румынии Николае Чаушеску придумал себе новую регалию – «президентский скипетр». Сальвадор Дали направил ему ироническую поздравительную телеграмму: «Я глубоко ценю Ваш исторический акт введения в практику использования президентского скипетра».
Румынская пресса не разглядела сарказма и опубликовала телеграмму.</description></item><item><title>внутренняя Джульетта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%B4%D0%B6%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D1%82%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%B4%D0%B6%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D1%82%D1%82%D0%B0/</guid><description>Emma Watson Новый календарь Pirelli 2020 «В поисках Джульетты». Фотограф Паоло Роверси.
Мне кажется, что большинству новый календарь не понравится. В нем нет гламура, нет кокетства, нет секса. Есть попытка снять «честно». Это очень интересный каприз нашей цивилизации – почему люди хотят видеть себя на снимках красивыми, а не, например, умными или добрыми?
Красивая женщина, глядя на свое отражение в зеркале, вполне может считать, что это её отражение. Некрасивая женщина знает, что это не так.</description></item><item><title>коричневый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Анатомическая Венера – наглядное пособие по анатомии конца XVIII века. Бейкер Браун, лондонский гинеколог, живший в XIX веке, по невежеству считал, что женские истерики происходят от чрезмерной мастурбации, а яичники плохо влияют на человеческий организм и их следует удалять. Беда заключалась не только в том, что предположения Брауна были в корне неверны и привели к смерти многих женщин на его операционном столе, но и в том, что в те времена женщина не могла раздеваться перед врачом, он не мог ее осматривать с должным тщанием, а значит, ставил свои диагнозы исходя из смутных предположений.</description></item><item><title>тонкие религиозные отличия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 16:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Нелл Гвин была фавориткой короля Англии Карла II. Как-то раз ко дворцу подъехала карета с миловидной молодой женщиной. Приняв её за другую фаворитку короля – Луизу де Керуай, толпа окружила экипаж. Народ опасался, что Луиза уговорит монарха перейти в католичество. Воздух наполнили антикатолические выкрики и оскорбления. Толпа собралась вытащить женщину из кареты и устроить над ней самосуд.
Но из окна кареты выглянула Нелл Гвин и успокоила толпу одной фразой: «Успокойтесь, добрые люди, я протестантская шлюха!</description></item><item><title>горячие испанские парни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B8/</guid><description>В продолжение темы несовпадения двух реальностей
В Финляндии существует довольно значительное количество испанцев, которые разведены со своими женами-финками. При этом пары расходились после непродолжительного периода совместной жизни. В результате изучения обстоятельств, которые привели к расторжению брака, выяснилось, что развод явился следствием культурного и социального различия супругов. Женщины обычно принадлежали к «среднему» классу и имели достаточно высокий («средний, но тяготеющий к высокому») культурный уровень; мужчины же были выходцами из социальных и культурных низов.</description></item><item><title>закрой глаза и думай о Франции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9-%D0%BE-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9-%D0%BE-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Целомудренная ночная сорочка для продолжения рода с надписью «Так хочет Господь». Франция, XVII век.
via</description></item><item><title>невинные и винные поцелуи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%B8/</guid><description>Интересный рассказ miumau про несовпадение двух реальностей
Проводили ученые как-то исследование, опрашивая английских женщин, вышедших замуж за американских солдат во время войны.
Женщины все хором рассказывали, что были сражены напористостью и неудержимой инициативой американских мужчин, которые все как-то прямо очень быстро и настойчиво тащили их в постель. При этом мужчины об английских женщинах говорили то же самое.
Когда начали разбираться, выяснили, что в разных обществах существуют некоторые каноны. Их никто не произносит вслух, или по крайней мере не озвучивает в таком вот цельном виде, но это такое сложившееся веками, что каким-то магическим образом все знают, и все отрабатывают по похожим сценариям.</description></item><item><title>свое тело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Чак Паланик в интервью с Джо Роганом рассказывает историю, которой поделилась с ним одна взрослая женщина. Когда она была маленькой семилетней девочкой, она заболела и мама уложила ее спать, положив ей под живот массирующую массажную подушку. Во время сна подушка сползла ей между ног и девочка проснулась от очень приятного ощущения.
Она рассказала об этом своим подругам и те стали приходить к ней в гости. И всем девочкам нравилось сидеть на вибрирующей массажной подушке.</description></item><item><title>куда катится этот мир?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid><description/></item><item><title>гендерюгенд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8E%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 28 Sep 2019 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%8E%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</guid><description>Simulacra, Agostino Arrivabene Равенство и справедливость часто понимают неправильно. Возьмем, например, 37 гендеров Tinder или 54 варианта гендерной идентичности Facebook.
Так вот, равенство и справедливость – это не делать 37 или 54 туалетных кабинок для каждого пола. Равенство и справедливость – это не делать никаких различий между этими гендерами. Никакого преимущества и никакой дискриминации. Это должно быть по настоящему неважно. Как цвет волос или оттенок кожи.
Если вы задумаетесь над тем, в каких областях пол человека имеет какое-то значение, вы придете к выводу, что таких областей совсем немного.</description></item><item><title>потный вал ностальгии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В разговоре с детьми о сексе очень сложно выдержать правильный тон, чтобы не скатиться ни к пчелкам, ни в копулятивные функции влагалища. Книжка «Where did i come from?&amp;quot; Питера Мэйла – один из таких редких случаев.
Никогда не понимал родителей, которые считают, что если ребенок интересуется вопросами своего пола, то это говорит о его испорченности. Любознательный ребенок должен интересоваться такими важнейшими вопросами мироздания – откуда я взялся, почему мальчики отличаются от девочек, для чего нужна эта штука и пр.</description></item><item><title>наша прелесть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Понте-делле-Тетте – Мост грудей. Небольшой мост в Венеции в районе Сан-Поло. Его название происходит от использования моста проститутками, которым было предложено стоять на нём с обнажённой верхней частью тела, чтобы соблазнять прохожих мужчин.
Венеция поощряла занятие проституцией. Святой Аврелий Августин, известный как «Доктор Благодати» писал, что «если покончить с шлюхами, мир будет поглощен похотью. А Святой Фома Аквинский сравнивал проституцию с канализацией во дворце: «Уберите выгребную яму, и дворец станет нечистым и зловонным местом».</description></item><item><title>неожиданно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 05 Jul 2019 20:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</guid><description> К стыду своему только сейчас узнал, что у Пушкина есть произведение «Царь Никита и сорок его дочерей». Его сюжет довольно необычен – у дочерей царя отсутствуют первичные половые признаки. Нет, это не Барков – это Александр Сергеевич.</description></item><item><title>моно и поли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 08 Jun 2019 14:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Жак-Луи Давид «Купидон и Психея» Несколько цитат из книги Элисон Гопник «Садовник и плотник»:
Не существует ни одного биологического вида, который был бы полностью сексуально моногамным. Но по крайней мере у некоторых животных прослеживается отчетливая связь между спариванием и заботой о потомстве. Биологи называют ее парным союзом (pair-bonding).
Парный союз означает, что пара животных, которые совокупляются друг с другом, также ведут совместную жизнь и сообща заботятся о потомстве. Парный союз необязательно продолжается всю жизнь, но длится дольше, чем один или два брачных сезона.</description></item><item><title>чужая история</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 03 May 2019 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>– Как-то я пытался жить с двумя девушками. Двумя девушками сразу. Мы жили вместе. Смеялись вместе. Пили вместе. Курили вместе. Спали вместе. Однажды утром я проснулся и увидел, что одна девушка исчезла. Она оставила на столе записку: «Мне очень жаль. Я больше не могу тебя ни с кем делить. Я хочу или обладать тобою полностью или совсем отказаться от тебя. Пожалуйста, постарайтесь меня понять». И я не только прекрасно ее понял, но и был польщен тем, как сильно она меня любила.</description></item><item><title>красивое слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 21 Apr 2019 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>В некоторых христианских традициях существовал обряд адельфопоэзис (братотворение), объединявший мужчин в благословлённый церковью союз. Обряд появился в Византии ранее IX века и был распространен и в католической и в православной церкви.
Обряд братотворения был внешне очень сходен с совершением таинства брака — и то, и другое происходило в церкви перед алтарём. Оба мужчины, желающие вступить в союз, ставились перед аналоем, на котором лежали крест и Евангелие. В руки им давались свечи, священник соединял их руки, читались молитвы, Священное Писание.</description></item><item><title>колоссально!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Интересно, как менялась мода на выражение женского лица. В 20-х годах была популярна сдержанная улыбка, а в 50-х годах началась эра «Оооо-лица». Широко раскрытые в изумлении глаза и ярко накрашенные красные губы, произносящие «Оооо!» Эти лица были везде. Они стали стандартом.
Интересно, какое выражение лица будет считаться милым и красивым, когда окончательно пройдет мода на «дакфейс»</description></item><item><title>что ты хочешь этим сказать?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 26 Mar 2019 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Любимый и поучительный эксперимент, описанный Арнхильдой Лаувенг: «В одном эксперименте, проведенном в 1993 г. Мейджором и Крукером, нескольким женщинам был наложен на лицо грим, изображающий большие, уродливые шрамы. Им дали посмотреть на себя в зеркало и сказали, что им предстоит провести в таком виде беседу с незнакомыми людьми. Перед тем, как женщины отправились на встречу, им наложили ещё один слой защитного увлажняющего крема и под этим предлогом удалили искусственные шрамы, не предупредив об этом женщин.</description></item><item><title>мое кунг-фу сильнее твоего</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BC%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B3-%D1%84%D1%83-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BC%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B3-%D1%84%D1%83-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Одним из эпизодов Восстания боксеров стала осада Посольского квартала в Пекине. В нем находилось около 900 европейцев, несколько сотен китайцев-христиан, 147 женщин и 76 детей. Защищали их 450 европейцев, среди которых было 74 русских моряка с броненосцев «Сисой Великий» и «Наварин». Посольский квартал держался в осаде почти два месяца против 20 000 восставших ихэтуаней. В случае поражения ничего хорошего европейцев не ждало – повстанцы вырезали все христианское население Пекина. Русские моряки несколько раз ходили ходили в штыковые атаки и уничтожали пушки, которыми ихэтуани планировали обстреливать Посольский квартал.</description></item><item><title>развод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</guid><description>В конце XVII века в Англии развод был практически невозможен для всех, кроме самых зажиточных людей. Сначала разорвать брак было сравнительно просто — достаточно было подать в церковный суд на разделение постели и стола. Причиной могли стать жестокое обращение или измена. Но после 1690 года процедура сильно усложнилась: чтобы разорвать супружеские отношения, нужно было обращаться в парламент,а это уже было долго и дорого. Официальный развод стоил 40-60 фунтов в те времена, когда годовой заработок, например, няньки был 17 фунтов.</description></item><item><title>эро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%8D%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 17:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%8D%D1%80%D0%BE/</guid><description> Фотограф Szymon Brodziak
via</description></item><item><title>нивкакие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2019 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Проблема рекламы Рибок вовсе не в том, что она «слишком резкая» и хабальская. И даже не в том, что она бездарная – сравните ее с западным вариантом: Никогда не извиняйся за то, что ты сильная. Будь более человечной.
Проблема гораздо глубже
История знает множество примеров борьбы угнетенных людей за свои права – от женщин и геев до негров и мигрантов. Но эта борьба вызывает симпатии и поддержку только когда люди требуют РАВНЫХ прав, а не особых привилегий.</description></item><item><title>вы тоже подумали про гориллу?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D1%8B-%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Thu, 10 Jan 2019 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D1%8B-%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%83/</guid><description> Сравнение пенисов животных</description></item><item><title>уж замуж невтерпеж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D0%B6-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D1%83%D0%B6-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B5%D0%B6/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D0%B6-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D1%83%D0%B6-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B5%D0%B6/</guid><description>Как выйти замуж: 129 советов журнала «McCall’s» 1958 год Но лично мне кажется, что из всего списка лучше всего работает совет №45
Заведите собаку и гуляйте с ней.
Сделайте так, чтобы ваша машина «ломалась» в нужных местах.
Посещайте вечернюю школу — курсы, которые нравятся мужчинам.
Вступите в туристический клуб.
Просмотрите отчеты о переписи населения, чтобы выяснить, где живет больше всего одиноких мужчин.</description></item><item><title>упражнение по развитию эмпатии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%8E-%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 05 Nov 2018 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%8E-%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Назначение судьи Бретта Кавано в Верховный суд США вызвало волну протеста по всему миру, потому что кандидат обвинялся в сексуальном насилии.
Писатель А.Р. Моксон попытался описать женский опыт сексуального насилия так, чтобы это было понятно мужчинам. Для этого он выбрал простую аналогию
«Привет, мужики! Представьте себе, что однажды вам дали по яйцам — со всей силы, намеренно.
Вы согнулись пополам. Взвыли от боли. Чуть не потеряли сознание. Чуть не проблевались.</description></item><item><title>coup de grâce</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/coup-de-gr%C3%A2ce/</link><pubDate>Wed, 26 Sep 2018 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/coup-de-gr%C3%A2ce/</guid><description> Существуют морские плоские черви-гермафродиты, которые при встрече друг с другом обнажают по два своих пениса и начинают фехтовать ими, пытаясь оплодотворить соперника и при этом самим не стать оплодотворенным. Сражение на пенисах может продолжаться целый час</description></item><item><title>запросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 Sep 2018 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid><description>В США мужчины, узнав о беременности жены, чаще всего гуглят «моя жена беременна и что теперь» или «моя жена беременна, что мне делать». А в Мексике в топе запросов от будущих отцов мы видим frases de amor para mi esposa embarazada («слова любви для моей беременной жены») и poemas para mi esposa embarazada («стихи для моей беременной жены»).</description></item><item><title>шрам на роже мужику всего дороже</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%88%D1%80%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%88%D1%80%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B5/</guid><description>К флешмобу про шрам, который есть у всех мужчин.
На самом деле у всех мужчин есть шрам от нераскрывшегося влагалища. Мужчина и женщина получаются из одной заготовки (посмотрите на соски, которые есть у мужчин). И во время эмбрионального развития у всех людей есть «заготовка» под влагалище. С мужскими гормонами оно не раскрывается и от него остается небольшой шрам – от идет от мошонки до головки члена (снизу). Живите теперь с этим</description></item><item><title>золотой крестик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Более 300 католических священников, работавших в американском штате Пенсильвания на протяжении последних 70 лет, развратили более тысячи детей, их действия покрывались церковной верхушкой, говорится в докладе большого жюри присяжных, опубликованном во вторник.
Сам доклад – 1400 страниц – подробно описывает случаи насилия над детьми – такие, например, как история священника, растлившего семилетнего мальчика и немедленно посоветовавшего ему покаяться в содеянном &amp;quot;грехе&amp;quot; и исповедоваться самому насильнику.
Еще одного мальчика раздели догола и заставляли позировать в образе Христа, пока группа служителей католической церкви делала его снимки на &amp;quot;Полароид&amp;quot;.</description></item><item><title>источники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Лукас Кранах Старший «Источник молодости». 1546 (крупнее) Слева к источнику молодости с фигурами Венеры и Амура подвозят и подносят пожилых женщин. Они купаются и вылезают из источника юными девушками. Потом они начинают танцевать, пировать и уединяться в кустах с мужчинами. Тема старости волновала Кранаха. Когда он писал картину ему было 74 года. Интересно, что в источнике омолаживаются только женщины. Считалось, что мужчины становятся моложе после связи с юными девами.</description></item><item><title>адептам естественного порядка вещей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 19 Jun 2018 15:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Когда табу ослабло и этологи перестали стыдливо отмечать однополый секс у животных как &amp;quot;установление доминирования&amp;quot;, а начали собственно разбираться, как у разных живых видов с сексом на самом деле, результаты – просто песня. Всё я не перечислю, поскольку пока не найдено практически ни одного вида, у которого бы исследовали спаривание и не нашли случаев однополого секса. Но сколько-то интересных примеров можно!
Итак.
Гуси-лебеди часто объединяются не в семьи папа-мама, а в союзы двух пап.</description></item><item><title>и о футболе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B8-%D0%BE-%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 19:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B8-%D0%BE-%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</guid><description> Старая реклама. Впереди долгих четыре недели Чемпионата Мира по футболу</description></item><item><title>и я говорю, то что знаю - козлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E-%D1%82%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 25 May 2018 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E-%D1%82%D0%BE-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description> Сыма Янь – первый император империи Цзинь (265—420) очень любил женщин. Он собрал в своем гареме 5000 красавиц со всего Китая. Ему было сложно решить – с кем переспать, поэтому он ездил на маленькой телеге, запряженной козлами, и везде, где они останавливались, он также останавливался. Чтобы козлы остановились именно у их дверей, некоторые наложницы клали снаружи своих спален бамбуковые листья и соль.
via</description></item><item><title>женщины за полигамию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sat, 12 May 2018 18:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%8E/</guid><description>После окончания Гражданской войны в США право голоса получили освобожденные негры. Это резко активизировало движение женщин за избирательное право – если даже бывшие рабы могут голосовать, то почему это не могут делать женщины?
И в 1870 году это право получили женщины штата Юта. Законодатели были уверены, что женщины проголосуют против полигамии, которую практиковали мормоны. Ко всеобщему удивлению избирательницы полигамию поддержали и тогда через семь лет федеральным законом женщины Юты были лишены права голоса.</description></item><item><title>и все так чинно и благородно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 27 Apr 2018 18:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Викторианское приспособление для примерки обуви. Продавцу видна только лодыжка, он не может заглянуть под юбку и встретиться с дамой глазами</description></item><item><title>киргуду</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%B4%D1%83/</guid><description>В английском языке есть хорошая идиома – closet music (чуланная или туалетная музыка) – это музыка, которую слушают без свидетелей из-за боязни быть осмеянным.
1 апреля тонко пошутил PornHub, объявив пользователям, что благодаря новой «революционной» опции видео, которое они только что посмотрели, становится доступным для всех их друзей в социальных сетях (для детей, возлюбленных, супругов, родителей, коллег по Думе и Роскомнадзору и прочих друзей). Это же так удобно!
via</description></item><item><title>мы не одни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 19:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>и еще раз про метафоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2018 17:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description> Хорошая иллюстрация к Закону Бриффо: «Самка, а не самец, определяет все условия животной семьи. Если выгоды от ассоциации с самцом нет, то ассоциации не происходит».</description></item><item><title>клише</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B5/</guid><description>В Новой Англии с начала XVIII века старой девой (spinster, old maid) считалась незамужняя девушка начиная с 23 лет. А с 26 лет ее называли thornback. Thornback – колючка на хвосте (разновидность скатов). Думаю, что самым правильным аналогом будет слово «недотрога»
Во Франции незамужних женщин старше 25 лет называли vieille fille (дословно – старая девушка). Или сatherinettes (катерининка), образованное от имени святой Екатерины Александрийской, считающейся покровительницей одиноких женщин и швей.</description></item><item><title>как стать кроткой голубкой?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Несколько цитат из православного женского журнала «Славянка»:
Гречанки, африканки, канадки и женщины многих других национальностей не имеют той генетической памяти, которую имеют русские женщины. Мы — избранный Богом русский народ. У нас на уровне подсознания — память немыслимых подвигов, которые совершали наши предки, а у них ничего этого нет.
Женщина должна одеваться для Бога, а не для мужчины.
Одним из важных условий для создания счастливой и благословенной семьи являются ранние браки.</description></item><item><title>8-мартовская история (байка)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 08 Mar 2018 20:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/8-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Роберт де Ниро: «После 50 лет брака я однажды внимательно посмотрел на свою жену и сказал: «50 лет назад у нас был маленький дом, старенькая машина, мы спали на диване и смотрели маленький черно-белый телевизор, но зато каждую ночь я ложился в одну кровать с красивой 19-летней девушкой. Сейчас у меня огромный дорогой дом, много дорогих машин, огромная кровать в роскошной спальне, цветной телевизор с широким экраном, но я сплю в одной кровати с 69-летней женщиной.</description></item><item><title>спасибо, кэп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%BA%D1%8D%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 04 Feb 2018 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%BA%D1%8D%D0%BF/</guid><description>ДЕСЯТЬ ПРИЧИН ПРОТИВ ОДНОПОЛЫХ БРАКОВ
Быть гомосексуалом - неестественно. Именно поэтому, видимо, в природе более чем у 1500 видов найдено гомосексуальное поведение. И вообще, настоящие люди должны отвергать все &amp;quot;неестественные&amp;quot; вещи, например очки, серьги, пластик, отопление или кондиционеры. Набедренные повязки из листьев наше всё.
Легализация гей-браков приведёт к росту числа геев. Точно так же как общение с высокими людьми приводит к тому, что вы тоже подрастаете на десяток сантиметров.</description></item><item><title>живите в согласии и любви</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2017 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</guid><description>Парламент Швеции одобрил закон «О согласии на секс», который предписывает получить согласие партнера прежде, чем вступить с ним в интимную связь. В противном случае половой акт могут приравнять к изнасилованию via
Хороший ролик с прекрасными Хью Лори и Стивеном Фраем на эту тему. 1995 год</description></item><item><title>но верил я, не все еще пропало, пока не меркнет свет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82/</guid><description>В конце XIX – начале XX века французские проститутки постоянно держали под рукой наборы свечей в красивых коробках. Каждая такая свеча горела около семи минут. Проститутка зажигала свечу в начале «сеанса» и оплаченный период заканчивался, когда свеча прогорала. Тогда мужчина должен был или надеть штаны и уйти, или продолжить сеанс, оплатив еще одну свечу
upd История оказалась мифом. Цитирую из комментариев
Один парень продавал такие свечки на Ибее. За 46 долларов (плюс почти 18 - доставка).</description></item><item><title>длинношеее. музы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5%D0%B5.-%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5%D0%B5.-%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B/</guid><description> Ritratto di Giovane Donna © Christian Tagliavini Cecilia La Novizia Lucrezia Sequele Ritratto di fanciulla Aurea Tolemaide via</description></item><item><title>что вы читаете, принц?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86/</guid><description> Удивительно, насколько разные слова используют мужчины и женщины, когда они говорят о любви. Мужчины пишут о действии, а женщины – о чувствах. Большая статья в The New York Times</description></item><item><title>немного неведомого с утра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 08 Dec 2017 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description> Григорий Распутин после покушения в больнице. Хиония Гусева горела желанием отомстить Распутину за всех женщин, которых тот совратил. Она купила кинжал, который прятала под шалью. Удобный момент представился, когда Григорий прибыл в родное село Покровское под Тюменью. Хиония дождалась, пока Распутин окажется на улице один, подбежала к нему и ударила кинжалом в живот. Она хотела добить жертву, но Распутин защитился оглоблей. Рана оказалась несмертельной. После покушения Хионию отдали в сумасшедший дом, а к Распутину приставили усиленную охрану</description></item><item><title>перемена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>1 месяц История студента, который решил изменить свой пол, принимая кросс-половые гормоны. И фиксировал месяц за месяцем, как менялось его лицо и настроение. Сравните потом первую фотографию и последнюю
3 месяца 9 месяцев 11 месяцев 11 месяцев. Первый снимок, который понравился автору после операции Еще один неплохой кадр 12 месяцев 12 месяцев 12 месяцев 13 месяцев 13 месяцев 14 месяцев 14 месяцев 14 месяцев. Мило 14 месяцев. Капризно 15 месяцев 15 месяцев.</description></item><item><title>наколдуют, нагадают, накукуют... а она на нашей улице живет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BA%D1%83%D1%8E%D1%82...-%D0%B0-%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 12 Oct 2017 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BA%D1%83%D1%8E%D1%82...-%D0%B0-%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%82/</guid><description>© Marco Glaviano Говоря о грядущей всеобщей набоковской прозрачности люди любят подчеркивать ужасы будущего. Все будут как на ладони, каждый шаг человека будет известен, какие небывалые возможности манипуляции и контроля над обществом и пр. Между тем, существует и огромное количество плюсов – от исчезновения преступности и взяточничества до личной жизни человека.
Попробую пояснить последнее. Как сегодня люди выбирают себе друзей, любовников, супругов? Выбор, на самом деле, очень невелик. Это несколько сот человек – прежде всего дом и его окрестности, потом школа, затем институт (армия) и работа.</description></item><item><title>бог на стороне больших данных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description>Французская журналистка Юдит Дюпортай запросила у сервиса знакомств Tinder все данные, которые компания хранит о ней. Дюпортай указала, что любой гражданин Евросоюза в соответствии с действующим законодательством может потребовать того же от интернет-компаний.
В ответ она получила 800-страничный документ, в котором была: – информация обо всех мужчинах, которые понравились Дюпортай; – все 1700 сообщений, которые она отправила с 2013 года; – даты заходов в аккаунт и всех переписок; – ее лайки в фейсбуке; – фотографии из инстаграма; – информация о ее образовании; – информация о возрасте мужчин, которые ее интересуют.</description></item><item><title>сын-извращенец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D1%8B%D0%BD-%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2017 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D1%8B%D0%BD-%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description>К старой истории про черные рисунки
Отец, увидев работу своего сына, пришел в ярость, решив, что ребенку нужна помощь профессионального психолога
но быстро понял что извращенец – это он сам</description></item><item><title>ответить за базар</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 15:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80/</guid><description> «Новый русский базар». 1885 год</description></item><item><title>пупарасы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 16 Jul 2017 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%8B/</guid><description>«Перестаньте хихикать: расцвет индустрии секс-роботов – это уже реальность наших дней», – озаглавлена заметка в Daily Telegraph, повествующая о том, какое благо обществу могут принести малоотличимые от живых людей электронные куклы, предназначенные для любовных утех.
В настоящий момент только четыре фирмы в мире производят человекоподобных роботов для секса, однако эксперты предсказывают, что в ближайшие десятилетия их производство может стать повсеместным, причем применяться они смогут не только в качестве фетиша, но и в сексуальной терапии, в качестве компаньонов для одиноких, пожилых людей или людей с ограниченными возможностями.</description></item><item><title>дефицит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 08 Jul 2017 08:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%82/</guid><description>Еще про привезенных женщин. Теперь в Сан-Франциско в период Золотой Лихорадки
26 января 1847 года деревня под названием Yerba Buena получила официальное название Сан-Франциско. Её населяли почти 500 человек – 321 мужчина и 138 женщин. Но уже к концу 1849 года в Сан-Франциско было около 20 тысяч жителей и примерно столько же было здесь временно, на пути к золотым приискам. На 40 тысяч мужчин в городе было только 700 женщин.</description></item><item><title>кому и Камилла – невеста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 07 Jul 2017 19:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Элеанор Фортескью-Брикдейл. «Прибытие невест» В 1608 году французы основали в Северной Америке колонию Новая Франция. Колонисты имели разрешение на промысел меха, древесины и рыбы в обмен на обещание заселять и развивать эту территорию. В 1663 году население колонии составляло лишь 2500 человек. На каждую женщину приходилось шесть мужчин, франкоканадцам приходилось вступать в браки с индианками и негритянками. Количество населения колонии было чрезвычайно мало по сравнению с более чем 100 000 английских поселенцев в 13 британских колониях, которое стали серьёзной угрозой для французских владений в Северной Америке.</description></item><item><title>для утешения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 21:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description> К истории про улицу Оруэлла и перекресток Немцова.
В южнокорейском Пусане был установлен памятник &amp;quot;женщинам для утешения&amp;quot; – кореянкам, которых принудительно заставляли работать в борделях японской армии во время Второй мировой войны. В годы войны около 200 тысяч женщин из Кореи, Китая, Тайваня, Филиппин и Индонезии были вынуждены обслуживать японских солдат. Памятник был установлен прямо напротив генерального консульства Японии.
via via</description></item><item><title>лобное место</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 26 Apr 2017 13:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid><description> Петрус Кристус. Портрет девушки около 1470 года В истории эпохи Возрождения был период, когда женщины зачесывали волосы и удаляли себе брови и ресницы. Символом красоты женщины считался высокий лоб</description></item><item><title>и шапочку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D1%83/</guid><description>В средневековых миниатюрах часто изображали супругов, занимающихся сексом в головных уборах. Зачем им были нужны головные уборы в кровати?
Комментарии скрываются Ответ завтра
upd
В рукописях встречаются миниатюры, изображающие, например, пару в постели. Иногда встречаются изображения полностью обнаженных пар, но в головных уборах. Это не значит, что люди именно так и спали: головной убор здесь используется для обозначения статуса.
источник
Ответ на предыдущую загадку Все загадки в журнале можно посмотреть по тегу загадки</description></item><item><title>по любви</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</guid><description> Фотография из журнала PlayBoy 1975 года, посвященная стыковке космических кораблей &amp;quot;Союз&amp;quot; и &amp;quot;Аполлон&amp;quot;. На всякий случай уточню, что у мужчины на перчатке есть надпись СССР</description></item><item><title>радетели подтянулись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description> Уважаемый пользователь Живого Журнала mi3ch,
Нам стало известно, что ваша запись по адресу http://mi3ch.livejournal.com/3663620.html содержит обнаженные изображения несовершеннолетних детей, которые согласно законодательству США квалифицируются как детская порнография. Публикация таких материалов является серьезнейшим нарушением Пользовательского соглашения Живого Журнала/
В связи с этим, ваша запись была заблокирована администрацией ресурса. Пожалуйста, учтите, что повторение подобного нарушения может привести к бессрочной блокировке вашего аккаунта.
С уважением, Конфликтная комиссия Живого Журнала</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 18:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Эдвин Лонгстен Лонг «Вавилонский рынок невест» «Самый же позорный обычай у вавилонян вот какой. Каждая вавилонянка однажды в жизни должна садиться в святилище Афродиты и отдаваться [за деньги] чужестранцу. Многие женщины, гордясь своим богатством, считают недостойным смешиваться с [толпой] остальных женщин. Они приезжают в закрытых повозках в сопровождении множества слуг и останавливаются около святилища. Большинство же женщин поступает вот как: в священном участке Афродиты сидит множество женщин с повязками из веревочных жгутов на голове.</description></item><item><title>минздраву на заметку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2016 18:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description> Кастрация мужчин приводит к увеличению продолжительности их жизни на 15-20 лет
via</description></item><item><title>мать-земля</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 13 Nov 2016 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F/</guid><description>Ричард Пейн Найт был членом английского парламента, нумизматом, филологом, искусствоведом, этнографом и исследователем древних фаллических культов. Входил в Общество дилетантов, существующее и поныне. Большую часть унаследованного им состояния он истратил на собрание древностей, особенно на античные монеты, медали и изделия из бронзы. Издал серьезный научный труд «Культ Приапа», в котором описал священный эротизм Греции и Италии. Культ Приапа представлял собой поклонение живительным силам природы и являлся одним из наиболее древних суеверий человечества.</description></item><item><title>католики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 17:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Развод был разрешен в Италии только в 1970 году. На рассмотрение дела о разводе требовалось от пяти до семи лет, в течение которых супруги должны были проживать раздельно. Консерваторы организовали в 1974 году референдум с требованием запретить разводы и проиграли со счетом 40/60. Плакат с лозунгом «Кто верит в брак, тот не боится разводов»</description></item><item><title>беги, Лола, беги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8-%D0%BB%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 13:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8-%D0%BB%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8/</guid><description>В средние века в Западной Европе в качестве наказания прелюбодеев не утвердилась византийская норма — кастрация любовника и отрезание носа неверной женщины (чтобы своей красотой она не привлекала более мужчин). Вместо этого оба любовника, голые, связанные верёвкой, бежали по городу. Иногда мужа неверное жены и саму женщину катали на осле. Это символизировало низведение мужчины до женщины, их символическую смерть, что выглядело более суровым наказанием, чем смерть физическая.
В качестве нормы права (под влиянием византийского законодательства) кастрация прелюбодея рассматривалась почти исключительно в городах средневековой Италии: Флоренции, Перудже, Венеции.</description></item><item><title>планета мужчин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</guid><description>«Выходите из вашего левого угла!». Христианско-демократический союз, Германия 1975 Исследование 855 наиболее финансово успешных фильмов США между 1950 и 2006 годами показало, что практически неизменно на всем протяжении исследуемого периода на каждого женского персонажа в среднем приходилось два мужских. Согласно исследованию, женские персонажи по сюжету в два раза более склонны заняться сексом, чем мужчины, а доля откровенных сцен с участием женщин со временем только растет. При этом сравнительный уровень жестокости мужчин и женщин не меняется.</description></item><item><title>цветовая дифференцация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Французская открытка 20-х годов прошлого века. Определение характера женщины по ее нижнему белью: педантизм и авторитаризм вспыльчивость и страсть доверчивость и спокойствие зависть и скупость мягкость и скромность</description></item><item><title>эпитафия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2016 13:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Могила ветерана Вьетнама Леонарда Мэтловича (награжден медалями Пурпурное сердце и Бронзовая звезда). Мэтлович стал первым геем-военнослужащим, намеренно раскрывшим свою ориентацию армии в целях противодействия запрету на службу геев. Он был уволен из армии и дважды отлучен церковью Иисуса Христа Святых Последних Дней. Умер от СПИДа.
Надпись на могиле: «Когда я служил в армии, мне дали медаль за убийство двоих мужчин и уволили за любовь к одному».
via</description></item><item><title>заповедь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2016 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C/</guid><description>© Егор Майер Одна из самых больших благоглупостей, которой мы обязаны религии – культ целомудрия.
Даже страшно представить, какими извращенными мозгами нужно обладать, чтобы считать секс чем-то грязным, постыдным и греховным. Или верить в то, что мужская или женская девственность обладает какой невероятной ценностью, которая делает ее носителя лучше и возвышеннее.
Хотя целомудрие – это просто одна из разновидностей незнания. Как себя самого, так и другого человека. А сделать хуже человека может только секс с плохим человеком.</description></item><item><title>желтая пресса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B0/</guid><description>Берлинская городская газета &amp;quot;Тагесцайтунг&amp;quot; напечатала сатирическую статью про главреда главного немецкого таблоида, газеты &amp;quot;Бильд&amp;quot;. О том, что тот поехал в Майями увеличивать член. Главред &amp;quot;Бильда&amp;quot; подал в суд, но судья постановил, что &amp;quot;Бильд&amp;quot; – это сенсационное издание, которое постоянно нарушает частную жизнь других людей, поэтому главреду (по фамилии Дикман!) не стоит обижаться на нарушение собственной частной жизни. И &amp;quot;Тагесцайтунг&amp;quot; на фасаде своей редакции изобразили Дикмана с членом до шестого этажа.</description></item><item><title>женщины врать не будут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2016 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>Лукас Кранах Старший, «Уста истины». 1525-27 Уста считались детектором лжи (в основном – супружеской измены): если лжец положит руку в приоткрытый рот, божество откусит её. Было много разных «уст истины». Иногда за ними ставили инквизитора с мечом, который мог отрубить лжецу кисть руки.
Одну из легенд воспроизвел Кранах Старший. Женщина, подозреваемая в супружеской измене, вынуждена вложить руку в каменную пасть чудовища, похожего на льва. Статуя была настоящим работающим механизмом, который мог сжать челюсти.</description></item><item><title>мария магдалена дитрих</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2016 09:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%85/</guid><description> В Европе не имеет значения, мужчина вы или женщина – мы занимаемся любовью с теми, кого мы находим привлекательным /Марлен Дитрих/</description></item><item><title>нежнее, еще нежнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2016 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description> Биохимически романтическая любовь неотличима от тяжелого обсессивно-компульсивного расстройства
via</description></item><item><title>celebrate, а не celibate</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/celebrate-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-celibate/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2016 14:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/celebrate-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-celibate/</guid><description>«Единственно возможным оправданием сексуальной жизни является семья». Священник Алексей Кузнецов, муж Анны Кузнецовой, нашего нового детского омбудсмена via
Интересно, почему христианство так помешано на сексе? Кто внушил попам, что секс – это нечто грязное и постыдное, почему они так любят залезать к взрослым людям в кровать и давать им свои советы космической глупости и ханжества? Секс – это грех, оральный секс – это плохо, анальный секс – это плохо, мастурбация – это плохо, только миссионерская позиция, секс только для рождения детей, а не для удовольствия и никаких контрацептивов.</description></item><item><title>теперча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2016 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B0/</guid><description>Наконец-то раскрыт секрет соблазнения женщины</description></item><item><title>модели для сборки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 23:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Синежаберный солнечник (Lepornis macrochirus) В книге &amp;quot;Радуга эволюции&amp;quot; есть примеры многих видов, представители которых имеют три, четыре или даже пять отдельных &amp;quot;полов&amp;quot;. Это означает, что животные могут принадлежать к одному и тому же биологическому полу, но иметь различия во внешнем виде и половом поведении.
Например, у синежаберных солнечников есть три мужских пола, у каждого из которых своя стратегия размножения. Наиболее крупные и агрессивные самцы имеют яркую оранжевую окраску и активно ухаживают за самками, чтобы те отложили икру на их территории.</description></item><item><title>право на секс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Sat, 09 Jul 2016 13:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81/</guid><description>После Кельна Германия ужесточает закон об изнасилованиях. Нижняя палата парламента Германии приняла новый закон, уточняющий определение изнасилования. В частности, документ отмечает, что &amp;quot;нет&amp;quot; значит &amp;quot;нет&amp;quot;, даже если жертва не сопротивлялась при дальнейшем контакте. До сих пор для признания факта изнасилования требовалось, чтобы жертва так или иначе сопротивлялась попыткам вступления с ней в половой контакт.
via
Я ни в коем случае не собираюсь оправдывать никакое насилие. Секс возможен только при обоюдном согласии взрослых людей.</description></item><item><title>актриса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2016 22:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B0/</guid><description>Хеди Ламарр – одна из самых красивых женщин Голливуда. Она снималась обнаженной в одном из первых эротических фильмов. Она была первой из актрис, имитировавших в фильме оргазм.
Помимо кинематографа Ламар занималась еще и наукой. После начала Второй Мировой войны в США создается Национальный Совет Изобретателей. Ненавидящая фашизм актриса переполнена техническими идеями и предлагает свои услуги Совету. Реакцию ученых угадать нетрудно – ей вежливо рекомендуют использовать свое обаяние для продажи облигаций оборонного займа.</description></item><item><title>1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/1/</link><pubDate>Fri, 20 May 2016 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/1/</guid><description> © Benita Marcussen Забавы одиноких людей $6000 – $50000 за индивидуальный вариант</description></item><item><title>приоритеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 26 Apr 2016 16:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Интересная статья в Washington Post об изменении критериев. Что для людей было важно в браке в 1939 и в 2008 году
Для женщин: И для мужчин и для женщин теперь целомудрие на последнем месте
для мужчин</description></item><item><title>игра не по правилам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2016 13:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Королева Кастилии Изабелла I была легендарной женщиной. Она выиграла борьбу за кастильское наследство, завершила Реконкисту, финансировала экспедицию Колумба, заложив личные драгоценности.
Ради того, чтобы угодить ей, были изменены правила игры в шахматы. До XV века ферзь был мужской фигурой и назывался «аль-ферза» – визирь, министр, помощник. Аль-ферза был слабее слона – мог ходить только на одну клетку по диагонали. Но в 1475 году с приходом к власти Изабеллы, испанцы изменили пол фигуры.</description></item><item><title>473 по цельсию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/473-%D0%BF%D0%BE-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2016 13:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/473-%D0%BF%D0%BE-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Список грехов для подготовки к исповеди в Православии для женщин Список, возможно, не является полным.
Нарушала правила благоповедения молящихся во святом храме.
Имела недовольство на свою жизнь и на людей.
Совершала молитвы без усердия и низкого поклона иконам, молилась лёжа, сидя (без нужды, по лености).
Искала славы и похвалы в добродетелях и трудах.
Не всегда довольствовалась тем, что есть: хотелось иметь красивую, разнообразную одежду, мебель, вкусную пищу.</description></item><item><title>за 30 лет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B7%D0%B0-30-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2016 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B7%D0%B0-30-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</guid><description>Слева купальник 1915 года – $30, справа купальник 1945 года – $13 Из истории женского купальника
1917 – женский купальник состоит из тяжелой шерстяной сорочки и длинных трусов. Плюс головной убор, обувь и чулки.
1924 – важнейшая веха. Впервые женщины отказываются от чулок. Самые популярные материалы в 26 году – джерси и шелк
Великая Депрессия совпадает с уменьшением длины купальника
Открывается спина. Первые облегающие купальники вызывают фурор на пляжах</description></item><item><title>аборт для мужчин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2016 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</guid><description>В Швеции группа либеральной молодежи «LUF Väst» заявила о желании ввести в законодательство страны «легальный аборт» для мужчин – мужчины смогут отказываться от ребенка во время беременности до 18-й недели беременности женщины.
Группа считает, что «легальный аборт» будет обеспечивать равенство между женщинами и мужчинами на ранних стадиях беременности, что будет давать мужчинам возможность отказаться от ребенка. При регистрации «легального аборта» мужчина не должен будет платить алименты на своего ребенка, в случае если женщина решит родить, но при этом не будут иметь право его увидеть, если в будущем возникнет желание.</description></item><item><title>m&amp;amp;m - мизулина и мединский</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/mampm-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2016 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/mampm-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Сходил на предпремьерный показ нового фильма Саши Барона Коэна «Братья из Гримсби». Не думаю, что когда-нибудь захочу его пересмотреть. В фильме есть несколько прекрасно снятых погонь с перестрелками и четыре хорошие шутки. В остальном – генитальный юмор с петардами в заднице. Герои прячутся во влагалище слонихи с которой начинает совокупляться все стадо. Очень смешно.
А потом увидел в интернете петицию с требованием запрета этого фильма на территории России. Я даже не хочу комментировать этот мутный поток патриотического бреда, направленный Мединскому и Мизулиной.</description></item><item><title>вернем себе ночь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2016 20:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</guid><description>В 2011 году констебль Торонто Майкл Сангинетти заявил, что если женщины не хотят, чтобы их насиловали, им «не следует одеваться подобно шлюхам». Это традиционный взгляд в рамках культуры изнасилования – банализация изнасилования, обвинение жертвы и все эти шутки типа «сучка не захочет, кобель не вскочит»&amp;hellip;
В ответ женщины провели «парад шлюх» в Торонто. Они прошли по улицам города, нарядившись в костюмы проституток. Смысл акции был понятен – это наше дело, как и во что нам одеваться.</description></item><item><title>эссе хомо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%8D%D1%81%D1%81%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 23:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%8D%D1%81%D1%81%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D0%BC%D0%BE/</guid><description> Леонард П. Мэтлович – ветеран войны во Вьетнаме, награжден Пурпурным сердцем и Бронзовой звездой. Надпись на его могиле на кладбище Конгресса: Ветеран-гомосексуал Вьетнама [войны во Вьетнаме] Когда я служил в армии, мне дали медаль за убийство двоих мужчин и уволили за любовь к одному.
via</description></item><item><title>каждая пятая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F/</guid><description>© Уильям Хогарт В конце XVIII века каждая пятая молодая женщина в Лондоне работала проституткой. Проституция была экономически выгодной – женщина могла заработать за месяц столько же, сколько торговец или клерк за год. Например, проститутка Лавиния Фентон сумела выйти замуж за герцога. Хотя подавляющее большинство женщин умирали рано от побоев и венерических болезней.
Для «реабилитации» падших женщин были открыты «Приюты Магдалины». Женщины там работали с шести утра до десяти вечера.</description></item><item><title>бьет, значит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82/</guid><description>Исследование насилия в браке, проведенное Советом по делам женщин Московского государственного университета, показало, что масштаб насилия в семье в современной России очень велик.
90 процентов всех опрошенных были свидетелями сцен психологического насилия в семье между родителями или испытали его в своих текущих отношениях.
70 процентов женщин сказали, что в той или иной форме они подвергались насилию (психологическому, сексуальному, физическому и экономическому) со стороны своего мужа.
58 процентов женщин подвергались агрессии со стороны одного или другого близкого мужчины (нынешнего или бывшего мужа, жениха или любовника)</description></item><item><title>ГОСТ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2016 21:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid><description>как менялся идеал женской красоты
Древний Египет. Особо ценились: Стройность Узкие плечи Высокая талия Симметричное лицо
Древняя Греция. На женщину смотрели, как на «испорченную» версию мужчины Ценились: Округлость Полнота Светлая кожа
Династия Хань. Ценились: Тонкая талия Бледная кожа Большие глаза Маленькие ступни
Итальянское Возрождение. Ценились: Пышная грудь Округлый живот Полные бедра Светлая кожа
Викторианская Англия. Женщины носили корсеты, доводящие женскую фигуру до идеала Ценились: Округлость Затянутая талия
Ревущие двадцатые Ценились: Маленькая грудь Сглаженная талия Короткая стрижка Мальчишеская фигура</description></item><item><title>анорексия золотого лотоса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2016 21:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%B0/</guid><description> Если бы у настоящей женщины были бы пропорции куклы Барби, то она бы: из-за крошечной ступни могла бы передвигаться только на четвереньках длина ее кишечника не превышала бы нескольких дюймов в ее теле могла бы уместиться только половина печени тонкая длинная шея не могла бы поднять ее голову хрупкие запястья могли бы сломаться даже от небольшой нагрузки (как и лодыжки) и т.д.
via</description></item><item><title>разоблачение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2016 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В 1937 году в продажу поступил выпуск журнала Life, в котором наглядно демонстрировалось, как девушка должна раздеваться перед мужем в спальне. Блондинка Джун Сэн Клэр все делала правильно, в отличие от брюнетки.
Твоему мужчине не обязательно знать, скольких трудов тебе стоит снять наряд (слева). Вместо этого эротично спускай платье до уровня бедер (справа) Не пытайся снять платье так, чтобы оно осталось у тебя в руках (слева). Постарайся сделать так, чтобы платье упало, а затем просто наклонись за ним.</description></item><item><title>борьба со скрепами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Декабрь 1965 года. Алькамо, городишко в Сицилии. 17-летняя девушка была похищена парнем с помощью 7 его приятелей. Её пропажа не вызвала особого беспокойства, так как это было обычным событием, практикой, часто предшествующей свадьбе.
По местным обычаям и уголовному кодексу того времени, если женщина выходила замуж за того, кто её изнасиловал и похитил против её воли, его преступление было оправдано, а её поруганная честь полностью восстановлена. То есть в глазах общества, ничего не случилось и пострадавших не было.</description></item><item><title>из истории гинекологии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2015 22:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В 1858 году британский гинеколог Исаак Бейкер-Браун (президент Лондонского медицинского общества) предположил, что большинство женских болезней вызваны перевозбуждением нервной системы, при этом основным виновником назывался половой нерв, который подходит к клитору. Он перечислил 8 стадий прогрессирующей болезни, вызываемой мастурбацией, у женщин:
Истерия. Возбудимость спинного мозга. Истерическая эпилепсия. Каталептические припадки. Эпилептические припадки. Слабоумие. Мания. Смерть. Бейкер-Браун доказывал, что хирургическое удаление клитора было лучшим способом предотвратить это фатальное соскальзывание от удовольствия к слабоумию и смерти.</description></item><item><title>косметическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2015 21:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В Древнем Риме женщины удаляли волосы на теле, в подмышках, на руках и на ногах. Мужчины чаще всего ограничивались выщипыванием волос из подмышек и на ногах, иногда на руках и в области гениталий. Существовали лавки, в которых выщипывали волосы пинцетом, в термах работали профессиональные выщипывальщики волос.
Идеальными считались большие женские глаза с длинными ресницами. Плиний Старший писал, что ресницы выпадают от чрезмерного занятия сексом, поэтому девушки, желавшие доказать свое целомудрие, старательно ухаживали за ресницами и подкрашивали их.</description></item><item><title>обрезание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2015 23:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Обрезание сегодня крайне популярно в Соединённых Штатах, хотя есть межрегиональные различия: от примерно 40 % новорождённых в западных штатах до 80 % на северо-востоке. Эта распространённая процедура, крайне редко имеющая медицинские обоснования, уходит корнями в антимастурбационную кампанию Джон Харви Келлога. Келлог, будучи признанным ведущим специалистом-сексологом тех дней, гордо заявлял, что ни разу не имел сексуальных сношений с собственной женой в течение более чем сорока лет брака. Бестселлер Келлога «Основные факты для старых и молодых» (1888) предлагал родителям наставления, как относиться к естественному интересу их мальчиков к своему телу.</description></item><item><title>моно г</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%B3/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2015 22:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%B3/</guid><description>Миссионер-иезуит XVII столетия Поль Ле Жён как-то читал нравоучение индейцу монтанье-наскапи об опасностях повсеместной супружеской неверности индейцев, коей он стал свидетелем. Но в ответ получил урок настоящей родительской любви. Миссионер вспоминает: «Я сказал ему, это бесчестно, когда женщина любит кого-то ещё, кроме мужа, и что это зло среди них; он сам не может сказать наверняка, что его сын, стоящий рядом, – это действительно его сын. Он ответил: „Ты глуп. Вы, французы, любите лишь своих детей, а мы все любим всех детей племени“»</description></item><item><title>грибник–любитель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2015 23:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Гипервикторианское, до одержимости, отвращение к эротике было присуще старшей дочери Дарвина, Генриетте. Этти, как её звали родные, редактируя книги отца, основательно прошлась по ним своим синим карандашом, помечая фрагменты, которые считала неподобающими.
Чопорный энтузиазм Этти по вымарыванию всего сексуального не ограничивался печатным словом. Она объявила странную войну грибам-весёлкам (Phallus ravenelii). Грибы эти до сих пор растут в лесу вокруг поместья Дарвина. Грибы имели явное сходство с мужским пенисом – это переходило все границы для бедняжки Этти.</description></item><item><title>тля буду</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2015 23:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83/</guid><description> Кроме обычного полового размножения тли могут размножаться партеногенезом. При этом тли могут рожать уже беременное потомство. За месяц от одной самки может появиться три поколения тлей, общим числом в сотню тысяч особей.</description></item><item><title>лица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2015 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description> Россия Интересный проект – 100 лет женской красоты (и несколько подражаний ему)
Италия Индия Польша США Корея Мексика Литва Вьетнам Киргизия Филиппины Иран</description></item><item><title>всего несколько деталей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2015 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>«Олимпия» Мане В 1865 году на Парижском салоне разразился чуть ли не самый крупный скандал за всю его, на тот момент почти двухвековую, историю. Перед одной из картин пришлось выставить вооруженную охрану, чтобы защищать произведение от негодующей толпы. Возмущенные посетители пытались плюнуть на полотно, ударить его тростью или зонтом. Критики клеймили картину за цинизм и разврат и заклинали оградить от этого чудовищного зрелища беременных женщин и юных дев.
Казалось бы, что отличало обнаженную девушку с картины Мане от «Венер», «Сусанн», «Купальщиц» и прочих ню, которые в середине XIX века присутствовали на каждой выставке?</description></item><item><title>пупарасы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 16 Jun 2015 21:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%8B/</guid><description> Пелевинский «S.N.U.F.F.» все ближе. Секс-куклы с искусственным интеллектом поступят в продажу в 2017 году. Большое интервью с сотрудником компании-изготовителя Abyss Creations Мэттом МакМалленом.
Как вы думаете, потеснят ли суррогаты традиционный секс лет через тридцать?</description></item><item><title>толпа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2015 19:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Гравюра братьев Бри из книги «Emblemata Saecularia» (Frankfurt). 1592 Наказание женщины за распространение венерических болезней
фейсбук</description></item><item><title>профессионализм – это хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2015 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description> Первый конкурс «Мисс Америка». Победитель – Маргарет Горман (вторая слева)</description></item><item><title>М и Ж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BC-%D0%B8-%D0%B6/</link><pubDate>Thu, 07 May 2015 20:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BC-%D0%B8-%D0%B6/</guid><description>Артемизия Джентилески (1593—1653) была выдающейся итальянской художницей. Она стала первой женщиной, принятой во Флорентийскую академию живописи. Она переписывалась с Галилеем и дружила с Ван Дейком. Но громкую известность ее имя приобрело в 1970-е годы, когда международная феминистская организация сделала ее символом своего движения. Ее называли первой феминисткой – в 19 лет ее изнасиловал друг ее отца, флорентийский художник Агостино Тасси и она не побоялась подвергнуться всеобщему осуждению и прошла через длительный унизительный суд и посадила Тасси в тюрьму.</description></item><item><title>облом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 06 May 2015 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BC/</guid><description>У самца уховертки есть запасной пенис На случай, если сломается основной</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2015 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>У Гэри Чепмена есть теория существования пяти разных языков любви:
Слова благодарности и комплименты Время, проведенное с любимым человеком Подарки, цветы и прочие осязаемые знаки внимания Помощь любимому человеку в его делах (по хозяйству и пр) Тактильный язык – всякие обнимашки и прикосновения И, как правило, у человека лучше всего развит один язык. В ущерб остальным. Например, муж проводит много времени на работе, чтобы обеспечить семью и делать постоянно разные подарки.</description></item><item><title>затычка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8B%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2015 22:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8B%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Пауки Herennia multipuncta (маленький самец сверху на самке) после полового акта откусывают свои гениталии, чтобы оставить их внутри самки и тем самым заблокировать доступ других самцов к её половым органам.
via</description></item><item><title>ах, какой мужчина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B0%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B0%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Адольф Гитлер считал себя сексуально привлекательным для немецких домохозяек и не появлялся на официальных мероприятиях вместе с Евой Браун. Дабы сохранить свой непорочный образ Героя немецкой нации.</description></item><item><title>опрос им. товарища Тьюринга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81-%D0%B8%D0%BC.-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B0-%D1%82%D1%8C%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2015 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81-%D0%B8%D0%BC.-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B0-%D1%82%D1%8C%D1%8E%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Вопрос к мужчинам-гомофобам.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2003623&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2003623&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 938&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Скажите, пожалуйста, а чем вас так раздражают гомосексуалисты?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_2003623_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2003623&amp;amp;amp;qid=1&amp;amp;amp;mode=ans&amp;quot; class=&amp;quot; LJ_PollAnswerLink ljpoll-answers-link &amp;quot; lj_posterid=&amp;quot;983718&amp;quot; onclick=&amp;quot;return LiveJournal.</description></item><item><title>стандарты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2015 17:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B/</guid><description>В коробочку к стандартам красоты XIX века
На рубеже XIX и XX столетий американский художник Чарльз Дана Гибсон создал один из первых женских стандартов красоты – «Девушку Гибсона». У нее были длинная шея и огромные глаза. Эта девушка была сосредоточением всех достоинств. Все, за что она ни бралась, получалось у нее великолепно. Мужчины, увидев ее, теряли голову и резко глупели. Фактически, она была предтечей архетипического персонажа – Мэри Сью (огромные, бездонные глаза, фигура идеальная, губы пухлые и страстные&amp;hellip;)</description></item><item><title>страда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2015 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>В Средние века крестьяне практиковали воздержание в декабре и в январе. Чтобы избежать множества проблем во время сбора урожая.</description></item><item><title>любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2015 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Евгений Федоров в повести «Жареный петух» писал о физиологическом аспекте любви к вождю. Во многих мемуарах описано, как люди, проходившие по Красной площади во время парадов и видя на мавзолее своего любимого вождя и учителя, испытывали оргазм. И мужчины и женщины.</description></item><item><title>закрой глаза и думай об Англии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%B1-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 13 Feb 2015 19:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%B1-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</guid><description>© Kate Barry «Соитие можно сравнить с эпилептическим припадком»
Из викторианского пособия по сексу доктора Джеймса Эштона, рекомендовавшего также никогда не заниматься сексом на полный желудок.</description></item><item><title>после войны юбки укорачиваются</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B-%D1%8E%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2015 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B-%D1%8E%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Во время экономического кризиса продажи губной помады увеличиваются. Увеличиваются также продажи дизайнерских джинсов, сапог на высоком каблуке и духов.
via</description></item><item><title>что-то одно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2015 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В японском языке есть слово kenjataimu (время философа) – это непродолжительный в жизни обычного мужчины посторгазменный период, когда его мысли не искажает половое влечение. И он в состоянии думать, как настоящий мудрец.</description></item><item><title>Цзин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B7%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%86%D0%B7%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Чжу Хоучжао — десятый император Китая из династии Мин, передал управление делами империями евнуху Лю Цзиню. Тот возглавил клику, которая получила название «Восемь тигров». Она состояла из дворцовых евнухов, которые заправляли всеми делами в государстве. Противодействовать Лю Цзиню пытались ученые из академии Ханьлинь. Однако евнух благодаря провокации убедил Чжу Хоучжао в сговоре членов Ханьлинь против императора. В итоге десятки ученых были казнены, многих отправили в ссылки. Эти действия значительно нарушили работу административной системы.</description></item></channel></rss>