<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>секс on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81/</link><description>Recent content in секс on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2022 13:48:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>традцен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Забавны рассуждения адептов традиционных ценностей об особом целомудрии наших предков. Хотя в реальности в традиционных обществах не существовало культа целомудрия. Если у женщины не было любовников, значит она никому неинтересна. Вдова с детьми ценилась гораздо выше девственницы — она уже доказала свою плодовитость, а дети (читай — рабочие руки) в хозяйстве подрастут быстрее.В женских изменах тоже не видели ничего страшного — в деревнях было близкородственное скрещивание и «новая кровь» ценилась высоко.</description></item><item><title>зеркала и совокупления</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Фламинго комфортно себя чувствуют в стаях. В зоопарках, где нет большой популяции птиц, с размножением бывают проблемы. Тогда в чилийских зоопарках стали устанавливать зеркала, чтобы птицам казалось, что их больше. Уже через неделю фламинго начали строить гнезда и приступили к брачным играмvia</description></item><item><title>опять скрипит потертое седло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Моральная паника — естественное состояние человечества. Моралисты возмущались комиксами (развращают детей), застежками-молниями (провоцируют молодых людей на быстрый секс), шариковыми ручками (портят почерк), голой мужской грудью на пляже (мужчины должны носить закрытый купальник — мы не хотим видеть обезьян на наших пляжах) и т.д.И конечно, когда женщины в конце XIX века начали ездить на велосипеде, это вызвало взрыв общественного негодования. Велосипед стал символом феминизма — он давал женщинам мобильность, начался пересмотр викторианских представлений о женственности, изменился фасон одежды.</description></item><item><title>монастырь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</guid><description>В английском языке есть аналог нашего &amp;quot;назло маме уши отморожу&amp;quot; — &amp;quot;отрезать нос назло лицу&amp;quot; (to cut off one’s nose to spite one’s face). По легенде эта идиома идет из Шотландии. Девятый век. Эбба Колдингэмская, Младшая была игуменией в монастыре Колдингэм (Coldingham) в Бервекшире. Когда обитель была атакована викингами, чтобы избежать изнасилования, Эбба собрала монахинь и благословила их спасти себя от попадания в нечестивые руки, добровольно изувечив самих себя. Она подала пример, отрезав себе нос и верхнюю губу.</description></item><item><title>немужик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В Швеции на детских подгузниках изображают не только мам, но и пап. В 1970-х годах шведы первыми в мире запустили программу равенства и партнерства. Она не про то, что мужики становятся бабами, как любит утверждать криворукая российская пропаганда. Она про право выбора и настоящее равенство. Семья сама решает — кто будет уходить в декретный отпуск. Вполне возможна ситуация, когда женщина зарабатывает больше мужчины. Или при желании оба родителя могут разделить отпуск по уходу за ребенком поровну.</description></item><item><title>размножение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 07:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Семена растений. Фотограф Levon BissLodoicea maldivicaPterocymbium tinctoriumBanksia grandisZeyheria montanaEsenbeckia cornutaPapaver rhoeusCybistax antiisyphiliticaAbrus precatoriusBlumebachia insigniavia</description></item><item><title>разговорник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Otona no irasuto kaiwashū. Roshiago. Yūraku shuppansha. Tokyo, 2010.</description></item><item><title>разное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>У Маркеса в «Сто лет одиночества» колдунья «обучала его заниматься любовью сначала как это делают черви, потом как улитки и, наконец, как креветки»</description></item><item><title>художник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 08:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>После смерти Густава Климта четырнадцать его бывших натурщиц подадут ходатайства о признании отцовства.</description></item><item><title>наконец-то</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</guid><description>«Полная книга магии и колдовства» дает ответ на вопрос — как очаровать женщину?Возьмите туфлю, которую носила любимая женщина, положите в нее руту и повесьте над кроватью, чтобы она полюбила вас.Чтобы завоевать девичью любовь, незаметно достаньте ее волосы и булавку, оберните волосы вокруг булавки, а затем бросьте их через плечо в реку.Вы можете очаровать женщину, дав ей кусочек сыра.</description></item><item><title>братья и сестры, свечи, купленные в другом месте возжигать не разрешается!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B6%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B6%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>В армии популярна легенда, что солдат должен успеть одеться за 45 секунд — пока у старшины горит зажженная спичка.Интересно, что такой же «световой» измеритель времени использовался раньше и в борделях. Выпускались специальные маленькие свечки, которые вставлялись в отверстие в коробке и определяли время, отпущенное клиенту. Такая свеча горела около семи минут.</description></item><item><title>йа тибья лублу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</guid><description>В интервью Севе Новгородцеву Борис Гребенщиков рассказывал, что фраза «Voulez-vous coucher avec moi?» (не хотите переспать со мной?) взята из фильма «Мулен Руж» (2001).А она в свою очередь — песня «Lady Marmalade» группы Labelle (1974). Ее потом исполняли много раз разные исполнителиА если идти еще глубже, фразу «Voulez-vous coucher avec moi?» заучивали наизусть американские солдаты во Франции во время Второй Мировой. Часто это были единственные слова, которые они знали по-французски.</description></item><item><title>ложка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Для чего девушкам советуют положить ложку в трусы?&amp;lt;Британская благотворительная организация Карма Нирвана много лет проводит кампанию по искоренению договорных браков, когда пакистанских девушек, рожденных в Британии, насильно выдают за двоюродных братьев из Пакистана.Из Британии в Пакистан девушек везут самолетами. Карма Нирвана публикует социальную рекламу с советом таким «невестам»: положите незаметно металлическую ложку в трусы, и тогда в аэропорту при прохождении рамки она зазвенит, вас отведут в отдельную комнату для досмотра, но ни мать, ни отца туда не пустят.</description></item><item><title>даешь честность!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 14:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>В Новом Свете пуритане запрещали женщинам носить высокие каблуки, считая, что это одна из форм обмана и колдовства, которая делает женщин привлекательнее.</description></item><item><title>купидон может выглядеть неожиданно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BD-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Ахмед Ибрагим родился в Египте, в 1980 году переехал в Нью-Йорк и начал работать таксистом. Шесть дней в неделю по 12 часов. Однажды к нему в машину села заплаканная девушка, которая только что рассталась со своим парнем. Чтобы утешить ее, таксист пообещал, что найдет для нее мужчину получше и взял у девушки номер телефона. Три дня спустя в машину Ахмеда сел мужчина, который в разговоре пожаловался на то, что у него нет девушки.</description></item><item><title>можно сделать загадку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D1%83/</guid><description>В Иране на некоторых старых домах есть два дверных молотка с разным звуком – один мужской, а другой женский. Мужчинам не полагается видеть лица женщин, кроме своей матери, жены, дочери или близких родственников. Женщины не могут показывать свое лицо незнакомым мужчинам. Именно для этого нужно по звуку определить – кто пришел в гости. Дома женщины не носят чадру и если приходит мужчина, им нужно одеться прежде, чем открыть дверь. А женщин можно впускать домой без чадры.</description></item><item><title>оргонавты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 08:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%8B/</guid><description>Психолог и неофрейдист Вильгельм Райх считал, что открыл «универсальную энергию жизни» – оргон (от слов организм и оргазм). Согласно теории Райха, «оргонная» энергия проникает и заполняет всё вокруг, влияет на эмоции и сексуальность и имеет синий цвет.Для доказательств своей теории он строил «оргонные аккумуляторы (накопители)», в которые помещался пациент, в результате чего «оргонная энергия» должна была оказывать влияние на здоровье пациента. Райх прописывал сеансы оргонотерапии пациентам, которые жаловались на недостаток энергии.</description></item><item><title>траур</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%80/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%80/</guid><description>Виктор Гюго был постоянным посетителем парижских борделей. Когда он умер, проститутки объявили траур и даже перепоясали бёдра черным крепомvia</description></item><item><title>чистый подбородок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Маргарет Хьюз считается первой профессиональной актрисой на английской сцене. В XVII веке женщинам было запрещено выступать на сцене и все женский роли исполнялись мужчинами.Запрет отменил Карл II, которому не понравилось, что пьеса остановилась из-за того, что актер, играющий женскую роль, слишком долго брился перед выходом на сцену. В 1662 году он издал специальный указ гласящий, что все женские роли в театре должны исполнять только женщины.</description></item><item><title>проблема коммуникации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2020 14:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Из статьи на https://boosty.to/mi3ch/Наблюдаю за многочисленными скандалами, связанными с неверно понятыми намерениями мужчин и женщин. Мужчинам кажется, что им делали намек, а женщины уверяют, что ничего подобного и близко не было.Мы видим настоящую инженерную проблему — канал связи ненадежен, неточен и забит помехами. А это может иметь очень серьезные последствия. Не только в классическом случае жертва/насильник. Женщине нравится мужчина, но она боится, что её прямые слова могут быть превратно истолкованы. А она ведь не такая.</description></item><item><title>место для фантазии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Две истории о том, как радикально мода поменялась на скачках. И о том, каких женщин считали полуголыми.1. В 1908 году публика, собравшаяся на ипподроме Лоншан в Париже, была шокирована нарядами трёх дам. В этот же день газеты обвинили женщин, одетых в синее, белое и коричневое платья, в том, что они явились на скачки практически полуголыми, и назвали их наряды уродливыми. Платья настолько облегали фигуры девушек, что оскорбленные жены в спешке уводили своих мужей и сыновей прочь.</description></item><item><title>сложные отношения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>«Блок–схема отношений Киотского пингвинариума 2020 года, которую вы можете понять за 3 минуты и смотреть около часа»Символ сердца (красные линии) представляет пары и влюбленных. Разбитые сердца (синие линии) означают нарушенные отношения. Сердца с вопросительным знаком (фиолетовые линии) представляют собой сложные отношения, которые могут быть больше, чем просто дружба. Желтые линии обозначают основные дружеские отношения. Зеленые линии — враги.</description></item><item><title>высокие отношения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 04 Jul 2020 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Твиттер немецкой компании &amp;quot;Vizit&amp;quot;, производящей презервативы.</description></item><item><title>дело столь многих рук гибнет не от меча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал, что китайская демографическая угроза – это миф. Второй демографический переход произошел почти во всех странах. В современном Китае проживает 1,4 миллиарда человек, при этом в стране есть 100 миллионов единственных детей в семье (считая всех детей в возрасте до 40(!) лет). Прогнозируется, что население Китая достигнет пика в 1,45 миллиарда человек к 2027 году, а затем начнется длительное и довольно быстрое сокращение. К 2050 году около трети населения Китая будет старше 65 лет.</description></item><item><title>планы на выходные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 16 May 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Просьба моряка о внеочередной увольнительной, 1967 год.«Моя жена планирует забеременеть в эти выходные и мне хотелось бы при этом присутствовать».</description></item><item><title>яровая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%8F%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 08:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%8F%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Немного про скрепы, духовность и традиционные ценности. Из книги «Эрос и порнография в русской культуре» / Под ред. М. Левитта, А. Топоркова. М.: Ладомир, 1999.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 19:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/</guid><description>Все знают, что самка богомола отгрызает голову самцу во время секса. Но, возможно, не все знают, как это выглядит. Потеря головы не мешает самцу еще несколько часов заниматься сексом.Вспомнил чужую историю: «Моего хомяка убила его женщина–хомяк. Прогрызла ему голову. Помню, мой отчим тогда несколько дней притихший ходил. Цветы маме принес».</description></item><item><title>белокурые бест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Брюнетки бойкотируют фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;, 1953 год, США.Надписи на плакатах: &amp;quot;У нас есть всё что есть и у блондинок&amp;quot;, &amp;quot;Несправедливо по отношению к брюнеткам и рыжим&amp;quot;, &amp;quot;Бойкотировать фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;.</description></item><item><title>хрусть и напополам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%85%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%85%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Однажды антрополог Маргарет Мид спросила студентов о том, что они считают первым признаком цивилизации. Студенты ожидали, что Мид расскажет о рыболовных крючках, глиняных горшках или обработанных камнях.Но Мид сказала, что первым признаком цивилизации в древней культуре является бедренная кость, которая была сломана, а затем срослась. Мид объяснила, что если живое существо в царстве животных ломает ногу, то оно умирает. Со сломанной ногой оно не может убежать от опасности, добраться до реки, чтобы напиться или охотиться за едой.</description></item><item><title>католики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Ученики католической школы в Сиэтле устроили забастовку и отказались идти в классы после того, как администрация школы уволила двух учителей. За их принадлежность к ЛГБТ</description></item><item><title>акт введения скипетра президенту</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B0%D0%BA%D1%82-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B0%D0%BA%D1%82-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83/</guid><description>В 1974 году пожизненный президент Румынии Николае Чаушеску придумал себе новую регалию – «президентский скипетр». Сальвадор Дали направил ему ироническую поздравительную телеграмму: «Я глубоко ценю Ваш исторический акт введения в практику использования президентского скипетра».Румынская пресса не разглядела сарказма и опубликовала телеграмму.</description></item><item><title>внутренняя Джульетта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%B4%D0%B6%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D1%82%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%B4%D0%B6%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D1%82%D1%82%D0%B0/</guid><description>Emma WatsonНовый календарь Pirelli 2020 «В поисках Джульетты». Фотограф Паоло Роверси.Мне кажется, что большинству новый календарь не понравится. В нем нет гламура, нет кокетства, нет секса. Есть попытка снять «честно». Это очень интересный каприз нашей цивилизации – почему люди хотят видеть себя на снимках красивыми, а не, например, умными или добрыми?Красивая женщина, глядя на свое отражение в зеркале, вполне может считать, что это её отражение. Некрасивая женщина знает, что это не так.</description></item><item><title>коричневый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Анатомическая Венера – наглядное пособие по анатомии конца XVIII века.Бейкер Браун, лондонский гинеколог, живший в XIX веке, по невежеству считал, что женские истерики происходят от чрезмерной мастурбации, а яичники плохо влияют на человеческий организм и их следует удалять. Беда заключалась не только в том, что предположения Брауна были в корне неверны и привели к смерти многих женщин на его операционном столе, но и в том, что в те времена женщина не могла раздеваться перед врачом, он не мог ее осматривать с должным тщанием, а значит, ставил свои диагнозы исходя из смутных предположений.</description></item><item><title>не Вулфовиц</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/05/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%83%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86/</link><pubDate>Thu, 03 May 2007 14:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/05/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%83%D0%BB%D1%84%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86/</guid><description>wonderbra продолжает рекламироваться не показывая сам товар</description></item><item><title>говно ваш &amp;#34;код да винчи/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%B0%D1%88-#34%D0%BA%D0%BE%D0%B4-%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2005 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%B0%D1%88-#34%D0%BA%D0%BE%D0%B4-%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%87%D0%B8/</guid><description>В 1925 году «Пышка» Мопассана разошлась в США тиражом всего в 1 500 экземпляров. Издатель выпустил ее же под другими названиями«Любовь и другие истории» /37 000 экземпляров/«Как свершилось заклание одной французской проститутки» /54 700 экземпляров/«Воспоминания» Казановы принесла издателям одни убытки. Книгу переиздали под названием «Величайший в истории совратитель женщин» /продан весь тираж + 20 000 экземпляров пришлось допечатывать/</description></item><item><title>досуг остальных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B3-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2004 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B3-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description>У морских слонов 4% самцов совершают 88% всех совокуплений</description></item><item><title>Нужно было женить Максимилиана на молодой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2004 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Миллионер и кинопродюсер Роджер Доркас все свои 65 миллионов оставил горячо любимому псу Максимилиану. Суд признал завещание законным, так как при жизни миллионер выправил Максимилиану человеческие документы.Жене Доркас оставил 1 цент. Но она, по тем же документам вышла замуж за пса и, после его смерти, вступила в права наследства, поскольку пес завещания не оставил.</description></item><item><title>лобзать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 27 May 2003 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>в древнем риме мужчина мог прогнать свою жену, если она изменила ему, сделала копии с ключей мужа, отравила своих детей или пила еще бродившее вино. чтобы проверить, не злоупотребляла ли жена алкоголем, римляне изобрели красивый обычай - целовать женщину в губы. кстати, это могли делать все мужчины в доме, от мужа до двоюродных братьев.</description></item></channel></rss>