<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лондон on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Лондон on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 11 Feb 2022 22:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>отцы и дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>В Лондоне знают и любят русскую классику.
«— Аристократизм, либерализм, прогресс, принципы, — говорил между тем Базаров, — подумаешь, сколько иностранных&amp;hellip; и бесполезных слов! Русскому человеку они даром не нужны».</description></item><item><title>бремя белых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</guid><description>В XVII веке империя Великих Моголов генерировала около трети мирового дохода. Ее захватила частная Британская Ост-Индская компания, в единственном лондонском офисе которой работало на тот момент всего 35 сотрудников.
via</description></item><item><title>а все остальные нам завидуют</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 08:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82/</guid><description>Борис Акунин рассказывал про опрос в Британии. Людям на улице задавали вопрос — какая страна вам сильнее всего не нравится. Большинство людей отвечали, что никакая (странно не любить какую-то страну). Но среди остальных ответов чаще всего звучала…
…Британия. Люди живут в ней, прекрасно видят ее недостатки и не собираются с ними мириться.
Мне кажется, что это позиция здорового человека — прежде всего предъявлять претензии к себе и не сваливать все на других.</description></item><item><title>во-первых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</guid><description>1 сентября 1939 года Германия напала на Польшу. Через два дня, 3 сентября, Англия и Франция объявили войну Германии. Интересно, чем занимались эти два дня британцы. Поставьте себя на их место. Вы понимаете, что через два дня ваша страна вступит в тяжелейшую войну. Что вы будете делать?
Прежде всего Британия подумала о своих детях. Немцы еще не разгромили союзников на континенте, еще не было Дюнкерка, еще ни одна бомба люфтваффе не упала на Лондон.</description></item><item><title>венера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал про историю с талидомидом и про Френсис Олдхэм Келси, которая спасла жизни тысяч детей, не пустив этот препарат на рынок в США
А одной из жертв талидомида стала Элисон Лаппер. Она родилась без рук и с маленькими ногами. Элисон еще в три года начала рисовать, держа кисть в зубах. Стала художником. Родила здорового ребенка. Ей поставили временный памятник на Трафальгарской площади в Лондоне – на знаменитом Четвертом постаменте.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/</guid><description>Взгляд британца на Дональда Трампа. London Daily:
«Трампу не хватает определенных качеств, которые традиционно уважают британцы. Например, у него нет благородства, обаяния, хладнокровия, доверия, сострадания, остроумия, теплоты, мудрости, тонкости, чувствительности, рефлексии. Нет смирения, чести, достоинства — всеми этими качествами был щедро оделен его предшественник г-н Обама.
Хотя Трамп может выглядеть смехотворным, он ни разу не сказал ничего яркого, остроумного или даже слегка забавного — ни разу, никогда. И этот факт особенно беспокоит британцев — для нас отсутствие юмора почти бесчеловечно.</description></item><item><title>неплохо так поиграли в картишки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1894 году королева Виктория неожиданно посетила казарму дворцового караула Букингемского дворца. И увидела, что пьяные охранники играют в карты при исполнении служебных обязанностей. Тогда королева придумала для охраны суровое наказание — ежедневный смотр и прохождение в 16:00 в течение СТА ЛЕТ.
И вот каждый день на протяжении ста лет охранники чистили оружие и готовились к смотру. В 1994 году срок наказания истек, но уже королева Елизавета решила, что этот четырехчасовой смотр уже стал историей и приняла решение не прерывать такую прекрасную традицию.</description></item><item><title>раскольники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В ночь на 17 сентября 1940 года, жилые районы района Лондона под названием Доклендс были превращены в развалины. В Берлине рассчитывали, что нанося удар по небогатому пролетарскому кварталу, удастся внести раскол в английское общество.
Но немцы просчитались — бомбежки британских городов сплотили британцев как никогда. Супруга короля Георга VI — королева-мать Елизавета — на следующее утро после бомбардировки Букингемского дворца заявила: «Слава Богу, теперь я ничем не отличаюсь от своих подданных».</description></item><item><title>пора по пабам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 20:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</guid><description>В Лондоне есть старый паб «Карлтон таверна». Это единственное здание на этой улице, которое не было разрушено во время «Большого блица», когда немцы бомбили Лондон 57 ночей подряд. Самая масштабная бомбардировка Лондона произошла 7 сентября 1940 года, когда более 300 бомбардировщиков атаковало вечером и ещё 250 — ночью. А паб чудом уцелел.
И вот в 2015 год паб неожиданно снесли девелоперы из Израиля, купившие его. Здание снесли по каким-то мутным документам, как во время ночи длинных ковшей.</description></item><item><title>к стенке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</guid><description>На одном из Лондонских вокзалов есть такая кирпичная стена. Попробуйте догадаться что с ней произошло и как на ней появились такие следы?
Ответ под катом
Пока люди ждали поезд, они от скуки делали монетками такие углубления. Такое развлечение появилось где-то в 50-х. Мобильных еще не было.
via</description></item><item><title>девушки без весла</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Лондон 30-х годов. Кто догадается, что за коробки несут купальщицы на первом снимке, тот молодец</description></item><item><title>короли и капуста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>В Британии есть множество пабов со странными названиями, которые никак не связаны с именем владельца или местом, где находится паб: the Frog and Nightgown (Лягушка и Ночная рубашка), the Bull and Spectacles (Бык и Очки), the Flying Monk (Летающий Монах), the Crab and Gumboil (Краб и Флюс), the Dog and Duck (Собака и Утка), the Goose and Firkin (Гусь и Маленький бочонок), the Flying Spoon (Летящая ложка), the Spotted Dog (Пятнистая собака), the Lamb and Flag (Ягненок и Знамя), Saracen’s Head (Голова Сарацина) и т.</description></item><item><title>британское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Тонкие различия</description></item><item><title>на веревке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 17 Nov 2019 15:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BA%D0%B5/</guid><description>«Фунты лиха в Париже и Лондоне» Джордж Оруэлл: &amp;quot;«Двухпенсовый подвес» — ночевка классом чуть повыше уличной, клиентов сажают на длинную лавку, натянув перед ними канат, который удерживает спящих, как поперечная жердь клонящейся трухлявой изгороди. В пять утра человек, насмешливо называемый камердинером, канат снимает. Сам я в подвесах не бывал, но Чумарь ночевал там часто и на вопрос, можно ли вообще спать в подобном положении, ответил, что не так худо, как слабаки про то трезвонят, – лучше уж, чем на голом полу.</description></item><item><title>эстеты и ценители</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Oct 2019 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В 1660 году король Карл II разрешил постановку драматических спектаклей только в двух лондонских театрах – «Ковент-Гарден» и «Друри-лейн». При этом пьесы обязательно должны были быть предварительно одобрены правительственными чиновниками. Все остальные театры Лондона вынуждены были ограничиться песнями, акробатикой, танцами и тому подобным. А учитывая небольшое количество развлечений, популярность театра была огромной.
В сентябре 1808 года театр «Ковент-Гарден» сгорел дотла. Страховая выплата за старое здание составила всего 50 000 фунтов стерлингов, хотя здание стоило как минимум втрое дороже.</description></item><item><title>люденсы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%8B/</guid><description>Многие британские гольф-клубы во время Второй мировой войны не закрывались и на них можно было играть в гольф. Например, гольф-клуб Richmond принял временные правила игры на поле в военное время. Вся серьезность последствий за их несоблюдение поражает.
Временные правила, 1941
Игрокам рекомендуется собирать осколки бомб с поля, чтобы избежать возможного повреждения косилок.
В соревнованиях, в случае начала стрельбы или падения бомб, игроки могут укрыться без штрафа или объявления о прекращении игры.</description></item><item><title>урбанистика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Гюстав Доре оставил нам потрясающие рисунки викторианского Лондона. Все началось с того, что английский писатель Бланшар Джер-рольд предложил ему проиллюстрировать свою книгу о Лондоне.
Книга Джеррольда открывалась следующей декларацией:
«Мы странники, а не историки, антиквары или топографы. Наша задача - представить Лондон перед читателем настолько полно, насколько мы способны охватить огромного гиганта и рассечь его титанические члены, железные брусья его мускулов! Мы покажем его в работе и отдыхе, спящим и бодрствующим.</description></item><item><title>многие лета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 19 Mar 2019 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Когда-то президентом Финляндии был Урхо Кекконен, который, казалось, правил страной целую вечность – 26 лет. Тогда ходила шутка, что его завещание начиналось словами «Если я когда-нибудь умру…»
Но Кекконен ребенок по сравнению с королевой Елизаветой II. Она взошла на престол 6 февраля 1952 года и пережила всех других президентов и диктаторов, тоже казавшихся вечными. Но, возможно, она тоже когда-нибудь умрет. План действий на случай смерти королевы Елизаветы II есть у Букингемского дворца, правительства и «Би-би-си».</description></item><item><title>временные неполадки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 21:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1939 году в день объявления войны британская вещательная корпорация (ВВС) прекратила телевизионное вещание во время трансляции мультфильма про Микки Мауса. Телевизионный передатчик станции Александра-палас использовался для подавления навигационных частот немецких самолетов, а все мощности телевидения были переключены на работу с радиолокационным оборудованием.
После войны телевизионное вещание возобновилось.
На экране появился диктор, который извинился за прерывание вещания и мультфильм про Микки Мауса продолжился с того же места, на котором он был остановлен.</description></item><item><title>эскалация напряжения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2019 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Исследование, проведенное в лондонском метро, показало, что трое из четырех пассажиров предпочитают стоять, а не идти по эскалатору. И если в час пик пассажиры будут занимать обе стороны эскалатора, а не оставлять левую сторону для прохода, пропускная способность эскалатора увеличится на 27%.
Таким образом, вставая в час пик на левой стороне на эскалаторе и устраивая затор, человек ускоряет, а не замедляет среднюю скорость движения
via</description></item><item><title>развод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</guid><description>В конце XVII века в Англии развод был практически невозможен для всех, кроме самых зажиточных людей. Сначала разорвать брак было сравнительно просто — достаточно было подать в церковный суд на разделение постели и стола. Причиной могли стать жестокое обращение или измена. Но после 1690 года процедура сильно усложнилась: чтобы разорвать супружеские отношения, нужно было обращаться в парламент,а это уже было долго и дорого. Официальный развод стоил 40-60 фунтов в те времена, когда годовой заработок, например, няньки был 17 фунтов.</description></item><item><title>бо токс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Оксфордский словарь признал словом 2018 года слово toxic («токсичный») – это прилагательное, синонимом которого являются слова «ядовитый», «отравленный».
По мнению авторов словаря, интерес к выражениям «токсичные химикаты» и «токсичное вещество» вырос после отравления в Великобритании бывшего полковника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери. Выражение «токсичная маскулинность» связано с темой сексуальных домогательств, которая стала актуальной после ряда скандалов. Кроме того, популярности этого выражения способствовало движение против сексуальных домогательств #MeToo («Я тоже»).</description></item><item><title>стратегический запас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Wed, 18 Jul 2018 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</guid><description>1942 год – тяжелейший год для Великобритании. Роммель прорывает оборону британцев в Африке. Японцы берут «неприступную крепость» Сингапур – это крупнейшая капитуляция британских войск в истории. Немецкие подводные лодки топят корабли союзников сотнями. Оканчивается полным провалом битва за Дьеп. В стране карточная система. Война требует огромных денег и британцы распродают империю.
Еще в сороковом году за 50 старых американских эсминцев они отдают США свои военные базы: Ньюфаундленд, Ямайка, Сент-Люсия, Тринидад, Антигуа, Британская Гайана, Бермуды.</description></item><item><title>маленький засранец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Fri, 06 Jul 2018 15:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description> 13 июля, когда Трамп приезжает с официальным государственным визитом в Лондон, у него будет конкурент за титул самого большого ребенка. Британцы собрали деньги на запуск надувного 6-метрового Трампа, который будет висеть над зданием Парламента, когда туда приедет американский президент.
Мэр Лондона Садик Хан дал добро на эту акцию, заявив, что у граждан Великобритании есть право на мирный протест. И что этот протест может принимать разные формы
via</description></item><item><title>ап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Sat, 16 Jun 2018 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%BF/</guid><description> Один шотландец из Эдинбурга захотел установить у своего дома подъемник для инвалидной коляски. Но ему не хотелось уродовать подъемным механизмом фасад старого дома. Специально для него было придумано красивое решение. Сейчас в Британии устанавливаются сотни таких подъемников от Кенсингтонского дворца до Кембриджского университета</description></item><item><title>ира и слон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 25 Apr 2018 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B8%D1%80%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD/</guid><description> В Великобритании в тюрьмах иногда набивают на пальцах акроним ACAB – All Cops Are Bastards (все копы — ублюдки) Или, в зависимости от того, кто спрашивает – Always Carry A Bible (всегда носи с собой Библию)
via</description></item><item><title>на счастье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2018 08:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Джон Стейнбек о бомбардировке Лондона: «Люди, которые пытаются рассказать вам, что такое авианалет на Лондон, начинают с описания пожаров и взрывов, но в итоге почти всегда переходят на какие-то совершенно крошечные детали, которые вкрались в их описание и стали глубоко символическими… „Это стекло, – говорит один человек, – это звон разбитых стекол, которые выметают по утрам, ужасный ровный звон…“ Это старушка, которая продает маленькие жалкие веточки сладко пахнущей лаванды. Ночной город рушится под бомбами, от горящих зданий становится светло, как днем… Но в короткие паузы в диком грохоте слышен ее скрипучий голос: „Лаванда!</description></item><item><title>блок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BA/</guid><description> Заблокированная реклама блокировщика рекламы. Или незаблокированная</description></item><item><title>пора по пабам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Жители деревни Саус Сток в графстве Сомерсет собрали один миллион фунтов стерлингов, чтобы спасти местный паб.
Паб в здании XV века существовал на протяжении нескольких столетий, и был любимым местом многих жителей деревни. Однако в 2012 году владельцы заведения закрыли его и продали крупной компании, которая планировала превратить здание в жилой комплекс. Тогда жители Саус Стока решили добиться признания паба объектом местного значения по закону о самоуправлении и выкупить его.</description></item><item><title>500 лет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/500-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/500-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</guid><description>Красивая история:
1913 год, Англия, Лондон, Вестминстерский холл, самое старое здание парламента в мире. Заседание комиссии по крупной реставрации холла выявило большую проблему: здание начали строить в 11 веке, закончили только к 14-му, временами потом ремонтировали, но в веке двадцатом требовался уже капитальный ремонт… И главное: нужно было заменить гигантские дубовые стропила.
Дубрав в Англии осталось мало, а старых - еще меньше, а тут нужны дубы старше 300 лет - потому что все, что моложе не подходило по размеру.</description></item><item><title>три билборда в Лондоне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid><description>«71 погибший», «И ни одного арестованного», «Как так?» В июне 2017 года на западе Лондона сгорела многоэтажка Grenfell Tower — погиб 71 человек. Виновных в пожаре до сих пор не нашли. Активисты движения Justice 4 Grenfell добиваются расследования гибели людей. Вдохновившись новым фильмом Мартина Макдонаха «Три билборда на границе Эббинга, Миссури», они целый день возили по Лондону три красных билборда.
via
p.s. Представьте, какое количество вопросов можно задать на трех красных билбордах в России</description></item><item><title>настоящих буйных мало</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</guid><description> Лондонское граффити
via</description></item><item><title>для чгк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%87%D0%B3%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2017 07:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%87%D0%B3%D0%BA/</guid><description> Во время Второй Мировой войны правительство Великобритании заказало для производства более 600 000 стальных носилок. Их большой избыток, в послевоенные годы, вынуждал городские власти использовать носилки в качестве уличных ограждений, вместо прежних, использовавшихся в качестве оборонительных укреплений.
via</description></item><item><title>неизвестный увенчанный славою бранной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BD%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BD%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Как обычного солдата из числа неопознанных похоронили среди английских королей.
Шла Первая мировая война, самая масштабная и кровавая из войн, которые на тот момент видела планета. Ядерные бомбы, за доли секунды превращающие человеческое тело в пепельную тень на стене, газовые камеры, сербосеки и Ржев были ещё далеко впереди, хоть и виднелись на горизонте. Но уже были танки, было химическое оружие, была мощная артиллерия, превращающая тела в мелкий фарш, была авиация, посыпающая вражеских солдат железными дротиками с небес.</description></item><item><title>искусство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2017 16:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>К словам Черчилля в ответ на известие, что государственное финансирование культуры будет сокращено из-за начала войны: – Так за что же тогда, черт возьми, мы тогда будем сражаться?
Каждый год музеи Британии посещают около 100 миллионов человек. Это больше, чем зрителей на всех спортивных соревнованиях в стране
via</description></item><item><title>день открытых дверей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 19 Oct 2016 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9/</guid><description> Из лондонского музея Виктории и Альберта. История кукольных домиков
via</description></item><item><title>а чо?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B0-%D1%87%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2016 09:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B0-%D1%87%D0%BE/</guid><description> По углам Трафальгарской площади есть четыре постамента. Три из них заняты постоянно, а памятники на четвертом периодически меняются. На снимке новый памятник – саркастически увеличенный большой палец. Посвящение брекситу Великобритании.
via</description></item><item><title>мрачная мизантропия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2016 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid><description> «В память о Роджере Баклсби, который ненавидел этот парк и всех в нем» Табличку изготовил и прикрутил писатель Jamie Maslin
via</description></item><item><title>сума и тюрьма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%8E%D1%80%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 19 May 2016 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%8E%D1%80%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Королева Елизавета II зачитала речь, в которой обозначила самые важные законопроекты, которые правительство хотело бы принять в этом году. Из этой речи следует, что британские власти планируют самую радикальную реформу пенитенциарной системы страны со времен правления королевы Виктории.
Тюремная реформа Начальникам шести крупнейших тюрем Соединенного Королевства будут предоставлены дополнительные полномочия по распределению бюджета и установлению распорядка дня.
С сентября этого года в восьми районах страны будет тестироваться программа по GPS-мониторингу за осужденными, которые будут проводить в тюрьмах только выходные дни, а в течение рабочей недели будут находиться дома и даже ходить на работу.</description></item><item><title>витамины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Во время Второй Мировой войны из-за блокады в Великобритании были большие проблемы с витамином С. Тогда в стране были резко увеличены посадки черной смородины. Чтобы немецкие бомбардировщики не уничтожили настоящий завод, были построены две фальшивые фабрики по производству сиропа из черной смородины. Сироп раздавался детям бесплатно.
via</description></item><item><title>Лондон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2016 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Вернулся из Англии. С печеньками и новыми инструкциями. Через несколько дней покажу большой репортаж о том, как делают Rolls-Royce. А пока – немного Лондона Передача концентрированного знания: Жизнь коротка. Пренебрегай правилами. Прощай быстро. Целуй медленно. Люби по-настоящему. Смейся неудержимо и никогда не сожалей ни о чем Время отлива можно использовать по-разному. Девушка рисует пешеходный мост Тысячелетия. Мужчина ищет ценности и редкости. Это современный мадларк. Вот интересная статья об этом занятии – получить лицензию на поиски совсем непросто Музей транспорта – мечта Шелдона Купера.</description></item><item><title>зе кэпитал оф гб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B7%D0%B5-%D0%BA%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BE%D1%84-%D0%B3%D0%B1/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2016 21:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B7%D0%B5-%D0%BA%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BE%D1%84-%D0%B3%D0%B1/</guid><description> Утром улетаю в Лондон. Если кто-то захочет встретиться и пообщаться (в субботу или в воскресенье) – буду рад</description></item><item><title>14</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/14/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2016 09:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/14/</guid><description>В 1889 году бизнесмен из Южной Африки по имени Вольф Джоэл зарезервировал в ресторане отеля «Савой» столик на четырнадцать персон. Но в последнюю минуту выяснилось, что один из гостей не сможет прийти, и за столом должно было собраться 13 гостей. Джоэл знал о старой примете, согласно которой первого, кто поднимется из-за стола с таким числом собравшихся, ожидает несчастье. Как организатор встречи он совершил благородный жест и сам вышел из-за стола первым после окончания ужина, чтобы взять на себя возможные последствия.</description></item><item><title>каждая пятая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F/</guid><description>© Уильям Хогарт В конце XVIII века каждая пятая молодая женщина в Лондоне работала проституткой. Проституция была экономически выгодной – женщина могла заработать за месяц столько же, сколько торговец или клерк за год. Например, проститутка Лавиния Фентон сумела выйти замуж за герцога. Хотя подавляющее большинство женщин умирали рано от побоев и венерических болезней.
Для «реабилитации» падших женщин были открыты «Приюты Магдалины». Женщины там работали с шести утра до десяти вечера.</description></item><item><title>контрастми</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2015 22:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B8/</guid><description> Скинхеды и хиппи на площади Пикадилли. 1969</description></item><item><title>Nemo me impune lacessit</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/nemo-me-impune-lacessit/</link><pubDate>Mon, 18 May 2015 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/nemo-me-impune-lacessit/</guid><description>Шотландия – совсем небольшая страна. Народу в ней меньше, чем в Питере. Национальным духом очень похожа на Армению – все великие люди были шотландцами: Макбет, Мария Стюарт, Роберт Бёрнс, Роберт Стивенсон, Артур Конан Дойль, Байрон, Томас Карлейль, Джеймс Уатт, Джеймс Максвелл, Адам Смит, Джеймс Барри, Ирвин Уэлш, Александр Белл, Алан Пинкертон, Александр Флеминг, Давид Ливингстон, Джон Данлоп (изобретатель надувной шины), Шон Коннери, Джоан Роулинг&amp;hellip;
И в истории России шотландцы оставили заметный след.</description></item><item><title>как пес шелудивый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B5%D1%81-%D1%88%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2015 16:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B5%D1%81-%D1%88%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Из книги «Шотландия: Путешествия по Британии»
Одну женщину, жительницу Хайленда, спросили, сколько у нее было мужей. Оказалось, что три. На вопрос, хорошо ли они к ней относились, она ответила так: первые два были честными людьми и очень заботились о семье. И пояснила, что оба умерли по закону,то есть были повешены за воровство. «А что же последний муж?» «О, этот оказался сущим паразитом: умер, как пес шелудивый — дома, на соломенной подстилке».</description></item><item><title>понаехали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 02 Mar 2015 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>А за скрюченной рекой В скрюченном домишке Жили летом и зимой Скрюченные мышки.
Есть версия, что это стихотворение, появившееся в 1840 году (перевод Чуковского), было навеяно небольшой деревней Лавенхем, графство Саффолк, Англия. Это было процветавшее поселение, жители которого торговали шерстью. О его богатстве говорит тот факт, что деревня платила налогов больше, чем город Йорк. Но во время экономического бума дома строили очень быстро. Не было времени ждать, пока дерево для постройки высохнет.</description></item><item><title>Urbi et orbi</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/urbi-et-orbi/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2014 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/urbi-et-orbi/</guid><description>На Трафальгарской площади вокруг колонны с адмиралом Нельсоном установлены четыре постамента. Три из них заняты. На четвертый постамент первоначально планировалось установить конную статую, но по финансовым причинам он так и остался пуст.
А сегодня на четвертом постаменте скульптуры меняются. Он предоставляется Королевским обществом покровительства искусствам в пользование современным скульпторам для демонстрации на нём их работ.
Несколько лет назад этот постамент использовался для проекта «Один и другой». Любой человек мог находится на постаменте в течение целого часа и он мог заниматься всем, чем угодно (в рамках закона и приличия).</description></item><item><title>мужская мода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 24 Dec 2014 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Во времена правления Георга III в Англии появилась новая мужская мода – макарони (macaroni). Макарони подражали итальянцам, за что и получили такое прозвище (как современное макаронники). К тому же наряд представлял собой вытянутый вертикальный столб – макаронину. Они носили шпаги у пояса и высокие надушенные парики. В руках частенько был дамский зонтик, защищающий от ярких солнечных лучей. Активно пользоваться косметикой. Укладывали прически с помощью масел из жасмина, пудрили лицо, подчеркивали черной краской линии бровей, накладывали мушки, румянили щеки, красили губы и замазывали кремом веснушки.</description></item><item><title>футбол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 11 Dec 2014 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Я рассказывал про открытый России чемпионат по футболу среди воспитанников детских домов и школ-интернатов. Две команды-победительницы (из младшей и старшей групп) поехали в Лондон – на базу футбольного клуба «Арсенал».
Наблюдали за тренировкой «Арсенала». Общались с футболистами и с легендарным Арсеном Венгером. Венгер – магистр экономических наук. Кроме родного французского владеет английским, немецким, итальянским, испанским и японским. Венгер – первый иностранный тренер в Англии, клуб которого выиграл национальный чемпионат. Первый иностранный тренер в Англии, кому удалось сделать «золотой дубль» — выиграть в одном сезоне и чемпионат, и Кубок.</description></item><item><title>утренний Лондон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 03 Dec 2014 08:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</guid><description/></item><item><title>нарисованный на холсте очаг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%BE%D1%87%D0%B0%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2014 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%BE%D1%87%D0%B0%D0%B3/</guid><description>К предыдущей истории про лондонское метро. Фальшивый фасад дома на Leinster Gardens и его обратная сторона. Компания замаскировала вентиляционную шахту метро в престижном районе города. Этот дом неоднократно использовался в разных розыгрышах. Его же снимали в сериале «Шерлок»</description></item><item><title>кхе-кхе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BA%D1%85%D0%B5-%D0%BA%D1%85%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2014 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BA%D1%85%D0%B5-%D0%BA%D1%85%D0%B5/</guid><description>Вагоны первого лондонского метро возил паровоз. На станциях было трудно дышать из за паровозного дыма и плохой вентиляции. И несколько лет руководство подземки уверяло пассажиров, что согласно новейшим медицинским открытиям, кашлять очень полезно для здоровья – из организма человека выходит все лишнее</description></item><item><title>стрит-арт Лондона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2014 08:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%B0%D1%80%D1%82-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Большой рассказ про экскурсию с прекрасным знатоком Лондона Константином Пинаевым moscowlondon Про улицы Ист-Энда – района, в котором эмигранты селятся уже 300 лет
Это – прекрасный калифорнийский художник El Mac. Рисует по всему миру. Иногда использует один из немногих способов заработка, доступных уличному художников – рисует за деньги портреты реальных людей Хорошая работа человека под ником Vhils. Работает перфоратором. Иногда и небольшим количеством взрывчатки. У нас в Москве на Саввинской набережной есть его работа.</description></item><item><title>Гарри Поттер 1.1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-1.1/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 20:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-1.1/</guid><description>Экскурсия по музею Гарри Поттера начинается с того, что все рассаживаются в кинотеатре и смотрят небольшой ролик о создании фильма. А потом экран поднимается и прямо за ним начинается Хогвартс
Хижина Хагрида. Их было сделано две – в разном масштабе. Большая – для детей, с большой мебелью, чтобы дети казались меньше. И маленькая – для Хагрида, чтобы подчеркнуть его большой рост Если не ошибаюсь – из сцены бала учеников Спальня Гриффиндора.</description></item><item><title>Гарри Поттер 1.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-1.0/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2014 19:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80-1.0/</guid><description>Приехали в Лондон с детьми из детских домов, которые выиграли в футбольном турнире. Завтра они будут встречаться с ровесниками из Арсенала.
Сегодня с детьми были в музее Гарри Поттера. Музей огромный и сделанный с большой любовью. Музеи у англичан получаются хорошо. Сделал несколько сотен фотографий. Покажу часть из них. В одном посте все не поместится. Начну с конца экспозиции – с эскизов.
Над десятилетним проектом работали сотни художников. Делали тысячи чертежей, эскизов, моделей и макетов.</description></item><item><title>GB</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/gb/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2014 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/gb/</guid><description>Что интересного можно успеть посмотреть за несколько дней в Лондоне, кроме стандартного туристического набора? Спасибо</description></item><item><title>уроки английского</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B8-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 02 Jun 2014 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B8-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Поддельные знаки в лондонском метро. Авторы неизвестны</description></item><item><title>нормандское завоевание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 26 Apr 2014 15:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>70% земли в Англии принадлежит 1% населения. И большинство из этих семей ведут свой род от армии Вильгельма Завоевателя, захватившего Англию в XI веке.
via</description></item><item><title>андеграунд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 18 Mar 2014 21:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B4/</guid><description>Первая поездка в лондонском метро. 1863 год.</description></item><item><title>погромы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 28 Feb 2014 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Во время уличных беспорядков в Лондоне в 2011 году было разграблено множество магазинов – с обувью, одеждой, компьютерами, телевизорами... Не грабили только книжные магазины. via</description></item><item><title>хорошая идея</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</guid><description>В 1887 году художник Джордж Фредерик Уоттс написал открытое письмо в &amp;quot;Таймс&amp;quot;, в котором предлагал отметить 50-летие восшествия королевы Виктории на престол возведением в Гайд-парке мемориала с именами обычных людей, которые погибли, пытаясь спасти других. Потому, что в противном случае о них забудут. В 1900 году памятник открыли в Парке Почтальонов и назвали мемориалом Героического самопожертвования
Есть история про стюардессу Мэри Роджерс, которая отдала свой спасательный жилет пассажиру и осталась на тонущем корабле.</description></item><item><title>LoveBox</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/lovebox/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2013 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/lovebox/</guid><description>Ездил в с компанией «Русский Стандарт» на музыкальный фестиваль LoveBox. Фестиваль проходит в лондонском парке Виктория. В 2002 году английский дуэт Groove Armada устроил небольшое шоу для друзей в Хакни, на окраине арабского квартала. На следующий год на фестиваль собралось уже 10 000 человек. Через год – 50 000. Организаторы собирают на фестивале практически все музыкальные жанры. В этом году было 82 участника. Хэдлайнеры: Plan B, Azealia Banks, Goldfrapp, Jurassic 5, D'Angelo, Hurts, Rudimental, Netsky (Live), Lil' Kim, Kelis, Lianne La Havas, AlunaGeorge, MS MR, Foreign Beggars</description></item><item><title>GB</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/07/gb/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2013 08:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/07/gb/</guid><description>Немного Лондона
Легкий крейсер &amp;#34;Белфаст&amp;#34; (1938). В битве при Нордкапе участвовал в потоплении немецкого линкора «Шарнхорст». В 1944 поддерживал с моря операцию по высадке союзников в Нормандии. С 1971 года – музей Ветер с набережной помогает выдувать пузыри перед галереей Тейт. Прекрасное сочетание простоты и эффективности – просто веревочка с несколькими петлями Как это приятно – улыбающийся чиновник Мы действительно экономим на всем Церковные окна. Купил себе майку с надписью &amp;#34;Too stupid to understand science?</description></item><item><title>потрясение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jun 2013 21:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Когда в 70-х в Лондоне открылся первый Макдональдс, многие посетители испытали мощнейший когнитивный диссонанс:
На булочке не было масла Не было ножей и вилок</description></item><item><title>звуки му</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/04/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2013 15:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/04/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D1%83/</guid><description>1955 год. Покупатели в лондонском магазине прослушивают новые записи в отдельных кабинках</description></item><item><title>говно вопрос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Sun, 24 Mar 2013 18:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</guid><description>Жители Лондона брали воду из колодцев, из реки Темзы и её притоков. В Лондоне было более 200 тысяч сточных ям, которые должны были регулярно чиститься, но вследствие высоких цен это делалось нерегулярно. В 1815 году было разрешено вывести канализацию в Темзу. Ситуация усугубилась использованием туалетов со смывом, во много раз увеличивших количество сточных вод. Сточные ямы переполнялись, их содержимое попадало в канавы для дождевой воды. Смешиваясь со стоками заводов и скотобоен, оно попадало в Темзу.</description></item><item><title>Лондонский блиц</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%86/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2012 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D1%86/</guid><description>Бомбардировки Лондона
via</description></item><item><title>на газе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 08 Oct 2012 16:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5/</guid><description>В 1897 году в Лондоне были установлены специальные газовые фонари (Pluto Lamps), которые не только освещали улицы, но и работали как торговые автоматы – продавали горячий бульон, а также разные напитки: молоко, кофе, какао и чай. А также сигареты (по четыре штуки за пенни). Кроме того, эти фонари работали как телефонные станции - можно было позвонить напрямую в Скотланд-Ярд.</description></item><item><title>Каприз Уоткина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7-%D1%83%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 24 Sep 2012 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7-%D1%83%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Через год после постройки Эйфелевой башни, англичане решили, что должны построить свою башню. Еще лучше и еще выше. Сначала решено было пригласить самого Эйфеля, но тот отказался из патриотических соображений. Тогда в 1890 году был проведен архитектурный конкурс. Было множество проектов. Общество вегетарианцев предложило вариант с висячими садами, в которых можно выращивать овощи. Был проект со спиральной миниатюрной железной дорогой. Была копия Вавилонской башни.
В результате победил проект №37 - лондонская башня должна была быть на сорок с лишним метров выше парижской.</description></item><item><title>на бегу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D1%83/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2012 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D1%83/</guid><description>Лондон, на мой взгляд, один из самых умных городов мира*. Если не самый умный. И, как следствие – это очень доброжелательный город. Полицейские улыбаются, когда их фотографируют. Дают померять шлем. Незнакомый клерк на вопрос, где находится дом Шерлока Холмса, делает крюк, чтобы довести вас до него. Два подвыпивших британца поздней ночью угощают бесплатно всех прохожих мороженым. Бармен на вопрос о том, какое темное пиво в этом баре лучше, начинает невозмутимо наливать каждого сорта попробовать (безвозмездно).</description></item><item><title>Dunkley</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/05/dunkley/</link><pubDate>Wed, 02 May 2012 20:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/05/dunkley/</guid><description>Мотоколяска Dunkley Pramotor 1923 года с одноцилиндровым двигателем мощностью в одну лошадиную силу. От 40 до 135 гиней за модель со всеми наворотами. Коляска стоила всего на £ 24 меньше, чем автомобиль Austin Seven и столько же, сколько Ford T. Был принят закон, запрещающий въезд таких колясок в общественные парки и на велосипедные дорожки и в 1925 году их выпуск был прекращен.
А в 1901 году эта фирма выпустила автомобиль, который работал на газе и мог подзаряжаться от газопровода на кухне или любого газового фонаря.</description></item><item><title>вещь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/02/%D0%B2%D0%B5%D1%89%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 19:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/02/%D0%B2%D0%B5%D1%89%D1%8C/</guid><description>Будильник XVIII века. Пружинный завод приводит в действие ударно-кремневый замок, который зажигает свечу. Британский музей.</description></item><item><title>хак</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D1%85%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2011 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D1%85%D0%B0%D0%BA/</guid><description>Одним из первых хакеров был Джон Маскелин - британский иллюзионист и изобретатель.
В 1903 году в Королевском институте в Лондоне должна была состояться демонстрация технической новинки - дальней беспроводной связи. Итальянский изобретатель маркиз Гульельмо Маркони собирался послать морзянкой беспроводное сообщение в Лондон из Корнуолла (расстояние 300 миль). В статье в лондонском St James Gazette Маркони заявил, что разработанный им алгоритм исключает возможность взлома и гарантирует конфиденциальность. И что взломать его невозможно.</description></item><item><title>возможности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/11/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Nov 2011 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/11/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Во времена Кромвеля один из заговорщиков был брошен в темницу, куда не проникал никакой свет. Он просидел в полнейшей темноте 28 месяцев. Через семь месяцев его глаза настолько привыкли к темноте, что он видел мышей, прибегавших в его камеру в поисках еды. Чтобы скрасить одиночество узник сделал ловушку из тюремной кружки и регулярно ловил их.</description></item><item><title>Тлен, Укбар, Orbis tertius</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/11/%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%83%D0%BA%D0%B1%D0%B0%D1%80-orbis-tertius/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2011 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/11/%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%83%D0%BA%D0%B1%D0%B0%D1%80-orbis-tertius/</guid><description>Красивые идеи подрыва реальности (Лондон)
via</description></item><item><title>реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2011 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Во время Второй Мировой войны английский летчик Джон Каннингем прославился своими ночными победами (19 из 20 сбитых им немецких самолетов он сбил ночью) Министерство пропаганды заявило, что такие успехи были достигнуты благодаря специальной морковной диете, которая, якобы, позволяет значительно улучшить зрение. Летчика стали называть &amp;quot;Кошачий глаз&amp;quot;, в прессе была развернута рекламная кампания, призывающая есть морковь.
На самом деле англичане разрабатывали новый радар, впервые установленный на истребителях, и хотели, чтобы немцы узнали об этом как можно позднее.</description></item><item><title>прогнозис</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/05/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%81/</link><pubDate>Thu, 05 May 2011 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/05/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%81/</guid><description>В 1932 году Уинстон Черчилль написал статью, посвященную будущему, для журнала &amp;quot;Популярная механика&amp;quot;. В ближайшие 50 лет нас ожидают:
Сельское хозяйство уйдет под землю, где все будет расти под искусственным освещением. Пашни будут отданы под парки и сады.
Мы откажемся от необходимости выращивать целую курицу ради того, чтобы съесть ее крылышко или грудку. Мы сможем производить это все по отдельности.
Несколько лет назад в Лондоне была поставлена удивительная пьеса R.</description></item><item><title>игры, в которые играют люди</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2011 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</guid><description>Интересно сейчас читать об играх взрослых людей в викторианской Англии (в перерывах между светскими приемами, балами, театрами, войнами, музицированием&amp;hellip; люди тоже развлекались длинными вечерами)
Игра &amp;quot;Бедная киска&amp;quot;. Ведущий становился на четвереньки и начинал ползать между гостями, жалобно мяукая. Тот, к кому он подползал и начинал тереться о ногу, должен был погладить его по голове (почесать за ухом) и сказать с совершенно каменным лицом - Бедная киска. Если он при этом улыбнулся или засмеялся - он сам становился бедной киской.</description></item><item><title>флот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D1%84%D0%BB%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2011 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D1%84%D0%BB%D0%BE%D1%82/</guid><description>Через несколько недель после окончания Второй мировой войны в Illustrated London News появилась большая иллюстрация: на ней был изображен каждый боевой корабль, который потеряла Великобритания во Второй Мирово войне (кликабельно) Для сравнения - в правом нижнем углу потери в Первой Мировой Добавьте сюда еще 2570 потопленных транспортных судов via</description></item><item><title>кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2011 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Про Лондон и результаты конкурса Jameson «Снять за 60 секунд» Конкурс проходил в рамках ежегодного вручения наград английским журналом о кинематографе &amp;quot;Empire&amp;quot; при поддержке Jameson Всего на конкурс было представлено более 700 роликов из Болгарии, Великобритании, Германии, Ирландии, Казахстана, Нидерландов, Польши, России, Турции, Украины, Чили и Швеции
В пятницу английское жюри отобрало пятерку лучших роликов, из которых в воскресенье, во время церемонии Jameson Empire Awards, должны были назвать победителя
Финалисты:</description></item><item><title>Немного про Лондон /1/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD-/1/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2011 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD-/1/</guid><description>Спасибо всем огромное за поздравления. Простите, что ни с кем не успел встретиться - свободного времени практически не было
В субботу в Лондоне проходила грандиозная (до 500 000 человек) демонстрация учителей, библиотекарей, студентов и других умных людей. Приезжали и из других городов. Бастовали против сокращения зарплат и урезания пособий. (Кэмерон хочет сократить 300 000 работников общественной сферы и сэкономить за пять лет 130 млрд. фунтов)
Были и анархисты &amp;quot;Согрейся - сожги богатого&amp;quot; Люди считали, что экономить нужно на богатых - запретить офшоры и прочие схемы уклонения от налогов</description></item><item><title>звезды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2010 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D1%8B/</guid><description>1955 год. Аэропорт Хитроу. Сравните с Вашингтоном via</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2010 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/</guid><description>Прием работ на конкурс Jameson &amp;quot;Снять за 60 секунд&amp;quot; 2011 закончен. Началось голосование Всего на конкурсе представлено 239 работ (из них только на &amp;quot;А&amp;quot; - две &amp;quot;Алисы&amp;quot;, три &amp;quot;Аватара&amp;quot; и восемь &amp;quot;Амели&amp;quot;)
Напоминаю, что пятеро лучших поедут в Лондон (два человека от команды) Приз зрительских симпатий - камера моей мечты Canon EOS 5D Mark II</description></item><item><title>60 лет тому назад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/60-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2010 12:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/60-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</guid><description>Есть много историй про танки, стоящие на постаментах. Когда нужно было передвинуть памятник, танки, простояв много лет без движения, заводились с пол-оборота и своим ходом переезжали на новое место.
В 1950 году в Великобритании всего за 15 фунтов из обломков разбившегося истребителя был сделан ходящий и говорящий радиоуправляемый робот Джордж (всего было продано 19 таких моделей). За основу был взят образ железного дровосека. Робот простоял в гараже 45 лет. А потом ему заменили батареи, смазали суставы и он пошел.</description></item><item><title>ж.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/%D0%B6./</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2010 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/%D0%B6./</guid><description>История про то, как суфражистки боролись за свои права довольно хорошо известна. Были и взрывы, и поджоги почтовых ящиков, и битье стекол, и выжигание кислотой надписей на полях для гольфа &amp;quot;Избирательные права для женщин&amp;quot;, и обрывание телефонных проводов, и уничтожение редкой коллекции орхидей Виндзоров, и поджог дома Ллойд-Джорджа, и избиение Черчилля, и уничтожение уникальной деревянной церкви XI века,&amp;hellip;
Но вот с &amp;quot;Венерой перед зеркалом&amp;quot; Веласкеса они зря так - семь ударов кухонным ножом.</description></item><item><title>ничего личного</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2010 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Примерно 1850 год. Индийская фабрика британской Ост-Индской компании по производству опия для поставки в Европу, Китай и США. Торговля наркотиками приносила Британии больше денег, чем торговля чаем.
Золотая лихорадка и массовое строительство железных дорог в Америке требовали сотни тысяч китайских рабочих. Закон о запрете употребления опиума был принят только в 1875 году, но подпольные опиумные курильни просуществовали до Второй Мировой войны.</description></item><item><title>в кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2010 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Jameson проводит конкурс «Снять за 60 секунд» Требования к мини-фильмам просты: претенденты должны снять ремейк на всемирно известный фильм и уложиться при этом в 60 секунд. Снимать можно на что угодно - на камеру, телефон или фотоаппарат. Главное, чтобы результат был интересным. Я в жюри. Обещаю судить честно Последний день приема работ - 30 ноября Пятеро лучших поедут в марте в Лондон
p.s. Перед съемкой посоветовал бы прочитать рекомендации и посмотреть работы прошлогодних победителей Хорошие &amp;quot;Район №9&amp;quot; и &amp;quot;Правдивая ложь&amp;quot;</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2010 15:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/</guid><description>Одновременно с Nokia World В Лондоне происходила и презентация новых телефонов htc Desire HD и Desire Z на базе Android
Все производители телефонов хотят сделать убийцу iPhone. И все пытаются сделать это совершенно неправильно - в лоб. Еще выше тактовая частота, еще больше приложений, еще круче камера в телефоне&amp;hellip; Все это полная ерунда. Одинаковые маркетологи с одинаковым образованием и одинаковым воспитанием совершают одинаковые поступки. Проводятся десятки фокус-групп, по результатам которых строятся бизнес-планы.</description></item><item><title>немного Лондона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2010 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Лондон - единственный город, о котором никто из моих друзей не отзывался плохо. Ругают Париж, Рим, Нью-Йорк&amp;hellip; даже Венеция не всем нравится. А о Лондоне ничего плохого - только дорогой он очень (очень помогает прививка от шопинга) И ведь не соврали. Сложно представить себе город, из которого нужно приехать, чтобы Лондон не понравился
Времени, к сожалению, было очень мало. Устроил себе день &amp;quot;Т&amp;quot; - Трафальгар, Тауэр, Темза, Тейт (модерн), Тейт (британик) - Тернер, Трокадеро, темплы и телефонные будки</description></item><item><title>Nokia is back</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/nokia-is-back/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2010 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/nokia-is-back/</guid><description>На Nokia World компания пообещала вернуть себе титул лучшего в мире производителя смартфонов (напомнив, что именно она их и произвела). Вице-президент компании пообещал, что временные трудности позади и что Nokia переходит в наступление. Сейчас Nokia продает 260 тысяч смартфонов ежедневно, а планирует только N8 продать не менее 50 миллионов.
Модель E7 в пресс-релизе названа просто и без затей - лучший бизнес-аппарат современности Во время презентации на нем было одновременно запущено 25 приложений Четырехдюймовый сенсорный экран, умение создавать презентации PowerPoint, встроенная почта от Microsoft, электронные таблицы, Adobe PDF reader и еще очень много всего другого.</description></item><item><title>хорошее начало дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2010 13:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Сегодня в Лондон с официальным визитом должен прилететь Папа Римский, поэтому я не очень удивился, когда увидел на углу Грин-Парка папамобиль. Немного смутила только отсутствие эскорта и надпись на боку paddypower.com. Но, может быть, католики решили быть ближе к народу? Я бы не бросил в них за это камень
Машину догнала полиция с мигалками у самого Букингемского дворца. И начались разборки. Папа оказался фальшивым. Хотя что ему инкриминировали - не совсем понятно.</description></item></channel></rss>