<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Лондон on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link><description>Recent content in Лондон on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 11 Feb 2022 22:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>отцы и дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>В Лондоне знают и любят русскую классику.«— Аристократизм, либерализм, прогресс, принципы, — говорил между тем Базаров, — подумаешь, сколько иностранных&amp;hellip; и бесполезных слов! Русскому человеку они даром не нужны».</description></item><item><title>бремя белых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</guid><description>В XVII веке империя Великих Моголов генерировала около трети мирового дохода. Ее захватила частная Британская Ост-Индская компания, в единственном лондонском офисе которой работало на тот момент всего 35 сотрудников.via</description></item><item><title>а все остальные нам завидуют</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 08:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%82/</guid><description>Борис Акунин рассказывал про опрос в Британии. Людям на улице задавали вопрос — какая страна вам сильнее всего не нравится. Большинство людей отвечали, что никакая (странно не любить какую-то страну). Но среди остальных ответов чаще всего звучала……Британия. Люди живут в ней, прекрасно видят ее недостатки и не собираются с ними мириться. Мне кажется, что это позиция здорового человека — прежде всего предъявлять претензии к себе и не сваливать все на других.</description></item><item><title>во-первых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</guid><description>1 сентября 1939 года Германия напала на Польшу. Через два дня, 3 сентября, Англия и Франция объявили войну Германии. Интересно, чем занимались эти два дня британцы. Поставьте себя на их место. Вы понимаете, что через два дня ваша страна вступит в тяжелейшую войну. Что вы будете делать?Прежде всего Британия подумала о своих детях. Немцы еще не разгромили союзников на континенте, еще не было Дюнкерка, еще ни одна бомба люфтваффе не упала на Лондон.</description></item><item><title>венера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал про историю с талидомидом и про Френсис Олдхэм Келси, которая спасла жизни тысяч детей, не пустив этот препарат на рынок в СШАА одной из жертв талидомида стала Элисон Лаппер. Она родилась без рук и с маленькими ногами. Элисон еще в три года начала рисовать, держа кисть в зубах. Стала художником. Родила здорового ребенка. Ей поставили временный памятник на Трафальгарской площади в Лондоне – на знаменитом Четвертом постаменте. Памятник получил название «Трафальгарская Венера»</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/</link><pubDate>Wed, 05 Aug 2020 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/</guid><description>Взгляд британца на Дональда Трампа. London Daily:«Трампу не хватает определенных качеств, которые традиционно уважают британцы. Например, у него нет благородства, обаяния, хладнокровия, доверия, сострадания, остроумия, теплоты, мудрости, тонкости, чувствительности, рефлексии. Нет смирения, чести, достоинства — всеми этими качествами был щедро оделен его предшественник г-н Обама.Хотя Трамп может выглядеть смехотворным, он ни разу не сказал ничего яркого, остроумного или даже слегка забавного — ни разу, никогда. И этот факт особенно беспокоит британцев — для нас отсутствие юмора почти бесчеловечно.</description></item><item><title>неплохо так поиграли в картишки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1894 году королева Виктория неожиданно посетила казарму дворцового караула Букингемского дворца. И увидела, что пьяные охранники играют в карты при исполнении служебных обязанностей. Тогда королева придумала для охраны суровое наказание — ежедневный смотр и прохождение в 16:00 в течение СТА ЛЕТ.И вот каждый день на протяжении ста лет охранники чистили оружие и готовились к смотру. В 1994 году срок наказания истек, но уже королева Елизавета решила, что этот четырехчасовой смотр уже стал историей и приняла решение не прерывать такую прекрасную традицию.</description></item><item><title>раскольники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2020 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В ночь на 17 сентября 1940 года, жилые районы района Лондона под названием Доклендс были превращены в развалины. В Берлине рассчитывали, что нанося удар по небогатому пролетарскому кварталу, удастся внести раскол в английское общество. Но немцы просчитались — бомбежки британских городов сплотили британцев как никогда. Супруга короля Георга VI — королева-мать Елизавета — на следующее утро после бомбардировки Букингемского дворца заявила: «Слава Богу, теперь я ничем не отличаюсь от своих подданных».</description></item><item><title>пора по пабам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 20:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BC/</guid><description>В Лондоне есть старый паб «Карлтон таверна». Это единственное здание на этой улице, которое не было разрушено во время «Большого блица», когда немцы бомбили Лондон 57 ночей подряд. Самая масштабная бомбардировка Лондона произошла 7 сентября 1940 года, когда более 300 бомбардировщиков атаковало вечером и ещё 250 — ночью. А паб чудом уцелел.И вот в 2015 год паб неожиданно снесли девелоперы из Израиля, купившие его. Здание снесли по каким-то мутным документам, как во время ночи длинных ковшей.</description></item><item><title>к стенке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</guid><description>На одном из Лондонских вокзалов есть такая кирпичная стена. Попробуйте догадаться что с ней произошло и как на ней появились такие следы?Ответ под катомПока люди ждали поезд, они от скуки делали монетками такие углубления. Такое развлечение появилось где-то в 50-х. Мобильных еще не было.via</description></item><item><title>девушки без весла</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Лондон 30-х годов. Кто догадается, что за коробки несут купальщицы на первом снимке, тот молодец</description></item><item><title>короли и капуста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>В Британии есть множество пабов со странными названиями, которые никак не связаны с именем владельца или местом, где находится паб: the Frog and Nightgown (Лягушка и Ночная рубашка), the Bull and Spectacles (Бык и Очки), the Flying Monk (Летающий Монах), the Crab and Gumboil (Краб и Флюс), the Dog and Duck (Собака и Утка), the Goose and Firkin (Гусь и Маленький бочонок), the Flying Spoon (Летящая ложка), the Spotted Dog (Пятнистая собака), the Lamb and Flag (Ягненок и Знамя), Saracen’s Head (Голова Сарацина) и т.</description></item><item><title>британское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2019 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Тонкие различия</description></item></channel></rss>