<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Система 2.0 on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</link><description>Recent content in Система 2.0 on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 24 Sep 2021 15:45:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>дележ добычи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%87%D0%B8/</guid><description>Давайте поговорим о будущем избирательной системы.
Представим себе идеальную страну, в которой президентские выборы проходят исключительно честно, прозрачно и справедливо. Допустим, что финале кандидат А набирает 51%, а кандидат Б — 49%. Кандидат А становится президентом. Победитель получает все. А почему, собственно? Ничего вас не смущает в этой формуле?
Это же не шапка Мономаха и не золотая медаль, которая только одна. Это власть, которой очень много. Почему мы выбрасываем на помойку мнение практически половины избирателей?</description></item><item><title>нас учили не жить, нас учили умирать стоя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</guid><description>Постоянный пересмотр своих ценностей и убеждений — единственно возможный путь развития. Все, во что вы верите и все, что вы считаете правильным, нужно регулярно проверять на прочность. И оставлять только в том случае, если ваши ценности выдерживают проверку.
Поясню на примере старого девиза: «За Веру, Царя и Отечество». Патриоты говорят: ну ведь наши предки умирали за эти слова! Неужели все было напрасно? Точно также верующие говорят: ну ведь столько поколений наших предков верили в Бога.</description></item><item><title>раздача слонов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Представьте, что каждый месяц государство будет выдавать вам 1000 долларов, которые вы не сможете потратить на себя, но сможете раздать другим людям. Небольшими порциями — от 20 до 50 долларов. Кому хотите: учителю вашего ребенка, многодетной семье, благотворительной организации, собачьему приюту, одинокой женщине, политзаключенным, ближайшему храму… …на освоение Марса, на поиск лекарства от рака, на съемку фильма, на создание заповедника, на зарплату врачам.
Кому вы начнете помогать в первую очередь?</description></item><item><title>норма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Tony Vaccaro &amp;#34;White Death&amp;#34;, Belgium 1945 В комментариях к посту про культ войны многие читатели писали, что война изначально заложена в человеческой природе. Тысячи лет, дескать, воевали и дальше будем.
Как только вы слышите рассуждения про изначальную заложенность чего-либо, сложнее простейших рефлексов, в человеческую природу, знайте, что в 9 случаях из 10 дальше последует какая-то глупость. Никто ничего туда не закладывал.
Нет там ни войны, ни расизма, ни религии. Человек — невероятно пластичное существо и практически всегда присоединяется к большинству.</description></item><item><title>зеркало</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Эмпатия
1. Суть проблемы
Из диалога со Стивеном Фраем:
«Представьте, что вы подходите к вратам рая, и там вас встречает Господь. Что вы ему скажете? — Я думаю, я бы сказал: «Рак костей у детей? Это как вообще? Как тебе не стыдно? Как ты смел создать мир, где есть такие страдания, в которых мы не виноваты? Это неправильно! Это чистое, чистейшее зло.</description></item><item><title>ценности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Система ценностей
1. Суть проблемы
Сначала небольшая предыстория. Возможно, вы не знаете, что такое GPT-3. Между тем, эта технология может сделать безработными и всех людей, зарабатывающих себе на жизнь своим умом. По заявлению разработчиков GPT-3 может быть использована для решения «любых задач на английском языке». По сравнению с GPT-2 количество используемых параметров увеличилось более чем в 100 раз: с 1,5 до 175 млрд.</description></item><item><title>художник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Художники
Суть проблемы Хранилища всех крупных музеев давно переполнены. Лондонский Тейт показывает своим гостям только 20% от всех экспонатов. Третьяковская галерея выставляет лишь 10%, а музей Гуггенхайма – менее 3%. Например, нью-йоркскому Музею современного искусства принадлежит 1,221 работа Пабло Пикассо, а в постоянной экспозиции вывешены лишь 24 из них.
Но даже то, что выставлено в музеях, люди практически не знают.</description></item><item><title>солдатики любви синие глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>После публикации фотографии советского солдата с женскими наручными часами, получил с десяток комментариев примерно такого содержания: да как вы смеете, он вас от смерти спас, никогда такого не было, а если и было, то все справедливо, а что немцы в России натворили, пусть скажут спасибо, что всех не поубивали, на войне все армии мародерствуют, не нам их судить, американцы тоже насиловали, давайте не будем плевать в наше прошлое… (я смягчил некоторые обороты и эпитеты).</description></item><item><title>ддд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B4%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B4%D0%B4/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Дураки и дороги
Суть проблемы В Древнем Китае по середине дороги никто не имел права ездить — она предназначалась только для императора. Вы будете смеяться, но в XXI веке в России все еще хуже, чем в Древнем Китае. В ней не только существует дорога для ПРОЕЗДА императора слева от водителя, но и дорога для СТОЯНИЯ справа от него. Сейчас поясню.</description></item><item><title>кпд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BF%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 21:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BF%D0%B4/</guid><description>Тема обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Архитектура будущего
Суть проблемы У нашей архитектуры крайне низкий КПД. На первом месте тут идут церкви. 95% всего времени эти здания стоят практически пустыми. Много людей собирается в церкви только по большим праздникам. Пустыми стоят стадионы и театры — они заполняются только по вечерам. Наши школы, построенные, как нечто среднее между тюрьмой и фабрикой, тоже в основном наполняются людьми только с восьми утра до двух-трех часов дня.</description></item><item><title>shoulder of pork and ham</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/shoulder-of-pork-and-ham/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/shoulder-of-pork-and-ham/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Спам.
Суть проблемы На каждого человека обрушиваются мегатонны спама. Чтобы выяснить эффективность спама, был проведен эксперимент. При помощи анонимных прокси-серверов, было использовано около 80.000 компьютеров для распространения нескольких сот миллионов электронных сообщений с предложением покупки медикаментов. Через месяц из 350 миллионов разосланных спам-писем, на рекламу откликнулось 28 человек (0.00000008%). То есть, чтобы продать ОДНУ порцию виагры, продавцы готовы загадить почтовые ящики 12,5 МИЛЛИОНАМ человек.</description></item><item><title>шум, пробки и постоянный бардак</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%88%D1%83%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%88%D1%83%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BA/</guid><description>Тема обсуждения на Бусти: Город
Суть проблемы Наши города развивались практически так же, как сейчас развиваются операционные системы. Сначала был маленький MS-DOS, потом на него надстраивалась Windows. Количество ошибок и заплаток в системе было огромно. За ней постоянно тянулся хвост совместимости. Потом совершалась попытка перехода на новую систему, которая работал еще хуже. Все время шла битва за ресурс компьютера, которого все время не хватало. Казалось бы, мощность компьютера возросла неимоверно, но проблемы не исчезали, а переходили на новый уровень.</description></item><item><title>даешь сложность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Хотя я считаю любую войну преступлением, в конфликте между Арменией и Азербайджаном мои симпатии находятся скорее на стороне Армении. Но не потому, что армяне принадлежат к христианской цивилизации, а азербайджанцы — к исламской. Для меня любая религия — это глупость и отдаление от настоящей цивилизации и я не вижу смысла спорить о том, что лучше: 2х2=18 или 2х2=-9. А вы неверным головы отрезаете. А ваши священники детей насилуют. А у вас концепция джихада.</description></item><item><title>с пеной у рта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%83-%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%83-%D1%80%D1%82%D0%B0/</guid><description>Тема четверга на Бусти: Религиозный экстремизм
Исламский религиозный фанатик отрезал голову учителю за рассказ о карикатуре на Пророка. В Польше католики запретили делать аборт даже по медицинским показаниям. Православные ворвались на выставку и разгромили её. Девушкам дали два года за танец в церкви. Еврейский ортодокс убил девочку за участие в «параде гордости». Главный раввин России говорит, что сам бы он гомосексуалистов не вешал бы, «но тех, кто вешает, поддержал бы».</description></item><item><title>смерть и налоги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Тема понедельника на Бусти: Будущее налоговой системы
1. Суть проблемы Среднестатистический россиянин даже не представляет себе, как много налогов он платит на самом деле. Кроме федеральных налогов и сборов есть еще региональные и местные налоги. Но помимо открытых налогов (всевозможные акцизы на бензин, алкоголь, сигареты, 20% НДС, НДФЛ, таможенные пошлины и т.д.) есть еще и множество скрытых налогов. Колоссальный коррупционный налог, инфляционный налог, налог на РПЦ, налог на братских диктаторов, налог на всевозможные войны.</description></item><item><title>ветераны сс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D1%81/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели» — идеальная социальная сеть будущего.
Суть проблемы Социальные сети пришли в нашу жизнь навсегда. Это очень удобный инструмент, хотя сами социальные сети еще очень далеки от идеала. Возьмем для примера Фейсбук. Это одна из худших социальных сетей в мире, успех которой подтверждает печальное эмпирическое правило «всегда побеждает посредственность». Фейсбук плох практически всем. У него убогий интерфейс, отстойный дизайн и бездарный функционал.</description></item><item><title>забыть про отрицательную селекцию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 21:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения на канале «Пора сойти с карусели» — отбор политиков.
1. Суть проблемы Во время выборов мы постоянно покупаем кота в мешке. Президентами становятся совершенно случайные люди — директор дома Дружбы СССР-ГДР, замполит, комик, врач, юрист, человек, воровавший шапки и т.д. Мы доверяем судьбу страны людям, которые совершенно не готовы к такой серьезной ноше.
Когда в стране демократические институты успешно работают сотни лет, система вполне может выдержать попадание в нее случайного человека.</description></item><item><title>но в памяти моей такая скрыта мощь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</guid><description>Суть проблемы В обществе происходит стремительный нравственный прогресс и сегодня люди отказываются мириться с тем, что они терпели еще вчера. Начинается массовый снос исторических памятников. Поясню на примере Колумба — казалось бы, великий первооткрыватель целого континента. Он же не виноват в геноциде индейцев, который был ПОСЛЕ него. Колумба незаслуженно оклеветали. Действительно, существует такое понятие — черная легенда. Когда речь идет о зверствах колонизаторов, всегда нужно смотреть на имя автора.</description></item><item><title>вранье политиков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 08:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения на Boosty – вранье политиков:
Суть проблемы Мы поразительно легко прощаем вранье политиков. Ну вы же понимаете – это политики, они всегда врут… А я не понимаю этого. А почему, собственно, мы позволяем им это делать? Почему мы терпим, когда президент обещает, например, не повышать пенсионный возраст: «Я против увеличения сроков пенсионного возраста. И пока я президент, такого решения принято не будет». А потом его повышает.</description></item><item><title>пора сойти с карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Довольно скоро морок с России спадет и страна вернется в семью цивилизованных народов, а о сегодняшних временах люди будут вспоминать с ужасом и отвращением. И первые шаги новой власти будут очевидны – мир с соседними странами, отмена цензуры, санация права, снижение налогов, уменьшение бюрократического пресса, независимость трех ветвей власти, прозрачность бюджета, люстрация, открытый суд над сегодняшней властью, объявление ФСБ преступной организацией и ее роспуск, отказ от поддержки людоедских режимов, реформа системы образования, реформа пенитенциарной системы, отмена палочной системы в полиции и т.</description></item><item><title>ритуал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Tue, 02 Jul 2019 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Прочитал расследование Ивана Голунова, посвященное похоронному бизнесу. И вот что я скажу. Проблему надо решать совершенно на другом уровне. Отнять похоронный бизнес у одних упырей для того, что бы отдать его другим упырям – это не решение проблемы. Фактически сегодня наши кладбища напоминают наши свалки для мусора. Они стремительно разрастаются и никто не знает, что с ними делать. Кладбище – это вычеркнутое пространство. Надо изменить весь похоронный ритуал. Можно вообще отказаться от всех этих памятников, крестов и оград.</description></item><item><title>о, как же вы наивны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2019 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Практически все социальные реформы в обществе заключаются только в одном – в изменении нормы. В поднятии планки. То, что вчера, в принципе, считалось допустимым, сегодня считается совершенно неприемлемым.
Позавчера телесные наказания в школе считались необходимыми – а как еще заставить детей делать уроки? Вчера порка ребенка ремнем за двойку считалась правилом – он же иначе не поймет. Сегодня на таких родителей смотрят, как на моральных мутантов, а в некоторых странах за это можно и в тюрьму сесть.</description></item><item><title>на аутсорс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D1%83%D1%82%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Thu, 06 Jun 2019 16:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D1%83%D1%82%D1%81%D0%BE%D1%80%D1%81/</guid><description>Попробую объяснить, почему возможное появление разума, превосходящего человеческий, меня не очень пугает.
Для этого интересно посмотреть на историю человечества, как на историю симбиоза людей с различными явлениями природы, животными, механизмами и пр. При каждом таком симбиозе человек что-то терял, но выигрывал гораздо больше. Попробую пояснить.
Прежде всего человек вступил в симбиоз с огнем. Фактически, он вынес часть пищеварения наружу. У пауков есть такой тип внешнего пищеварения – когда они ловят мух, они впрыскивают в нее особое вещество, которое действует как пищеварительный сок, разъедая ткани.</description></item><item><title>настоящие герои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Позволю сказать себе несколько слов по поводу сноса памятника Жукову в Харькове. Я не буду ничего говорить о Халхин-Голе, Бессарабии, Ленинграде, Москве, Ржеве, Сталинграде, Берлине и Параде Победы. Ни слова о «мяснике», заградотрядах, «маршале Победы», «авиационном деле», опале или о том, за что Георгий Константинович получил четвертую звезду Героя.
Я о другом.
Война – самое страшное занятие человечества. Самое глупое и самое преступное. Война – это всегда массовые убийства людей.</description></item><item><title>марьиванна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 03 Apr 2019 15:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%8C%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0/</guid><description>В дискуссиях о детских садах я постоянно слышу слово «социализация». Ребенку необходима социализация. Да-да, без социализации ему будет тяжело потом в школе. Я неоднократно пытался выяснить у родителей – что вы вкладываете в это слово? И пришел к выводу, что основных задач у этой «социализации» две:
Дрессура ребенка – привычка делать все по свистку Прививание ребенку навыка терпения скуки и всяких гадостей Легче всего это объяснить на примере советского детского сада</description></item><item><title>нищеброды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BD%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BD%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Несколько дней по рунету гуляет перевод статьи из NY Times о том, что потребление цифровых услуг — это признак бедности.
Я сначала процитирую несколько особенно хлестких абзацев оттуда, а потом объясню, почему на самом деле все гораздо интереснее
«Вы бедный, если ваш врач консультирует вас по интернету, а не в ходе личной встречи.
Бедный, если ваши дети учатся онлайн, а не у оффлайновых преподавателей.
Бедный, если покупаете товары онлайн, а не в красивом магазине в центре города.</description></item><item><title>постоянная Планка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 25 Dec 2018 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>У российских чиновников, впрочем, как и у большинства населения страны, совершенно неверное представление о том, что такое культура. Культура – это не только и не столько русские народные танцы, памятник Пушкину на Тверской, Кобзон, Высоцкий или Пугачева. Это не Третьяковка, Эрмитаж, Шуховская башня или Аничков мост. Это не Малевич, Врубель, Шостакович, Маяковский, Платонов или Бродский. Конечно, это тоже культура, но это наименее важная ее часть.
Забудьте про прошлые достижения великих соотечественников – в них нет вашей заслуги.</description></item><item><title>пора вернуть эту землю себе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 24 Mar 2018 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description>Сколько мы на самом деле платим налогов?
Серьезная проблема россиян в том, что они не видят связи между собой и страной. Они, как дети, начинают придумывать названия для крылатой ракеты с ядерной энергоустановкой – «Пальмира», «Император», «Нежданчик» или «Тишина». И не понимают, что если их семья состоит из четырех человек, то только на армию они из своего кармана отдают в год более 50 000 рублей. Это без учета остальных дармоедов – Росгвардии, полиции, Алины Кабаевой и Рамзана Кадырова.</description></item><item><title>десять заповедей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Попробую объяснить, почему идея духовных скреп и традиционных ценностей – плохая идея.
Человек – очень примитивное существо. Все, что он видит вокруг себя с детства, он считает правильным и нормальным. Если бы у нас был хвост, а сами мы были бы покрыты шерстью – мы считали бы это красивым и естественным. Если бы мы были рождены среди каннибалов, мы не видели бы ничего плохого в поедании человечины и гордились бы количеством съеденных врагов.</description></item><item><title>цель и средство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 10 Nov 2017 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Основная проблема детского образования состоит в том, что дети все время занимаются неинтересными вещами. Что вы делали сегодня на уроке? Изучали дроби, учились считать площадь круга, зубрили законы Ньютона… Все это без практики мертво. Потому что перепутаны цель и средство. Изучение дробей не может быть целью.
Как можно изменить эту систему. Дети должны заниматься серьезными и интересными вещами – например, строить маленькую ракету. А для ее постройки им придется освоить дроби, понять для чего нужно число Пи и изучить физику.</description></item><item><title>мы люди маленькие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BC%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 25 Sep 2017 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BC%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>© Jakub Różalski Война – это слишком серьезное дело, чтобы доверять право ее начала президенту или правительству. За исключением ситуации прямой агрессии со стороны другого государства. Это когда вражеская армия нападает на страну, а ее самолеты бомбят мирные города.
Во всех остальных случаях решение о начале войны должно приниматься только на национальном референдуме. С общественными дебатами, на которых сторонники и противники войны должны открыто высказывать свою точку зрения. Должно быть также предоставлено право участвовать в дебатах представителям страны, с которой планируется начать войну.</description></item><item><title>когда надстройка обрушится на базис, придавит прослойку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D1%83/</guid><description>Есть два классических подхода к ответу на вопрос о движущих силах истории:
Историю движут вперед личности. Гении, которые рождаются один на миллион. Они вытягивают вперед все человечество Классы. Например, союз пролетариата и трудового крестьянства. Соль земли. «Все наши надежды покоятся на тех людях, которые сами себя кормят». С моей точки зрения оба подхода страдают сильным упрощением. Гении могут обгонять человечество только на полшага – в противном случае они просто не будут поняты.</description></item><item><title>ну ведь должно же быть что-то еще…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%89%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%89%D0%B5/</guid><description>Давно заметил, что человек, который верит в существование экстрасенсов (ну… не всех, конечно… разумеется, большинство из них – шарлатаны… но вот есть ведь и Настоящие Экстрасенсы – Мессинг там или Кулагина) с большой долей вероятности будет считать, что есть особые «намоленные» иконы и что ГМО – это зло.
Как мне кажется, это происходит потому, что если человек пробивает дыру в своем логическом восприятии мира, то через это отверстие ему на голову начинают сыпаться и другие благоглупости примерно такого же диаметра.</description></item><item><title>на початку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description> Борис Кипнис перевел книгу «В начале» на украинский язык. За что ему огромное спасибо. Украинский вариант в формате .pdf можно скачать с Яндекса или с Гугла. Там же книга лежит на русском в форматах .fb2, .epub, .mobi, azw3, .lit и .lrf Совершенно свободно. По правилам копилефта</description></item><item><title>в начале</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 30 May 2017 08:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Закончил книгу, посвященную Системе 2.1 Книга не столько отвечает, сколько задает вопросы – в какую сторону развиваться обществу (часто методом «от противного»). В ней разбираются ошибки, которые закладываются в человека на системном уровне образованием, религией и социумом. На множестве примеров объясняется, почему такие люди как, например, Наполеон или Суворов не должны быть примером для подражания.
Буду признателен за перепост. Книгу в формате .pdf можно скачать здесь Она распространяется совершенно свободно по правилам копилефта.</description></item><item><title>мимо шикарных кладбищ, мимо больших базаров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D1%88%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B1%D0%B8%D1%89-%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 22 May 2017 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D1%88%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B1%D0%B8%D1%89-%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>фото Евгения Новоженина/РИА «Новости» Получил от читателя письмо с вопросом – как я отношусь к паломничеству к мощам Николая Чудотворца? Неужели я считаю всех этих людей идиотами?
Нет. Не считаю. Скорее, я их не понимаю. Просто, если бы я был человеком, верующим в Бога, я вел бы себя совершенно иначе.
Я считал бы культ мощей суеверием. Мне не нужны были бы никакие чудеса для подтверждения моей веры – ни схождение Благодатного огня, ни чудесное излечения больных.</description></item><item><title>ашипки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 04 May 2017 20:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Как вы думаете, почему все дети делают одинаковые ошибки? Все пишут «карова» и «сонце». Неужели все дети – дебилы? Нет. Дебилы – это взрослые, создавшие систему, провоцирующую на ошибки. Взрослые, которые не могут даже договориться о простых и понятных правилах родного языка.
В языке не должно быть никаких исключений. Количество правил должно быть сокращено до минимума. Все слова должны писаться так, как они слышатся. Никаких разногласий – тся или ться.</description></item><item><title>праздность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 17:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интересно посмотреть, на каких китах держится концепция ежегодных коллективных праздников.
Прежде всего, это иллюзия цикличности времени, создаваемая цикличностью времен года и сельскохозяйственным циклом – есть время для работы, когда нужно пахать, а есть время отдыха, когда урожай собран.
Религиозная идея отношения к труду как к проклятию. Бог изгнал человека из рая и проклял его работой: «проклята земля за тебя; со скорбью будешь питаться от нее во все дни жизни твоей; терния и волчцы произрастит она тебе; и будешь питаться полевою травою; в поте лица твоего будешь есть хлеб» Праздник – это время, когда можно ничего не делать.</description></item><item><title>настоящая знать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 16:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Одна из самых смешных вещей, доставшихся человеку от животного – это стремление занимать в критической ситуации как можно больше места. Павлин расправляет свой хвост, голуби выпячивают грудь, маленькие собаки могут ходить на передних лапах, чтобы пометить территорию как можно выше.
У людей это выглядит еще смешнее
Попросите кого-нибудь изобразить начальника. Он выпятит живот или положит ноги на стол. Крутые мужики не могут спокойно сидеть в метро – они любят широко расставлять ноги.</description></item><item><title>art de vivre</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/art-de-vivre/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 21:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/art-de-vivre/</guid><description>© Charles Laughton Существует такое понятие – херофобия (Cherophobia). Это когда люди боятся быть слишком счастливыми, опасаясь, что им придется дорого заплатить за это потом. Мне кажется, что корни у этой фобии растут из христианства с его благоглупостями типа: «живут не для радости, а для совести», «стыдно быть счастливым», «с тебя за все потом спросят» и пр. Просто поразительно, как религия может отравлять людям жизнь. Постное выражение лица, серьезность, смех греховен, счастье неприлично, аскеза, монашество, пост, послушание, молебны, поклоны, воздержание, истязание плоти, вериги, смирение, секс отвратителен и допускается только для продолжения рода, говорить в храме нужно тихо, смеяться там не положено и пр.</description></item><item><title>«брат 0»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82-0/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82-0/</guid><description> © Blake Andrews Идея братства превратилась в предмет глупого пустословия, однако она остается единственной непоколебимой точкой отсчета для любых размышлений о человечестве. Если люди не братья, они не люди.
/Гилберт Честертон/</description></item><item><title>инверсия музеев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Сама концепция музея, как места, в котором собраны красивые объекты – порочна. Особенно в унылых современных городах. Музеи должны быть «инвертированы» наружу. В город. Они создают среду, в которой живет человек. И это не обязательно должны быть дворцы Венеции или псевдорусские башенки Лужкова. Но ничему уродливому нет места в городе. И города Системы 2.0 будут не только построены с самого начала многоуровневыми, но и все улицы и дома в них будут изначально конструироваться, как произведения искусства.</description></item><item><title>школа завтра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Продолжение и развитие одного из самых важных для меня постов – про изменения в школе. Можно за одно поколение без революций и гражданских войн изменить страну до неузнаваемости, воспитав поколение гениев и гуманистов. Тогда будущее прорастет сквозь настоящее.
Что, на мой взгляд, необходимо изменить в отечественной системе образования, построенной на прусском образце.
Отказаться от принципа «пока самый тупой не поймет, класс не движется дальше». Школа не должна ограничивать максимальную скорость обучения ребенка.</description></item><item><title>мы все равно победим</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 19:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BC/</guid><description>Несколько слов о том, в чем Аркадий Бабченко ошибается и почему на месте Путина я мечтал бы о том, чтобы все мои противники вели себя так.
Контролируя средства массовой информации людей легко обмануть. Толпу даже легче обмануть, чем одного человека – человек существо социальное и стадный инстинкт у него включается очень быстро. Ну не может же быть так, чтобы все шли не в ногу и только я – в ногу.</description></item><item><title>черная нитка на левом запястье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%8F%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2016 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%8F%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Несмотря на торжество гуманизма, просвещения и научного подхода, мы продолжаем жить в христианской системе ценностей. Между тем, за две тысячи лет в этой системе накопилось огромное количество багов. Как в программе Windows с ее тысячами задокументированных ошибок. И эти ошибки очень дорого обходятся человечеству. Перечислю только некоторые из них:
Принципиальность вопросов веры. Из-за догматических разногласий происходили сотни войн. Между тем, значение веры слишком сильно преувеличено. Это фантом, придуманный для манипуляции человеком.</description></item><item><title>пора вернуть эту землю себе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description>Возвращаясь к простой идее: граждане сами могут решать – на что и как должны тратиться их налоги. Многие комментаторы обвиняли меня в утопичности и незнании законов экономики.
А вот вчера экономист Александр Аузан предложил ввести в России прямые налоги и предложить гражданам самим выбирать, куда тратить часть НДФЛ и налога на имущество. Об этом он рассказал во время своего доклада на Общероссийском гражданском форуме в Москве. По словам Аузана, сейчас россияне платят в бюджет в виде прямых и косвенных налогов 48 копеек с каждого рубля.</description></item><item><title>стоять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 05 Nov 2016 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>© Vladimir Sokolaev Один из основных принципов Системы 2.0 звучит так: Вы не должны пропустить зло.
Поясню: Совершенно неважно, что вас били в детстве родители, травили в школе или что над вами издевались деды в армии. Неважно, что веселие Руси есть пити, что ваш лучший друг вас предал или знакомый занял у вас денег и не отдал. Но на вас цепочка зла должна прерваться. Как говорил Гендальф Балрогу: «Ты не пройдешь».</description></item><item><title>святсвятсвят</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2016 20:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82/</guid><description>Никогда не понимал концепции святых мест или намоленных храмов у верующих любых религий. Тот факт, что именно в этом месте ходил по воде Иисус или именно под этим деревом сидел Будда, не имеет к ним никакого отношения. Их молитва не станет лучше в соборе Святого Петра – молиться можно и на берегу реки.
Оставаясь в религиозной парадигме, задача верующего не столько стремиться в святое место, сколько сделать святым то место, где он живет.</description></item><item><title>пора вернуть эту землю себе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2016 16:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description>Решил ответить на вопросы о будущем распределении бюджета страны. Сначала напомню, о чем идет речь:
«В новой стране, которую мы обязательно построим, именно граждане будут определять – на что тратить деньги страны. Будут публичные дебаты, на которых ученые будут рассказывать о необходимости финансировать строительство нового коллайдера или телескопа. Учителя будут говорить о новых способах воспитания детей и о том, почему нужно профинансировать строительство новых школ. И строители метро будут просить деньги и доказывать, что это лучшее вложение средств.</description></item><item><title>за сложность!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2016 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Получил письмо с просьбой прокомментировать историю с мигрантами в Кельне и рассуждениями о том, что либерализм – это путь к катастрофе. Что все либералы сделаны под копирку «они ЗА педиков, аборты и эвтаназию и ПРОТИВ Бога». Что толерантность погубит Европу «даже ваш либерал Веллер считает, что в Европу пришел фашизм». Письмо заканчивалось уверенностью в том, что нынешние трудности России временные – цены на нефть еще вырастут и Россия всем покажет.</description></item><item><title>сторона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2015 11:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Интересно только для читавших «ЖД»
На митинге встретил Быкова и задал ему вопрос: на чьей стороне он будет в случае серьезного конфликта – на стороне хазар или на стороне «Васек» (варягов я, по понятным причинам не предлагал). Дмитрий Львович ответил, что на стороне «Васек» – за ними будущее.
Мне же кажется, что будущее за другим. Хазары, варяги и «Васьки» никакого выбора не делали – они родились такими. Попробую пояснить. Было множество способов отличить себя от чужаков.</description></item><item><title>Система 2.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2015 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</guid><description>Последний (пока) пост о Системе 2.0
Получил письмо с простым вопросом – есть ли какая-то конкретная цель на сегодняшний день, кроме плавного улучшения окружающего мира?
Конечно есть. Даже две. Самое главное для страны на сегодняшний день – это прекращение позорной и подлой войны с Украиной. Эта война была задумана и организована одним человеком, возомнившим себя новым князем Владимиром и собирателем земель русских с одной целью – удержаться у власти. Ради этого в братскую страну потоком идут «добровольцы», военная техника и боеприпасы.</description></item><item><title>Система 2.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</link><pubDate>Thu, 27 Aug 2015 13:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</guid><description>Почему мне кажется профессионализм таким важным? Потому что мастер с уважением относится к своему труду. Он будет чувствовать себя оскорбленным, если сделает свою работу плохо. И неменьшим уважением мастер относится и к чужому труду, потому что знает, чего это стоит. Я объездил всю страну, был в десятках городах и в сотнях поселков. И везде я видел одно и то же – покосившиеся дома, разбитые дороги, пьяненьких мужичков, кривые заборы и свалки, свалки, свалки.</description></item><item><title>Система 2.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2015 23:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</guid><description>Человек, который разделяет ценности Системы 2.0 не получает никаких преимуществ и привилегий – это не партия. Он не соль нации. Все, что он может – это подавать пример своими действиями. И его жизнь становится только сложнее (но надеюсь – интереснее). Здесь нет вождей, иерархий и привилегий – есть только сообщество людей, которые хотят стать лучше и сделать лучше окружающий их мир. И в первую очередь высочайшие требования предъявляются к себе.</description></item><item><title>Система 2.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</link><pubDate>Wed, 26 Aug 2015 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-2.0/</guid><description>Русская семья во время армянского погрома в Баку. 1990 На наших глазах происходит распад государства. У власти находятся воры, лжецы и преступники. Это признают даже самые ярые адепты власти. У них осталась последние аргументы – да во всем мире у власти такие же люди; эти хотя бы уже наворовались; лишь бы не было гражданской войны; придут такие же или еще хуже&amp;hellip; Здесь все – неправда. Не во всем мире у власти воры и лжецы; эти никогда не наворуются; никакой гражданской войны не будет – никто не пойдет их защищать&amp;hellip; А вот последний пункт самый важный – как сделать так, чтобы пришли совсем другие люди?</description></item><item><title>спор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2013 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80/</guid><description>Хельсинки. Наши дни. Центр. Один из самых обыкновенных подъездов в районе Тёёлё. Доска объявлений перед выходом на улицу. &amp;#34;20 евро. Найдены в подъезде между 1 и 2 этажом 11 сентября в 18.30&amp;#34;. (via лепра) У спора может быть несколько целей. От хорошего спора с умным оппонентом можно получить колоссальное удовольствие. В споре можно лучше сформулировать собственную позицию и отточить доказательства. Но, все-таки главная цель спора – убедить собеседника в своей точке зрения.</description></item></channel></rss>