<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>adver on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/adver/</link><description>Recent content in adver on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 17 Jun 2020 14:46:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/adver/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>мини</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Coca-Cola запустила забавную рекламную кампанию в Германии по продаже напитка в маленьких жестяных баночках. Для этого на улицах городов были установлены миниатюрные киоски, где помимо маленьких баночек Coca-Cola продаются миниатюрные сладости, миниатюрная пресса и другие миниатюрные мелочи.
Автором креативного проекта стала компания Ogilvy &amp;amp; Mather Berlin. В крошечных киосках Coca-Cola продается почти на 300% больше мини-банок, чем в обычном фирменном автомате.</description></item><item><title>шуточки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 16:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1996 году Pepsico начала маркетинговую кампанию Pepsi Stuff. При покупке нескольких бутылок начислялись очки, которые затем можно было обменять на различные товары с логотипом «Пепси». Например, для приобретения майки требовалось собрать 75 очков, кожаной куртки — 1450 очков. Кроме того, дополнительные очки можно было приобрести по цене 10 центов за каждое, но для приобретения одного товара в любом случае требовалось набрать 15 стартовых очков от бутылок.
Один из рекламных роликов демонстрировал призы с указанием внизу экрана их баллового эквивалента.</description></item><item><title>виа двери</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B8%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B8%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</guid><description>Реклама на транспорте. Отличная работа, парни</description></item><item><title>смс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D0%BC%D1%81/</link><pubDate>Thu, 26 Dec 2019 06:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D0%BC%D1%81/</guid><description>Реклама похоронного бюро</description></item><item><title>уходи, нативный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 09 Sep 2019 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Несколько раз в месяц получаю предложения от различных рекламодателей. Все они строятся по одной схеме: обращение по имени, слова благодарности за интересный блог, а потом идет предложение о рекламном сотрудничестве. Реклама, по мнению рекламодателя, обязательно должна быть «нативной». В конце просьба о конфиденциальности. Люди думают, что такой рекламе больше доверяют – когда не за деньги, а «от чистого сердца».
Что-нибудь типа (голосом Ренаты Литвиновой): «Ой, я вчера был в одном магазине и вы даже себе не представляете, как мне все там понравилось – и продавцы такие замечательные и все размеры у них есть, и доставка у них бесплатная, а вот, кстати, их адрес и номер телефона».</description></item></channel></rss>