<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>догадки on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><description>Recent content in догадки on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 29 Dec 2021 19:39:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>черепки вместо черепов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Не знаю, как вам, а мне нравится новый законопроект о лишении гражданства за тяжкие преступления против государства. Это хорошая идея, освященная авторитетом древнегреческой демократии — не допустить тирании.
Только лишение гражданства должно происходить не указом президента, а общенародным голосованием. Любой человек, против которого проголосует более одного миллиона россиян, немедленно перестает быть гражданином России. И первым российского гражданства лишится сам Путин. Именно за тяжкие преступления против государства — узурпация власти, создание команды убийц, развязывание агрессивной войны, уничтожение Конституции и т.</description></item><item><title>сотни воителей стоит один врачеватель искусный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Иногда мне кажется, что мы живем не в матрице, а в какой-то «Одиссее». От вас требуют принять участие в войне, начавшейся по идиотской причине. Вы должны уметь слушать пропагандистских сирен и не сойти с ума от их лживых песен. Одни ваши друзья идут на госслужбу и превращаются там в свиней. Других запирает в своей пещере тупой одноглазый великан власти и убивает одного за другим. Чтобы вас не заметили, вы должны притвориться Никем.</description></item><item><title>архаика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Давно хотел спросить у знатоков — а для чего в языке нужна категория рода для предметов (мужской, женский, средний)? Нет, для чего род нужен для живых, я могу себе представить. Иногда действительно бывает важно знать — кошка или кот? Корова или бык? Девочка или мальчик?
Но у неодушевленных, которые не обладают признаками пола, какой может быть род? Почему живот мужского рода, а пузо или брюхо — среднего? Почему вяз, клен, ясень, дуб — мужского рода, а липа, осина, береза, сосна — женского?</description></item><item><title>ротация кадров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>1967 год. Последняя официальная дуэль во Франции. На шпагах сошлись мэр Марселя Гастон Деффер (лицом к нам) и кандидат в президенты от Социалистической партии Рене Рибьер. Причиной дуэли стала реплика Деффера во время выступления Рибьера: Taisez-vous, abruti! (Заткнитесь, болван!) Деффер отказался извиняться и тогда Рибьер вызвал его на дуэль.
На следующий день у кандидата в президенты должна была состояться свадьба и мэр Марселя пообещал испортить его первую брачную ночь. Так и произошло.</description></item><item><title>туда и обратно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Считается, что птицы – ближайшие родственники динозавров. За миллионы лет эволюции они уменьшились в размерах и научились летать. Интересно, а возможна ли обратная ситуация? Допустим, генетики решили, постоянно отбирая самых крупных особей и понемногу редактируя геном, постепенно «разогнать» курицу до размеров тиранозавра. Возможно ли это теоретически и сколько сотен лет для этого потребовалось бы?</description></item><item><title>строение №7</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-7/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-7/</guid><description>Пара букв, добавленных к адресной табличке, улучшают город</description></item><item><title>мефодица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>Из истории появления русского курсива</description></item><item><title>заглушка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Купол наземного вестибюля станции метро «Парк культуры» скопирован с купола римского Пантеона. Не думаю, что архитектор намекал на то, что пятиконечная звезда закрывает людям свет, но фактически получилось именно так.
Интересно было бы вместо звезды сделать отверстие в куполе – медленно падающий снег сделал бы станцию самым медитативным местом в московском метро</description></item><item><title>один плюс и один минус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</guid><description>Представьте себе выборы президента условной страны, в которых участвуют пять кандидатов. Скорее всего потребуется второй тур. Обычно у избирателя есть только один голос, которым он может помочь своему кандидату. Но жизнь устроена довольно сложно и редко так бывает, что на выборах встречаются один ангел и четыре демона. Как правило выбирать надо между четверочкой с минусом, троечкой с плюсом, троечкой, троечкой и одним на твердый кол (упырь).
Вы понимаете, что ваш мир не рухнет, если вместо кандидата на 4-, за которого голосуете вы, победит кандидат на 3+.</description></item><item><title>к9</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA9/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2019 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA9/</guid><description> Незнакомые собачники часто на улице кричат другу: «А у вас мальчик? Тогда не подходите к нам» Странно, что они не додумались до цветовой кодировки. Например: розовый ошейник (платок, бант) – девочка, синий ошейник – мальчик, красный ошейник – течка. Не подходите к нам</description></item><item><title>оглянитесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 12:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Почему человечество так лелеет мечту о контакте с другой цивилизацией? Это ведь не только возможность узнать технологию изготовления какого-нибудь пепелаца и немного ускорить прогресс. Это совершенно уникальная возможность посмотреть на человечество со стороны. Узнать, если ли принципиально другие способы решения проблем, возможно ли нетехнологическое развитие цивилизации и т.д.
И вот для взгляда на себя со стороны есть гораздо более интересное решение.
Человек, первым ставшим разумным на Земле, может помочь и другим животным обрести разум.</description></item><item><title>парфюмер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>© pejac art Есть произведения искусства, от которых исходит запах озона – невероятной свежести, легкости и игры. Это, например, Пушкин, Чехов и Моцарт.
А есть творчество, от которого идет густой запах трудового пота. Мы пахали, мы пахали, наши Софьи Андреевны устали. Это Толстой, Достоевский, Булгаков, Солженицын, Бетховен.
Причем это ощущение совершенно не зависит от количества труда, вложенного в работу. Это как стрекоза и муравей. Обидно, что все видят трудолюбие муравья, но никто не понимает, какие колоссальные усилия прикладывает стрекоза, чтобы создавалось ощущение легкости и воздушности.</description></item><item><title>группенфюреры сс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%84%D1%8E%D1%80%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sat, 15 Jun 2019 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%84%D1%8E%D1%80%D0%B5%D1%80%D1%8B-%D1%81%D1%81/</guid><description>В серии «Осколки» сериала «Черное зеркало» (s05e02 Smithereens) есть несколько точных моментов:
Социальная сеть знает о человеке гораздо больше, чем профессиональная полиция. Она может точнее предсказать как поведение человека, так и мотивы его поступков. (А в будущем – и предсказать преступление).
Дальнейшие развитие социальных сетей будет происходить исключительно по «наркотическому» пути – специалисты по дофамину будут все точнее регулировать настройки соцсети, вызывая физическое привыкание к ней.</description></item><item><title>настоящие герои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Позволю сказать себе несколько слов по поводу сноса памятника Жукову в Харькове. Я не буду ничего говорить о Халхин-Голе, Бессарабии, Ленинграде, Москве, Ржеве, Сталинграде, Берлине и Параде Победы. Ни слова о «мяснике», заградотрядах, «маршале Победы», «авиационном деле», опале или о том, за что Георгий Константинович получил четвертую звезду Героя.
Я о другом.
Война – самое страшное занятие человечества. Самое глупое и самое преступное. Война – это всегда массовые убийства людей.</description></item><item><title>зис из э тэйбл</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B7%D0%B8%D1%81-%D0%B8%D0%B7-%D1%8D-%D1%82%D1%8D%D0%B9%D0%B1%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 23 May 2019 13:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B7%D0%B8%D1%81-%D0%B8%D0%B7-%D1%8D-%D1%82%D1%8D%D0%B9%D0%B1%D0%BB/</guid><description>За редким исключением после окончания школы наши дети практически не знают иностранных языков. Причин у этого множество – как объективных так и субъективных. От плохих учебников до плохих учителей. У школьников нет практики применения иностранного языка, у них чудовищный акцент, их словарный запас не актуален, дети стесняются говорить на иностранном языке и, что самое главное – они не понимают, зачем им этот язык нужен.
Некоторое время назад я придумал интересную, как мне кажется, идею – как можно изменить эту ситуацию.</description></item><item><title>ветер пропадает</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%82/</guid><description> Интересно, почему небольшие ветряные электростанции не устанавливают, например, вдоль скоростных железных дорог? Или автомагистралей? Или в тоннелях?
Пролетающие мимо поезда и автомобили создают постоянный поток ветра</description></item><item><title>чего зря время терять?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D1%80%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D1%80%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description> Никогда не мог понять читателей, оставляющих к загадкам примерно такие комментарии: – Ха, автор – лох, ответ в гугле на первой странице – Поиск по картинке дает ответ за секунду – Митрич, слабовато в IMDB на первой строке.))))
Мне кажется, что такие люди сразу открывают детектив с конца: я посмотрел на 285 странице, убийца – садовник, а Сименон – лох. И чего зря время терять?</description></item><item><title>белый футболист</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Mon, 08 Apr 2019 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82/</guid><description>Московскому метро не хватает легенд. Для такого огромного сооружения их совсем мало. Некоторые историки считают, что при строительстве подземного города Сталин использовал астрологическую карту колдуна и чернокнижника Брюса. Поэтому на кольцевой линии — 12 станций, как 12 знаков зодиака, но вот началась эра Водолея, появился новый знак зодиака и скоро построят тринадцатую станцию. Есть история про нос собаки и байки про метровых крыс, живущих в метрополитене. Есть предание о ночном поезде на кольцевой, в котором ездят души заключенных, погибших при строительстве метро и легенды о черном машинисте и ночном обходчике.</description></item><item><title>виляние хвостом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 12:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description> Автомобилисты предупреждают друг друга о засаде дальним светом и благодарят миганием аварийки. Подумал, что можно задействовать и задний дворник (он есть почти на всех джипах). Движение дворника напоминает виляние хвостом. Можно было бы им извиняться (например, за то, что слишком резко затормозил или подрезал). Или делать дружелюбный комплимент – классно выглядишь.</description></item><item><title>а вот подумал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 12:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Есть множество интересных футболок с остроумными надписями или рисунками. С ними только одна проблема – слова и изображение выдерживают всего несколько стирок, а потом начинают медленно деструктироваться
Может быть выпускать такие надписи отдельно в виде наклеек, которые можно много раз приклеивать и снимать? Чтобы снимать их перед стиркой (знаете, на джинсах есть такие прозрачные наклейки с размером) Как вам такая идея?
Буду признателен, если в комментариях вы оставите фотографию с остроумной надписью на футболке Спасибо</description></item><item><title>надо очень быстро бежать, чтобы оставаться на месте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 22:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5/</guid><description>Представьте, что вы вылетаете сегодня в 12.50 с Камчатки
Долго летите над горами, пересекаете закрытое облаками Охотское море Пролетаете над безлюдными краями Иногда вы видите круглую радугу Иногда – тень от своего самолета Потом летите над широкими реками Через несколько часов полета вы видите внизу какую-то жизнь Ближе к Европе заметны и сельскохозяйственные угодья Потом вы видите дачный пояс Москвы – с роскошными особняками и ветхими домиками в три окна Вы приземляетесь в Шереметьево и на ваших часах 12.</description></item><item><title>за свободный выбор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2018 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80/</guid><description>© Elle Lin Национальность – это зло. Прежде всего, это способ не объединить, а разъединить людей. Национальность – это клеймо, которое на тебя ставят при рождении. Национальность – это способ поражения человека в его правах. Национальность дает право образовывать свое государство, но почему-то, только одно. Я не понимаю, почему у русских не может быть нескольких государств? Почему у англоговорящих или испаноговорящих людей может быть много разных государств, а у русскоговорящих – только одно?</description></item><item><title>у меня и справка есть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 25 Mar 2018 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Мне хотелось бы, чтобы при вступлении в должность любого президента любой страны, глава ООН выдавал бы ему официальный сертификат, подписанный президентами всех остальных стран. И чтобы этим сертификатом мировое сообщество подтверждало бы, что именно страна нового президента: – внесла наибольший вклад в историю человечества – что все пророки, ученые и писатели имеют своими предками жителей этой страны – что женщины этой страны считаются самыми красивыми, а мужчины – самыми умными в мире – что цивилизация возникла на территории именно этой страны, а потом уже оттуда распространилась по всему свету – что именно этот народ Бог назвал избранным и именно это страна находится под его непосредственным управлением и под личным покровительством Богородицы – что именно эта нация открыла способ добывания огня и изобрела колесо – что ни у одного народа в мире не было такой трагической судьбы и ни одна другая нация не явила миру таких чудес героизма и самопожертвования – что именно эта страна несет всему миру прогресс и процветание – что жители этой страны укажут дорогу к светлому будущему всему человечеству … и еще пунктов сорок в том же духе.</description></item><item><title>один цвет воды и неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description> Как могла возникнуть легенда о Летучем голландце</description></item><item><title>торжество с</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81/</guid><description> © Mauricio Pezo, Sofia von Ellrichshausen Считается, что для нас очень важна справедливость. А замечали ли вы, что слово справедливость чаще всего используется, когда происходит что-то плохое? Справедливость восторжествовала. И считается, что это хорошо.</description></item><item><title>мусор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D1%83%D1%81%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2018 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D1%83%D1%81%D0%BE%D1%80/</guid><description>Помню, что я разлюбил Довлатова сразу. Дочитав до: «Выносил я как-то мусорный бак. Замерз. Опрокинул его метра за три до помойки. Минут через пятнадцать к нам явился дворник. Устроил скандал. Выяснилось, что он по мусору легко устанавливает жильца и номер квартиры. В любой работе есть место творчеству».
У меня, правда, в голове не укладывается – как может интеллигент вывалить мусор на улице. Замерз он. Три метра не дошел. Простите, если кого-то обидел.</description></item><item><title>по праву первых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 22:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</guid><description> Раньше, открыв новый остров, моряки водружали на нем флаг своей державы и объявляли его собственностью короны. По праву первооткрывателей. Интересно, в будущем станут ли роботы с искусственным интеллектом считать своими планеты Солнечной системы, так как на них первыми высадились не люди, а роботы?</description></item><item><title>монадь, диадь, триадь, тетрадь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8C/</guid><description>К посту 12-летней давности</description></item><item><title>за языком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B7%D0%B0-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 13:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B7%D0%B0-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description> Люди много раз пытались научить обезьян своему языку или примитивному языку-посреднику. Было бы интересно подойти к проблеме с другой стороны – выучить язык животных, а потом постепенно добавлять в него новые термины.
p.s. Знаете, кстати, что самое странное в коммуникациями с животными? Они ни разу не задали нам ни одного вопроса</description></item><item><title>на полях</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 23:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</guid><description>Добавил в личную коллекцию еще один маркер для определения идиотов.
По своему опыту я знаю, что если человек употребляет более трех-четырех терминов из этого списка: «англосаксы, геополитика, масоны, лунный заговор, русофобия, менталитет, экспорт революции, СПИДа не существует, а мне гомеопатия помогла, китайская угроза, ГМО (прививки, эвтаназия, лигалайз, гомосексуализм, феминизм) – это зло, а теория эволюции давно опровергнута, русня (хохлы, жиды, черножопые), пробирка Пауэлла, Милошевича оправдали, либераст, дерьмократ, толераст… », то дискутировать с этим человеком практически бессмысленно.</description></item><item><title>скелеты в шкафу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%81%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D0%B2-%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%84%D1%83/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 12:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%81%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B-%D0%B2-%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%84%D1%83/</guid><description> Antonio Canova. Perseus with the Head of Medusa, 1804–6 Во всех странах люди любят ставить памятники себе любимым. Великим соотечественникам и одержанным победам. Между тем, для здоровья любой нации жизненно необходимо устанавливать памятники темным страницам своей истории. Это как дорожные знаки, предупреждающие об опасности. Просто, чтобы люди помнили, какими они тоже могут быть.</description></item><item><title>когда надстройка обрушится на базис, придавит прослойку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Tue, 22 Aug 2017 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D1%83/</guid><description>Есть два классических подхода к ответу на вопрос о движущих силах истории:
Историю движут вперед личности. Гении, которые рождаются один на миллион. Они вытягивают вперед все человечество Классы. Например, союз пролетариата и трудового крестьянства. Соль земли. «Все наши надежды покоятся на тех людях, которые сами себя кормят». С моей точки зрения оба подхода страдают сильным упрощением. Гении могут обгонять человечество только на полшага – в противном случае они просто не будут поняты.</description></item><item><title>королева в восхищении! мы в восхищении!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 16:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>К истории про речевой этикет
Русскому языку не хватает хорошего обращения типа «сэр». Женщины обижаются, когда их называют женщинами, а людям в возрасте не нравится обращение «молодой человек». «Господа» все в Париже, слово «товарищ» обмусолено советской властью, а «гражданин» отдает канцеляритом. «Барышня» или «сударыня» жеманны и претенциозны, а «милейший», «любезнейший» и «почтеннейший» подходят только для официантов. «Командир», «отец», «дядя» или «мужик» – фамильярны…
Мне бы хотелось, чтобы было придумано универсальное обращение к человеку, которое автоматически обозначало бы, что этот человек потрясающе выглядит, что его IQ зашкаливает, что он одет безукоризненно, что его пол, возраст, акцент, привычки, прическа, религия, мировоззрение, сексуальная ориентация – самые лучшие, что его мама – святая, а папа происходит из рода пророков и патриархов, что он способен проследить свою родословную со дня основания Рима и что среди его предков были только достойнейшие люди, что его нация внесла решающий вклад в историю цивилизации и что это единственный народ на Земле, который не вел ни одной захватнической войны, что место, в котором он живет, бесспорно – лучшее место на свете и т.</description></item><item><title>карамба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 11:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Придумал концепцию индивидуального помощника: Маленький квадрокоптер летит над головой человека. Принимает звонки и передает их на гарнитуру. Раскрывает при необходимости зонт от дождя или для тени. В незнакомых местах может лететь впереди (заворачивать за угол) и предупреждать об опасности. При ограблении снимает все сверху и связывается с полицией. Может включать сигнализацию. Отслеживает состояние человека и в критической ситуации связывается со скорой (с родными). Отпугивает бродячих собак. Работает фотографом. Записывает разговоры и напоминает о важных встречах.</description></item><item><title>art de vivre</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/art-de-vivre/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 21:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/art-de-vivre/</guid><description>© Charles Laughton Существует такое понятие – херофобия (Cherophobia). Это когда люди боятся быть слишком счастливыми, опасаясь, что им придется дорого заплатить за это потом. Мне кажется, что корни у этой фобии растут из христианства с его благоглупостями типа: «живут не для радости, а для совести», «стыдно быть счастливым», «с тебя за все потом спросят» и пр. Просто поразительно, как религия может отравлять людям жизнь. Постное выражение лица, серьезность, смех греховен, счастье неприлично, аскеза, монашество, пост, послушание, молебны, поклоны, воздержание, истязание плоти, вериги, смирение, секс отвратителен и допускается только для продолжения рода, говорить в храме нужно тихо, смеяться там не положено и пр.</description></item><item><title>простое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2017 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description> © Léon Herschtritt Заметил, что когда любящие люди отправляют смс своим любимым, они всегда улыбаются</description></item><item><title>причинно-следственное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 23:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Заметил, что красивые, здоровые и богатые люди гораздо чаще верят в карму и в справедливое устройство мира</description></item><item><title>человек – промежуточное звено между обезьяной и сверхчеловеком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D1%83%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 04 Feb 2017 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D1%83%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>© Stan Raucher На курсах мышления одно из заданий для студентов – написать короткий рассказ о человеке, полностью противоположном себе. Интересно, что большинство в описании своего «анти-я» используют слова: скучный, старый, толстый, некрасивый, злобный, хитрый, тщеславный, брезгливый, неинтересный, нелюбопытный, раздражительный и т.д.
Поразительно, насколько глубоко сидит в нас мысль, что, на самом деле, внутри мы – хорошие. Мы можем быть ленивыми прокрастинаторами, забывшими про своих пожилых родителей, можем приворовывать с работы то, что там плохо лежит, можем втихаря радоваться чужим неудачам&amp;hellip; но возможность того, что наш антипод может быть гораздо лучше нас во всех отношениях, кажется нам невыносимой.</description></item><item><title>так просто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2017 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid><description>© Alecio de Andrade Интересно, что различие между консерваторами и либералами по таким вопросам, как: права геев, права животных, права меньшинств, можно ли бить детей, можно ли отдавать детей на усыновление в другие страны, нужно ли принимать беженцев и пр. проходит не по политическим или экономическим воззрениям, а по их человеческим качествам. Точнее – по всего одному качеству. Это эмпатия.
Человек, который может поставить себя на место ребенка, полностью зависящего от взрослых, в состоянии представить себе тот ужас и безнадежность, с которой маленький ребенок ждет порки.</description></item><item><title>вы верующий? нет, я мыслящий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%8F-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%8F-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Мне кажется, что когда серьезные ученые начинают дискутировать с религиозными деятелями, то они совершают большую ошибку. Таким образом они как бы ставят на один уровень науку и религию. Рациональный подход, критическое мышление и проверку экспериментом сравнивают с ветхим набором глупостей, предрассудков и суеверий. Особенно лживо звучат такие сравнения – наука отвечает на вопрос «как?», а религия – «зачем?». Или: наука изучает тело, а религия – душу.
Самой правильной была бы дискуссия, например, между христианами и сатанистами.</description></item><item><title>знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Ставить каменные монументы в честь каких-то великих людей кажется мне довольно странным. Есть в этом что-то кладбищенское. Я бы предложил ставить памятники в честь великих идей. Меняющих мир в лучшую сторону. Например, я бы поставил памятник критическому мышлению. Или памятник проверке догадки экспериментом. Или монумент в честь Золотого правила этики. А вы бы какую Идею сочли бы достойной увековечивания?</description></item><item><title>критерии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2016 14:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Мне кажется, что самым главным человеческим качеством является не интеллект, сила воли или чувство юмора. Самым главным является доброта. А для умного человека она вообще жизненно необходима – без нее он очень быстро превращается в циничного манипулятора.</description></item><item><title>гусары недоумевают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B0%D1%80%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2016 00:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D1%83%D1%81%D0%B0%D1%80%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description> Интересно, что бы подумал о своих потомках человек XIX века, если бы увидел людей, часами молча и неподвижно сидящих у светящегося ящика и только иногда делающих небольшое движение указательным пальцем правой руки?</description></item><item><title>игра как модель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2016 21:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Интересно, как развивалась бы цивилизация, в которой детские игры были основаны не на конкуренции – кто быстрее, выше, сильнее&amp;hellip; с обязательными победившими и проигравшими, а на кооперации – на совместном решении проблем и построении нового.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2047530&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2047530&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 805&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>насим</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 06 Jun 2016 20:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BC/</guid><description> Интересно, была ли в Западной Австралии поговорка про что-нибудь настолько маловероятное, как существование белых лебедей?</description></item><item><title>откровения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2016 14:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Остров Пасхи – уникальное место. 3500 км до материка и 2000 км до ближайшего населенного острова. И до его открытия в 1722 году жители острова как минимум 500 лет верили в то, что они последние люди, оставшиеся на Земле.
via</description></item><item><title>корни искусства</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2016 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Нобелевский лауреат, биолог Николаас Тинберген изучал серебристых чаек, обычных обитательниц английских и американских берегов. У матери-чайки есть заметное красное пятно на длинном желтом клюве. Птенец чайки, вскоре после того, как он вылупится из яйца, начинает просить еду, поклевывая красное пятно на клюве матери. Тогда мать выплевывает наполовину переваренную пищу в открытый рот птенца. Тинберген задал себе очень простой вопрос: как птенец узнает свою маму? Почему он не просит еду у любого другого животного, находящегося поблизости?</description></item><item><title>мы хотим всем рекордам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2015 00:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Профессиональные спортсмены проходят жесточайший отбор. Успехи родителей здесь не помогут. Не можешь стабильно выдавать хороший результат – давай, до свиданья. На твое место найдется много желающих. Спортсмена могут разбудить ночью и потребовать сдать анализ на допинг. Он все время должен поддерживать свою работоспособность, соблюдать режим. Если страна хочет получать золотые медали, спортсмены все время должны быть под контролем.
Мне кажется, что точно так же нужно относиться и к чиновникам из высшего эшелона власти.</description></item><item><title>еще больше гитик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%B3%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2015 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%B3%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>К предыдущему. К вопросу о том, что придет на смену науке. Было бы довольно наивно считать, что демократия является высшей стадией развития общества. Несомненно за ней придут совершенно новые, более эффективные и гуманные формы государственного устройства. Тоже самое произойдет и с наукой. Я долго думал о том, как функционирует человеческий мозг (и написал об этом книгу «Как люди думают»). И пришел к выводу, что единственный доступный человеку способ думать – это перебор вариантов.</description></item><item><title>любование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2015 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Первая «селфи-палка» была обнаружена в книге «Бесполезные японские изобретения» 1995 года. via
Раньше мне казалось, что самые бездарные идеи – фотографироваться на фоне памятников и снимать свою еду. Пока я однажды не увидел, как множество молодых красивых девушек стояли в очереди, чтобы сфотографироваться с Колином Фертом. Они садились рядом с ним, улыбались, вытягивали руку с айфоном и, прежде чем нажать на спуск, клали голову ему на плечо. Очень интересно, что через несколько лет будет пошлее, чем палка-селфи?</description></item><item><title>Люди в черном</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2015 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Странно, что светская власть ополчилась на паранджу. Это же идеальная одежда для интровертов. Скафандр, который вычитает тебя из пространства и делает невидимым. Это прекрасная одежда для женщин, которые не успели накраситься или помыть голову. Для мужчин с синяком под глазом или для людей, которые не хотят, чтобы их рассматривали. Будущее за паранджой.</description></item><item><title>новое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 23 May 2015 12:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Представьте, что люди установили контакт с другой цивилизацией. Отличия в форме и размерах между нами совсем незначительны (можно считать, что их нет). Никто никому не угрожает – все хотят мира и сотрудничества. Но очевидно, что кроме технологий, которыми мы можем обменяться, будет еще множество вещей, которые мы можем друг у друга заимствовать – от социальных отношений и системы обучения до лучших способов выспаться и манеры рассказывания анекдотов.
Как вы считаете, в каких нетехнологических областях для землян будет больше всего откровений?</description></item><item><title>кандомбле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Назвать бензопилу «Дружбой» в честь трёхсотлетия воссоединения Украины с Россией – это какое-то изощренное лингвистическое вуду.</description></item><item><title>физиогномика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%84%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2015 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%84%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Интересно было бы составить справочник для библиотекаря – что во внешнем виде и в поведении снижает стоимость залога, а что повышает.
Например: очки – минус 20 рублей шляпа – минус 30 рублей слова «будьте так любезны» – минус 50 рублей запах перегара – плюс 100 рублей искажение фамилии автора или неправильно поставленное ударение – плюс 50 рублей слово «извиняюсь» – плюс 50 рублей &amp;hellip;</description></item><item><title>уличное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 09:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Знаете, как отличить на улице нормальных людей от полицейских в штатском, проституток, кинозвезд, сутенеров, стукачей, бандитов и продавцов наркотиков?
Когда их фотографируют на улице, нормальные люди улыбаются</description></item><item><title>пятая группа крови. р-фактор положительный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8.-%D1%80-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2015 13:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8.-%D1%80-%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>© А.Андреев Согласно израильскому «Закону о возвращении» любой еврей имеет право репатриироваться в Государство Израиль.
Надеюсь, что скоро появится такое Государство, получить гражданство в котором сможет любой человек из любой страны, если у него будут развиты такие качества, как ум и доброта.</description></item><item><title>чудо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 08 Feb 2015 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</guid><description>Интересно – как образуется чудо в религиозном сознании? На пересечении незнания и страха?</description></item><item><title>арт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B0%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Sun, 01 Feb 2015 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B0%D1%80%D1%82/</guid><description>Идеальное произведение искусства для состоятельного заказчика</description></item><item><title>у советских собственная гордость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%83-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 21:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%83-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Дейл Карнеги написал свою знаменитую книгу «Как завоёвывать друзей и оказывать влияние на людей» в 1936 году. Несколько основных правил из книги:
Улыбайтесь, это очень простой способ произвести выгодное для вас первое впечатление. Для человека один из самых приятных звуков — звук собственного имени. Говорите на темы, которые интересуют вашего собеседника Проявляйте живой и искренний интерес к другим людям. via
Книга переведена на русский язык только в 1989 году.</description></item></channel></rss>