<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>догадки on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><description>Recent content in догадки on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 29 Dec 2021 19:39:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>черепки вместо черепов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Не знаю, как вам, а мне нравится новый законопроект о лишении гражданства за тяжкие преступления против государства. Это хорошая идея, освященная авторитетом древнегреческой демократии — не допустить тирании.Только лишение гражданства должно происходить не указом президента, а общенародным голосованием. Любой человек, против которого проголосует более одного миллиона россиян, немедленно перестает быть гражданином России. И первым российского гражданства лишится сам Путин. Именно за тяжкие преступления против государства — узурпация власти, создание команды убийц, развязывание агрессивной войны, уничтожение Конституции и т.</description></item><item><title>сотни воителей стоит один врачеватель искусный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Иногда мне кажется, что мы живем не в матрице, а в какой-то «Одиссее». От вас требуют принять участие в войне, начавшейся по идиотской причине. Вы должны уметь слушать пропагандистских сирен и не сойти с ума от их лживых песен. Одни ваши друзья идут на госслужбу и превращаются там в свиней. Других запирает в своей пещере тупой одноглазый великан власти и убивает одного за другим. Чтобы вас не заметили, вы должны притвориться Никем.</description></item><item><title>архаика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Давно хотел спросить у знатоков — а для чего в языке нужна категория рода для предметов (мужской, женский, средний)? Нет, для чего род нужен для живых, я могу себе представить. Иногда действительно бывает важно знать — кошка или кот? Корова или бык? Девочка или мальчик?Но у неодушевленных, которые не обладают признаками пола, какой может быть род? Почему живот мужского рода, а пузо или брюхо — среднего? Почему вяз, клен, ясень, дуб — мужского рода, а липа, осина, береза, сосна — женского?</description></item><item><title>ротация кадров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>1967 год. Последняя официальная дуэль во Франции. На шпагах сошлись мэр Марселя Гастон Деффер (лицом к нам) и кандидат в президенты от Социалистической партии Рене Рибьер. Причиной дуэли стала реплика Деффера во время выступления Рибьера: Taisez-vous, abruti! (Заткнитесь, болван!) Деффер отказался извиняться и тогда Рибьер вызвал его на дуэль.На следующий день у кандидата в президенты должна была состояться свадьба и мэр Марселя пообещал испортить его первую брачную ночь. Так и произошло.</description></item><item><title>мефодица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 Jan 2020 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>Из истории появления русского курсива</description></item></channel></rss>