<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>притчи on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8/</link><description>Recent content in притчи on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2019 20:03:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>и когда мне темно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 20:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Из Чжуан-цзы:
Когда Цзы-Ци из Наньбо гулял на горе Шан, он увидал огромное дерево, которое уже издали выделялось среди всех прочих. Под его роскошной кроной могла бы найти укрытие целая тысяча экипажей.
«Что это за дерево? – сказал Цзы-Ци. – По всему видно, оно не такое, как другие». Посмотрел он вверх и увидел, что ветви дерева такие кривые, что из них нельзя сделать ни столбов, ни стропил. Взглянул вниз на его могучий корень и увидел, что он так извилист, что из него не выдолбишь гроб.</description></item><item><title>развитие метафоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Наткнулся в сети на цитату:
«Слиток железа стоит 300 рублей. Переплавленное в подковы оно стоит уже 800 рублей. Железо в виде иголок будет стоить уже 250 000 рублей. А если делать из него пружинки для часов, то этот же кусок будет стоить уже все два миллиона. Ваша ценность в том, что вы можете из себя сделать».
Мысль проста и понятна. Это не про железо – это про людей. Мы все сделаны из примерно одинакового состава.</description></item><item><title>вы достойны самого лучшего</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 22:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Хорошая чужая история
Один известный российский актёр рассказывал, как на заре своей славы поехал на одни из своих первых гастролей. Заграница. Отель. Ночной портье протягивает ключ от номера. Он поднимается, открывает. Комнатка крохотная: кровать, шкаф, ванная.
Но актёру кажется, что все прекрасно: вчерашний студент, он еще не ощущает себя звездой. Вещей у него тоже почти нет. Поэтому все в порядке. Одно плохо: окон нет. Ну ничего.
Сколько из нас живет в прихожей жизни Гастроли длились неделю.</description></item><item><title>шутка тяжелее воздуха</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</guid><description>Есть еврейская притча начала ХХ века про диалог учеников и раввина: «Ребе! Ты учил нас, что все события и явления окружающего мира неслучайны и являются указанием для нас в вопросах служения. Но чему могут нас научить телефон, телеграф или паровоз?&amp;quot; Ребе ответил так: – Телефон учит нас тому, что каждое наше слово может быть услышано на большом расстоянии. – Телеграф учит нас тому, что наши слова чего-то стоят и что за них придется платить.</description></item><item><title>с причала рыбачил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 00:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Будда скептически относился к чудесам, совершенным для того, чтобы произвести впечатление на неофитов. Однажды он встретил отшельника, ходящего по воде. Отшельник, всю жизнь учившийся ходить по воде, обратился к нему с вопросом – может ли Будда совершить такое же чудо? Будда задал ему встречный вопрос: – На озере есть паромщик, сколько стоят его услуги? – Две медные монеты – Это цена твоему чуду, на которое ты потратил всю свою жизнь</description></item><item><title>УК</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%83%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%83%D0%BA/</guid><description>Дегустаторы уксуса На картине мы видим трех человек, стоящих вокруг чана с уксусом. Каждый из них обмакнул палец в уксус и пробует его на вкус. По выражению их лиц сразу видно, как они оценивают уксус. Так как картина аллегорична, мы должны понимать, что это не простые дегустаторы уксуса, а представители «Трех Учений» Китая и что уксус, который они пробуют, символизирует Сущность Жизни. Три мастера — это Кун Фу-цзы (Конфуций), Будда и Лао-цзы, автор древнейшей из существующих книг о даосизме.</description></item><item><title>ревнители веры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>Из комментариев. К истории про погром, устроенный православными в «Серебряном дожде»
Однажды странствующий санньяси сидел на краю поля и молился. Мимо проходила одна девушка, беззаботно напевая какую-то любовную песню. Она уже почти прошла мимо, как санньяси крикнул ей вслед: «Эй, как ты посмела пройти прямо через то место, где молятся? Ты же знаешь, что по религиозным законам хинду это греховно, а ты прошла совсем рядом!»
Девушка ответила ему: «А-а-а… вы здесь молились…», и потом, задумавшись на секунду, спросила: «Скажите, а что такое совершать молитву?</description></item></channel></rss>