<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>притчи on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8/</link><description>Recent content in притчи on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2019 20:03:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>и когда мне темно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 20:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Из Чжуан-цзы:
Когда Цзы-Ци из Наньбо гулял на горе Шан, он увидал огромное дерево, которое уже издали выделялось среди всех прочих. Под его роскошной кроной могла бы найти укрытие целая тысяча экипажей.
«Что это за дерево? – сказал Цзы-Ци. – По всему видно, оно не такое, как другие». Посмотрел он вверх и увидел, что ветви дерева такие кривые, что из них нельзя сделать ни столбов, ни стропил. Взглянул вниз на его могучий корень и увидел, что он так извилист, что из него не выдолбишь гроб.</description></item><item><title>развитие метафоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 24 May 2019 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Наткнулся в сети на цитату:
«Слиток железа стоит 300 рублей. Переплавленное в подковы оно стоит уже 800 рублей. Железо в виде иголок будет стоить уже 250 000 рублей. А если делать из него пружинки для часов, то этот же кусок будет стоить уже все два миллиона. Ваша ценность в том, что вы можете из себя сделать».
Мысль проста и понятна. Это не про железо – это про людей. Мы все сделаны из примерно одинакового состава.</description></item><item><title>вы достойны самого лучшего</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 20 Jul 2018 22:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Хорошая чужая история
Один известный российский актёр рассказывал, как на заре своей славы поехал на одни из своих первых гастролей. Заграница. Отель. Ночной портье протягивает ключ от номера. Он поднимается, открывает. Комнатка крохотная: кровать, шкаф, ванная.
Но актёру кажется, что все прекрасно: вчерашний студент, он еще не ощущает себя звездой. Вещей у него тоже почти нет. Поэтому все в порядке. Одно плохо: окон нет. Ну ничего.
Сколько из нас живет в прихожей жизни Гастроли длились неделю.</description></item><item><title>шутка тяжелее воздуха</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 13 Nov 2017 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</guid><description>Есть еврейская притча начала ХХ века про диалог учеников и раввина: «Ребе! Ты учил нас, что все события и явления окружающего мира неслучайны и являются указанием для нас в вопросах служения. Но чему могут нас научить телефон, телеграф или паровоз?&amp;quot; Ребе ответил так: – Телефон учит нас тому, что каждое наше слово может быть услышано на большом расстоянии. – Телеграф учит нас тому, что наши слова чего-то стоят и что за них придется платить.</description></item><item><title>с причала рыбачил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 00:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Будда скептически относился к чудесам, совершенным для того, чтобы произвести впечатление на неофитов. Однажды он встретил отшельника, ходящего по воде. Отшельник, всю жизнь учившийся ходить по воде, обратился к нему с вопросом – может ли Будда совершить такое же чудо? Будда задал ему встречный вопрос: – На озере есть паромщик, сколько стоят его услуги? – Две медные монеты – Это цена твоему чуду, на которое ты потратил всю свою жизнь</description></item><item><title>УК</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%83%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%83%D0%BA/</guid><description>Дегустаторы уксуса На картине мы видим трех человек, стоящих вокруг чана с уксусом. Каждый из них обмакнул палец в уксус и пробует его на вкус. По выражению их лиц сразу видно, как они оценивают уксус. Так как картина аллегорична, мы должны понимать, что это не простые дегустаторы уксуса, а представители «Трех Учений» Китая и что уксус, который они пробуют, символизирует Сущность Жизни. Три мастера — это Кун Фу-цзы (Конфуций), Будда и Лао-цзы, автор древнейшей из существующих книг о даосизме.</description></item><item><title>ревнители веры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>Из комментариев. К истории про погром, устроенный православными в «Серебряном дожде»
Однажды странствующий санньяси сидел на краю поля и молился. Мимо проходила одна девушка, беззаботно напевая какую-то любовную песню. Она уже почти прошла мимо, как санньяси крикнул ей вслед: «Эй, как ты посмела пройти прямо через то место, где молятся? Ты же знаешь, что по религиозным законам хинду это греховно, а ты прошла совсем рядом!»
Девушка ответила ему: «А-а-а… вы здесь молились…», и потом, задумавшись на секунду, спросила: «Скажите, а что такое совершать молитву?</description></item><item><title>карты минных полей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2013 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Марпа был весьма тронут известием о гибели своего сына, и один из его учеников спросил: &amp;quot;Вы всегда наставляли нас, что все - иллюзия. А как со смертью Вашего сына? Что, и она тоже иллюзия?&amp;quot; На что Марпа ответил: &amp;quot;Конечно. Но смерть моего сына - это сверхиллюзия&amp;quot; /Практика тибетского пути/
Как раз вчера обсуждали тему ошибок мышления. Человечество должно быть благодарно не только гениям, открывшим новые пути, но и людям, нашедшим новые тупики.</description></item><item><title>дверной просвет (просветление)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2012 21:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Один человек по имени Саймон Мун, изучавший дзэн прочел «Процесс» Франца Кафки. Юношу потрясла странная притча о Двери Закона:
Некий человек приходит к Двери Закона и просит разрешения войти. Страж не дает ему пройти через дверь, но говорит, что если этот человек будет ждать неопределенно долго, то, может быть, когда-нибудь в будущем, он получит разрешение. Человек ждет и ждет; он стареет; он пытается подкупить стражника. Тот берет деньги, но по-прежнему не пропускает его через дверь.</description></item><item><title>лакуны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2011 15:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Интересно, как незнание французского может быть компенсировано знанием Магритта
p.s. и вообще забавна неочевидность выводов и сомнительность параллелей есть старая притча про раввина, который учил, что любая вещь может чему-нибудь научить человека
хорошо - сказал ученик, а чему нас могут, например, научить телефон? поезд? телеграф? телефон учит нас, что все, сказанное человеком, может быть услышано очень далеко поезд помогает понять, что опоздав всего на минуту, можно опоздать насовсем а телеграф - тому, что за каждое слово нужно быть готовым заплатить</description></item><item><title>японское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2005 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В джунглях был сильный пожар. Все животные в страхе разбежались, и только попугай полетел к ближайшему озеру и принялся раз за разом носить в клюве воду. Один из небожителей удивленно спросил его: &amp;quot;Неужели ты не понимаешь, что всей твоей жизни не хватит, чтобы потушить пожар?!&amp;quot; &amp;quot;Не хватит этой жизни, продолжу в следующих&amp;quot;</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2005 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/</guid><description>Когда святой Людовик отправил Иво, епископа Шартрского, с миссией, и тот сообщил ему, что в пути встретил видную, статную женщину, в одной руке она держала факел, а в другой - кувшин. В ее облике было нечто печальное, фантастическое и религиозное. Епископ спросил ее, что значат эти символы и что она собирается делать с огнем и водой. &amp;quot;Вода - для того, чтобы погасить пламень Ада, ответила женщина, а огонь - чтобы поджечь Рай.</description></item><item><title>из рассылки &amp;#34;самые разные притчи&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8-#34%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8%2334/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2005 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8-#34%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8%2334/</guid><description>Жил был юный тайванец, отчаянно жаждавший руки одной девушки. В течение четырёх лет он писал ей письма, по письму в день, где изливал свои любовные чувства.
Если бы молодой человек не предпринимал подобных усилий, юная леди вряд ли вышла бы замуж за того, за кого она в конце концов вышла — то был почтальон, приносивший ей все эти письма.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2005 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description> равви, в чем смысл жизни? какой прекрасный вопрос! неужели ты хочешь променять его на ответ?</description></item><item><title>а о торговцах сахаром ты подумал?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D0%B0-%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D1%86%D0%B0%D1%85-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Wed, 10 Nov 2004 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D0%B0-%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D1%86%D0%B0%D1%85-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Однажды к Ганди пришла женщина и попросила, чтобы он убедил ее не в меру полного сына перестать есть сахар. Ганди ответил: – Приходите ко мне через три недели. Удивленная таким поворотом событий, женщина, тем не менее, пришла со своим сыном три недели спустя. Ганди посмотрел на мальчика и сказал:
Прекрати есть сахар. Когда мальчик вышел из комнаты, мать повернулась к Ганди и спросила, почему он не произнес эти слова три недели назад.</description></item><item><title>скоро зима</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2004 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Жили два соседа. Пришла зима, выпал снег. Первый сосед ранним утром вышел с лопатой разгребать снег перед домом. Пока расчищал дорожку, посмотрел, как там дела у соседа. А у соседа — аккуратно утоптанная дорожка.
На следующее утро опять выпал снег. Первый сосед встал на полчаса раньше, принялся за работу, глядит — а у соседа уже дорожка проложена.
На третий день снегу намело — по колено. Встал еще раньше первый сосед, вышел наводить порядок&amp;hellip; А у соседа — дорожка уже ровная, прямая — просто загляденье!</description></item><item><title>в помощь молодому графоману</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%83/</link><pubDate>Fri, 01 Oct 2004 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%83/</guid><description>Прежде чем положить карандаш в коробку, карандашный мастер отложил его в сторону.
— Есть пять вещей, которые ты должен знать, — сказал он карандашу, — прежде чем я отправлю тебя в мир. Всегда помни о них и никогда не забывай, и тогда ты станешь лучшим карандашом, которым только можешь быть.
Первое: ты сможешь сделать много великих вещей, но лишь в том случае, если ты позволишь Кому-то держать тебя в Своей руке.</description></item><item><title>достал я, наверное, вас притчами. все. последняя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0%D0%BC%D0%B8.-%D0%B2%D1%81%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2004 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0%D0%BC%D0%B8.-%D0%B2%D1%81%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%8F/</guid><description>К одной старой женщине явился Бог. Она рассказала об этом батюшке, который ей не поверил: — Если Бог явится вам в следующий раз, попросите Его рассказать вам о моих грехах, которые лишь Ему одному известны. Это будет достаточным доказательством того, что именно Бог является вам. Через месяц женщина пришла к священнику снова. — Вы задали Богу вопрос? — Да. — И что Он сказал? — Он сказал: &amp;quot;Скажите своему священнику, что Я забыл его грехи&amp;quot;.</description></item><item><title>никто не обещал быть последовательным</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2004 11:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC/</guid><description>Ходжа Насреддин в жаркий полдень попросил жену:
Принеси-ка мне миску простокваши. Нет ничего полезней для желудка в такую жару. Миску? – переспросила жена. – Да у нас в доме нет даже ложки простокваши. Ну и хорошо, что нет. Простокваша вредна человеку. Странно, – сказала жена, – то у тебя простокваша полезна, то вредна. Какое же из твоих мнений правильное? Когда простокваша есть – она полезна, когда нет – вредна.</description></item><item><title>Аргентум, ничего личного. это про амальгаму</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83%D0%BC-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE.-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Wed, 15 Sep 2004 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%83%D0%BC-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE.-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D1%83/</guid><description>Учителя спросили:
Приходишь к бедняку – он приветлив и помогает, как может. Приходишь к богачу – он никого не видит. Почему? Выгляни в окно. Что ты видишь? Женщину с ребенком, повозку, едущую на базар&amp;hellip; Хорошо. А теперь посмотри в зеркало. Что ты там видишь? Себя самого. Так вот: окно из стекла и зеркало из стекла. Стоит только добавить немного серебра, и уже видишь только себя</description></item><item><title>Раввины воруют дзенские истории</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%8E%D1%82-%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2004 19:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%8E%D1%82-%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Раввин, высоко ценивший умение молчать, спросил у одного из прихожан, известного своей немногословностью: &amp;quot;Где ты научился искусству молчания?&amp;quot; Тот ничего не ответил</description></item><item><title>англ.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB./</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2004 22:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB./</guid><description>Оптимист говорит, что стакан наполовину полон Пессимист – что стакан наполовину пуст. А реалист знает, что если он не уйдет во-время, ему придется мыть стакан.</description></item><item><title>вы не выше. вы длиннее /с/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B2%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5.-%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%B5-/%D1%81/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2004 19:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B2%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5.-%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%B5-/%D1%81/</guid><description>Один человек провел линию на листе бумаги и попросил мудреца уменьшить эту линию, не прикасаясь к ней. Тот провел рядом линию длиннее.</description></item><item><title>lento</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/lento/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2004 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/lento/</guid><description>К знаменитому парикмахеру обратилась богатая женщина. Она просила подстричь её немедленно для очень важного праздничного ужина тем вечером. Парикмахер помчался в дом женщин, но забыл укладочную ленту. Попросив её о ленте, он продолжил создавать свой шедевр, используя только ножницы, расческу и ленту. Когда, 30 минут спустя, волосы женщины были великолепны, она пришла в восторг от своей красоты. &amp;quot;Сколько я должна Вам? &amp;quot; — спросила она. Он ответил: «2 000». Женщина была ошеломлена: «Это возмутительно.</description></item><item><title>зеркала и совокупления отвратительны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2004 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Рерих рассказывал легенду о Люцифере, который захотел наказать человека и дал ему зеркало. После такого дара у человека нет времени для совершенствования, которое, как известно, требует одиночества.</description></item><item><title>буддистская народная</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/05/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 26 May 2004 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/05/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Молодого монаха, давшего три обета, заманила и заперла у себя в доме молодая вдова, пообещавшая выпустить его в том случае, если он нарушит один из трех своих обетов: либо проведет с ней ночь, либо убьет козу, либо выпьет спиртное. Монах выбрал третий обет..
..а после чего нарушил и предыдущие два.</description></item><item><title>шарада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/04/%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2004 01:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/04/%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>По древнеиндийской притче только 4 вопроса на Земле имеют ценность Из чего состоит дух? Что свято? Ради чего стоит жить? Ради чего стоит умереть?
На все четыре вопроса существует один и тот же ответ</description></item><item><title>нужно ли женщине высшее образование?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2004 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Чжуанцзы писал о человеке, который за три года упорного труда овладел искусством убивать драконов, но за всю оставшуюся жизнь не встретил ни одного дракона</description></item><item><title>Заготовка под ролик &amp;#34;оптика&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA-#34%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%2334/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2004 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA-#34%D0%BE%D0%BF%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%2334/</guid><description>Мастер стрельбы из лука повесил на дерево мишень и спросил каждого из учеников, что тот видит. Ученики называли ему и мишень, и дерево, и листву, и солнце, и птиц на небе. Лучший ученик сказал, что кроме мишени он не видит ничего.</description></item><item><title>пафос понедельника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%BF%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2004 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%BF%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В старой притче рассказывается о трех рабочих, занятых на строительстве собора в средневековом французском городе Шартре. Их спросили, что они делают. &amp;quot;Тащу тяжелую тачку, будь она неладна&amp;quot;, – сказал первый. &amp;quot;Кормлю семью&amp;quot;, – после некоторого раздумья обронил второй. Третий ответил &amp;quot;Я строю Шартрский собор!&amp;quot;</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2004 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/</guid><description>В старой еврейской притче рассказывается об одном местечке, в котором был обычай хоронить умершего только после того, как кто-нибудь скажет о нем доброе слово. Однажды умер Янкель – очень плохой человек. Никто не мог сказать о нем ничего доброго, пока не вспомнили, что его сосед Хескель еще хуже. Янкеля похоронили, а через некоторое время умер Хескель, и возникла та же проблема. Тогда раввин сказал, что благодаря Хескелю оказалось возможным похоронить Янкеля.</description></item><item><title>никто не встречал Джавдета?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BB-%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2004 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BB-%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Древнекитайская притча Если ты идешь по дороге и увидел идущего тебе навстречу человека в одежде шаолиньского монаха – ударь его по лицу Если это настоящий шаолиньский монах, ты по лицу ему не попадешь. Если это монах-новичок и не увернется, то будет благодарен тебе за науку. А если это совсем не монах – то так ему и надо</description></item><item><title>История, рассказанная в булочной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2004 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description>В еврейском фольклоре есть город Хелм, населенный недалекими людьми. В комитет мудрецов города Хелм обратилась заплаканная женщина и сказала: &amp;quot;Мой муж, вот уже полгода как ушел за хлебом и пропал. Что мне делать?&amp;quot; Мудрецы велели ей придти за советом на следующий день. Она так и сделала. Глава комитета мудрецов ответил женщине: &amp;quot;Мы обсудили твой вопрос во всех подробностях и решили, ты его больше не жди. Сходи за хлебом сама&amp;quot;.</description></item><item><title>Ложка /не матрица/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0-/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 21 Dec 2003 19:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0-/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>Старая хасидская история о раввине, который вёл разговор с Господом о Рае и Аде: - Я покажу тебе Ад, – с этими словами Господь ввёл раввина в комнату, полную истощённых, отчаявшихся людей, сидящих вокруг большого круглого стола. В центре стола стоял огромный дымящийся горшок с мясом, такой огромный, что с лихвой хватило бы каждому. Мясо источало такой восхитительный аромат, что рот у раввина наполнился слюной. Тем не менее, никто не прикасался к еде.</description></item><item><title>двигаться дальше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2003 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</guid><description>Два дзэн-монаха собрались переправиться на другой берег реки. К ним подошла юная красавица, которой тоже надо было перебраться туда, но она боялась. Поэтому один из монахов посадил ее к себе на плечи и перенес через реку. Второй монах пришел в ярость. Он ничего не сказал, но внутри весь кипел. Ведь это запрещено! Буддийский монах не имеет права прикасаться к женщине, а его спутник не только прикоснулся, он еще и нес девушку на плечах.</description></item><item><title>астры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2003 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B/</guid><description>Психологи советут женщинам чаще смотреть на звезды по трем причинам: Чтобы оторваться на какое-то время от земной суеты. Чтобы лучше понимать красоту вокруг нас. Чтобы не было двойного подбородка.</description></item><item><title>дрова нужны? /восточная обработка/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2003 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Вор украл гуся и пошел покаяться к имаму.
Ты совершил тяжелый грех. Запомни, ворованное есть нельзя. Тогда я отдам гуся вам и с меня снимется грех. Нет, я гуся не возьму. Ты должен отдать его хозяину. Я попытался вернуть его хозяину, но он отказался. Тогда ты вправе съесть этого гуся. Да благословит Аллах твое имя! некоторое время спустя имам узнал что у него украли гуся</description></item><item><title>хляби небесные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D1%85%D0%BB%D1%8F%D0%B1%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2003 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D1%85%D0%BB%D1%8F%D0%B1%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>у эскимосов аляски есть легенда: души умерших улетают в небесный дворец, над которым горит полярная звезда. для живых людей этот дворец невидим, но иногда его обитатели открывают окна, и свет падает на облака. тогда мы видим полярное сияние.</description></item><item><title>сутра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%81%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2003 19:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%81%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>чтобы спасти неразумных детей из горящего дома, которые по глупости его не покидают, отец обещает им игрушки дети символизируют непросветленных людей, горящий дом – греховный мир. учение будды - игрушки.</description></item><item><title>японская сказка о рыбаке и рыбке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0-%D0%BE-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B5-%D0%B8-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2003 19:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0-%D0%BE-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B5-%D0%B8-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%BA%D0%B5/</guid><description>чтобы отблагодарить хозяйку за угощение бедный монах нарисовал на дверях чайного домика краба. изображение ожило, и люди стали приходить посмотреть на него. хозяйке этого показалось мало. она попросила монаха раскрасить картинку красной краской. после этого красивый рисунок стал мертвым.</description></item><item><title>for hatifnatten /счастье/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/for-hatifnatten-/%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 11 Sep 2003 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/for-hatifnatten-/%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</guid><description>у зулусов есть песня о чудесной стране, где для каждого зулуса есть много юных жен, которых можно любить, много прекрасного скота, который можно пасти, много чудесной дичи, на которую можно охотиться и много врагов, которых можно убивать.</description></item><item><title>история реббе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 04 Sep 2003 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B1%D0%B5/</guid><description>железная дорога учит нас, что если очень торопиться, то можно потерять жизнь, телефон что любое слово, сказанное в одном месте, может быть услышано в другом, а телеграф учит, что за каждое слово нужно платить</description></item><item><title>опять я со своим рАгнарёком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%8F-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%91%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2003 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BE%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%8F-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%91%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>в одном из скандинавских сказаний, для того, чтобы спасти богов от волка феНрира, требовалось сковать цепь. боги обратились за помощью к гномам и предложили им любой металл. &amp;quot;мы используем слишком много материала&amp;quot;, – ответили гномы, – &amp;quot;металла всей земли нам не хватит&amp;quot;. тогда боги предложили им: корни гор, голоса рыб, шум кошачьих шагов, бороды женщин, слюну птиц и свет звезд все, кроме света звезд гномы использовали без остатка</description></item><item><title>притчи не лгут. но лжецы говорят притчами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D0%B3%D1%83%D1%82.-%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D1%86%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 01 Aug 2003 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D0%B3%D1%83%D1%82.-%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D1%86%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>согласно талмуду ангел смерти малах га-мавет при приближении смерти больного становится у его изголовья с обнаженным мечом, на острие которого висит капля желчи&amp;hellip; увидев ангела смерти больной от страха открывает рот и умирает от падающей капли желчи
в гарлеме была популярной легенда, согласно которой первый белый человек стал белым от страха перед богом. сразу после слов &amp;quot;разве я сторож брату своему?&amp;quot;</description></item><item><title>все равно это только слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2003 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>есть 4 составляющие: тело, жизнь, чувства, духовные свойства. те, кому досталось только тело – это воины. тело и жизнь – суфии. тело, жизнь, чувства – мудрецы. все досталось только ангелам</description></item></channel></rss>