<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>авантюристы on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in авантюристы on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 12:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>развесистая клюква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Придумывать террористов и шпионов, чтобы успешно срывать их замыслы — старинная забава отечественной контрразведки. За это они получают ордена и звания. Спасают Родину от «Майков и Ников», не щадя живота своего.Одна из самых раскрученных фальшивок такого рода — операция «Длинный прыжок». Якобы Адольф Гитлер поручил Отто Скорцени убить сразу Иосифа Сталина, Уинстона Черчилля и Франклина Рузвельта на Тегеранской конференции в 1943 году. Действительно, зачем мелочиться? Но благодаря отважным чекистам операция была сорвана.</description></item><item><title>соловьиная ряженка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Я писал, что считаю «политолога» профессора Валерия Соловья шарлатаном. Всем его «предсказаниям» цена — две копейки. Все его сливы информации высосаны из пальца. Все его советы и рассказы про оккультные практики — глупости.А теперь появляется все больше доказательств того, что Валерий Соловей — сливной бачок ФСБ. Дезинформатор и агент-провокатор группы Патрушева. Или в лучшем случае — городской сумасшедший. Его «генерал СВР», рекламирующий получение пассивного дохода и компании типа «Усиленные Инвестиции» — адвокат из Харькова Виктор Ермолаев.</description></item><item><title>гэ бэ льс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</guid><description>Безумные «эксперты» шоу Соловьева всерьез обсуждают (с 1:30:00), что для защиты Донбасса от вторжения войск НАТО неплохо бы произвести ядерный взрыв в пустынных водах Тихого океана — как демонстрацию серьезности намерений России. «А может с этого прямо сейчас и начать», «Да Бог с ней, с Новой Зеландией» и пр.А другие начинают с ними радостно спорить — да нет, лучше ядерная торпеда «Посейдон», которая вызовет цунами и создаст обширные зоны радиоактивного загрязнения.</description></item><item><title>дорогая моя столица, золотая моя Москва</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 19:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Московская налоговая совсем охренела. Нашла у меня какую-то левую задолженность по транспортному налогу в размере 2 рублей и 19 копеек. Обманул, дескать, родное государство. И насчитала за это пени в размере 3649 рублей. Плюс 200 рублей штрафа. Отличные проценты! Торговцы наркотиками завидуют такой прибыли.Готовьтесь, москвичи, к подобным письмам счастья. Это называется государственный грабеж и вымогательство. В расчете на то, что кто-то обязательно заплатит.</description></item><item><title>всем рекордам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Россию на четыре года лишили права участвовать в крупных международных соревнованиях, включая Олимпиады и Чемпионаты мира. А также запретить проводить крупные международные турниры на территории России. Решение принято единогласно.И ведь вылезет сейчас всякая патентованная хтонь, которая начнет доказывать, что это русофобия, что просто другие завидуют нашей мощи, что все так делают, что не очень то и хотелось – а чо, нет скажешь? И будет от этих аргументов сильно пахнуть чекистской мочой.</description></item><item><title>коричневый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Анатомическая Венера – наглядное пособие по анатомии конца XVIII века.Бейкер Браун, лондонский гинеколог, живший в XIX веке, по невежеству считал, что женские истерики происходят от чрезмерной мастурбации, а яичники плохо влияют на человеческий организм и их следует удалять. Беда заключалась не только в том, что предположения Брауна были в корне неверны и привели к смерти многих женщин на его операционном столе, но и в том, что в те времена женщина не могла раздеваться перед врачом, он не мог ее осматривать с должным тщанием, а значит, ставил свои диагнозы исходя из смутных предположений.</description></item></channel></rss>