<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>авантюристы on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><description>Recent content in авантюристы on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 12:52:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8E%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>развесистая клюква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Придумывать террористов и шпионов, чтобы успешно срывать их замыслы — старинная забава отечественной контрразведки. За это они получают ордена и звания. Спасают Родину от «Майков и Ников», не щадя живота своего.
Одна из самых раскрученных фальшивок такого рода — операция «Длинный прыжок». Якобы Адольф Гитлер поручил Отто Скорцени убить сразу Иосифа Сталина, Уинстона Черчилля и Франклина Рузвельта на Тегеранской конференции в 1943 году. Действительно, зачем мелочиться? Но благодаря отважным чекистам операция была сорвана.</description></item><item><title>соловьиная ряженка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Я писал, что считаю «политолога» профессора Валерия Соловья шарлатаном. Всем его «предсказаниям» цена — две копейки. Все его сливы информации высосаны из пальца. Все его советы и рассказы про оккультные практики — глупости.
А теперь появляется все больше доказательств того, что Валерий Соловей — сливной бачок ФСБ. Дезинформатор и агент-провокатор группы Патрушева. Или в лучшем случае — городской сумасшедший.
Его «генерал СВР», рекламирующий получение пассивного дохода и компании типа «Усиленные Инвестиции» — адвокат из Харькова Виктор Ермолаев.</description></item><item><title>гэ бэ льс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</guid><description>Безумные «эксперты» шоу Соловьева всерьез обсуждают (с 1:30:00), что для защиты Донбасса от вторжения войск НАТО неплохо бы произвести ядерный взрыв в пустынных водах Тихого океана — как демонстрацию серьезности намерений России. «А может с этого прямо сейчас и начать», «Да Бог с ней, с Новой Зеландией» и пр.
А другие начинают с ними радостно спорить — да нет, лучше ядерная торпеда «Посейдон», которая вызовет цунами и создаст обширные зоны радиоактивного загрязнения.</description></item><item><title>дорогая моя столица, золотая моя Москва</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 19:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Московская налоговая совсем охренела. Нашла у меня какую-то левую задолженность по транспортному налогу в размере 2 рублей и 19 копеек. Обманул, дескать, родное государство. И насчитала за это пени в размере 3649 рублей. Плюс 200 рублей штрафа. Отличные проценты! Торговцы наркотиками завидуют такой прибыли.
Готовьтесь, москвичи, к подобным письмам счастья. Это называется государственный грабеж и вымогательство. В расчете на то, что кто-то обязательно заплатит.</description></item><item><title>всем рекордам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Россию на четыре года лишили права участвовать в крупных международных соревнованиях, включая Олимпиады и Чемпионаты мира. А также запретить проводить крупные международные турниры на территории России. Решение принято единогласно.
И ведь вылезет сейчас всякая патентованная хтонь, которая начнет доказывать, что это русофобия, что просто другие завидуют нашей мощи, что все так делают, что не очень то и хотелось – а чо, нет скажешь? И будет от этих аргументов сильно пахнуть чекистской мочой.</description></item><item><title>коричневый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Анатомическая Венера – наглядное пособие по анатомии конца XVIII века. Бейкер Браун, лондонский гинеколог, живший в XIX веке, по невежеству считал, что женские истерики происходят от чрезмерной мастурбации, а яичники плохо влияют на человеческий организм и их следует удалять. Беда заключалась не только в том, что предположения Брауна были в корне неверны и привели к смерти многих женщин на его операционном столе, но и в том, что в те времена женщина не могла раздеваться перед врачом, он не мог ее осматривать с должным тщанием, а значит, ставил свои диагнозы исходя из смутных предположений.</description></item><item><title>осторожно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 19 Nov 2018 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Будьте осторожны. Идет массовая рассылка таких писем. На другом конце сидят жулики, которые узнают номер карты и три цифры на обороте. Все очень убедительно – ваш звонок очень важен для нас, оставайтесь на линии и пр. Я знаю, что вы знаете, но ваши родители могут этого не знать. Предупредите их, чтобы они никогда никому не сообщали CVV2/CVC2 Моих друзей так обманули
upd После публикации поста получил письмо с рекомендациями по мерам безопасности от пресс-службы Ozon.</description></item><item><title>старые проверенные грабли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 17 May 2018 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Финансовые пирамиды обычно называют «схемой Понци». В честь итальянского афериста Чарльза Понци. Интересно, что еще за 40 лет до Понци эта схема была опробована в США бывшей гадалкой Сарой Хау. Сара специализировалась на незамужних женщинах. Только для них она открыла в 1879 году Дамскую депозитную компанию. Разумеется, для святой цели – помочь женщинам. Сара сначала обещала им 2% в неделю. Потом 8% в месяц. Невероятная прибыльность. Депозит должен был быть не меньше 200 долларов – очень серьезные деньги для того времени.</description></item><item><title>вундервафля диктатора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B2%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%84%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B2%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%84%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Стоимость немецкого чудо-оружия «Фау-2» в полтора раза превышала стоимость Манхэттенского проекта. При этом оно оказалось на удивление малоэффективно. При его испытаниях и производстве погибло больше людей, чем при его использовании. Из 4300 запущенных ракет более 2000 взорвались на земле или в воздухе при запуске, либо вышли из строя в полёте.
Министр вооружения Третьего рейха Альберт Шпеер позже писал: «Нелепая затея. В 1944 году в течение нескольких месяцев армады вражеских бомбардировщиков сбрасывали в среднем по 300 тонн бомб в день, а Гитлер мог бы обрушить на Англию три десятка ракет общей мощностью 24 тонны в сутки, что является эквивалентом бомбовой нагрузки всего лишь дюжины «Летающих крепостей».</description></item><item><title>обращает материю вопроса в спиритуальные электрические вихри, из коих и возникает синекдоха ответа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 22:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Получил письмо с вопросом, что я думаю про тренинги Алексея Арестовича? Арестович – это военный эксперт Украины. Мегазвезда. 120 000 подписчиков на Фейсбуке.
Мне сложно оценить уровень военной экспертизы Арестовича – у меня нет достаточных знаний. Но про его тренинги сказать могу довольно много. Я посмотрел его семинар «Рациональное мышление и рациональное поведение». Выдержал только полторы части из четырех. Это не сказать, чтобы плохо – это чудовищно. Феерический поток бреда, ошибок и голословных утверждений, смешанных с откровенным враньем.</description></item><item><title>постельничие и стряпчие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%BF%D1%87%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%BF%D1%87%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Власти США предъявили обвинение 13 гражданам России в связи с вмешательством в президентские выборы 2016 года. Среди обвиняемых упоминается и повар Путина Евгений Пригожин. В тексте Минюста упоминается «Агентство интернет-исследований». Это «фабрика троллей».
«Обвиняемые осознанно и преднамеренно вступили в сговор целью вмешательства в политический и избирательный процесс в США»
via Вот здесь подробный разбор
Нужно понимать, что попытки хакерскими методами изменить государственный строй в США американцы приравнивают к объявлению войны.</description></item><item><title>президент захворал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82-%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 09:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82-%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Не понимаю, как в голове у апологетов войны России в Сирии одновременно умещается столько мыслей: Путин всех победил и вывел войска, фейк, наших там нет, рассказы о разгроме ЧВК Вагнера – вранье, цифры о потерях завышены в сто раз, наши парни погибли, как герои…
Конечно, Стрелков и Незыгарь – источники неавторитетные. Но на кого ссылаться, если ВСЕ официальные российские источники врут вообще всегда? Но во приходят подробности от Business Insider: в атаке участвовало около 500 человек, колонна 122-мм гаубиц и танков Т-55 и Т-72, которые начали обстреливать позиции американцев, сделав около 20-30 выстрелов.</description></item><item><title>особый круг ада для маркетологов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Искусство упаковки. Тем, кто купит первую кружку по двойной цене, вторая кружка – бесплатно</description></item><item><title>за честь мундира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Когда люди начинают делать глупости, все начинает работать против них. Интересна история борьбы с референдумом в Каталонии. Мадрид мог решить эту проблему очень мягко, но количество амбициозных дураков с каждой стороны было слишком велико. Политики выходили на трибуну и трясли кулаками со словами «Доколе» и «Не допустим». В результате было решено продемонстрировать силу и послать в Каталонию полицию, госбезопасность и Гражданскую гвардию. Встал вопрос – где тысячи силовиков будут жить? И тогда кому-то в голову пришла гениальная идея – давайте арендуем несколько суперлайнеров, поставим их в порту Барселоны и поселим полицию в каютах.</description></item><item><title>фальшивые выборы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 25 Dec 2017 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description> Центральная избирательная комиссия Российской Федерации отказала Алексею Навальному в регистрации кандидатом на выборы президента Чего же так испугался плешивый карлик с его всенародный любовью и поддержкой? Где же его хваленые 86%?</description></item><item><title>дюшес</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D1%8E%D1%88%D0%B5%D1%81/</link><pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D1%8E%D1%88%D0%B5%D1%81/</guid><description> Разбор доказательств справедливости лишения России олимпийских медалей в Сочи-2014 Автор статьи юрист, кандидат юридических наук и доктор PhD по специальности «международное право»</description></item><item><title>козлиная песнь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 14 Dec 2017 16:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8C/</guid><description> Пять лет слежу за упрямыми жителями шведского города Евле, строящими рождественского соломенного козла (Юлебукка) и упертыми жителями и туристами, которые стараются его уничтожить. В прошлом году козла сожгли через несколько часов после его установки, когда охранник отошел в туалет. В этом году шведы наняли двух охранников, построили двойное ограждение вокруг 13-метрового козла и развесили камеры по периметру via
Как вы думаете – кто победит?</description></item><item><title>соловьиный помет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82/</guid><description>Лапшеснималочная пишет:
Телеведущий Владимир Соловьёв обожает хвастаться, как он &amp;quot;преподавал экономику в американском университете&amp;quot;. Он не упускает случая ввернуть этот факт своей биографии по любому удобному и совершенно неуместному поводу. В статье про него в википедии красуется гордая строчка &amp;quot;Преподавал экономику в Алабамском университете с 1990 года&amp;quot; — источник, правда, не указан.
А в университете Алабамы (кампус Хантсвилль, в штате их несколько) нам в деканате сообщили следующее: да, когда-то очень давно у них по обмену был какой-то русский парень, но недолго, и вряд ли он что-то преподавал, потому что в университетских архивах должны были остаться хоть какие-нибудь документы о таком сотруднике, но обнаружить ничего не удалось.</description></item><item><title>повар</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80/</link><pubDate>Thu, 31 Aug 2017 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80/</guid><description>Из сильного расследования «Фонтанки». С фотографиями, анкетами и документами
Официально признаётся, что за время операции в Сирии погибли 39 российских военнослужащих. Убитых и раненых бойцов группы Вагнера Министерство обороны в свою статистику вносить не должно, рассматривая эти потери как «миф о неких погибших &amp;quot;контрактниках&amp;quot; из &amp;quot;таинственной&amp;quot; организации». Публикацию Reuters, согласно которой в 2016 году Россия потеряла в Сирии 36 человек, а за семь месяцев 2017-го приблизительно 40, официальный представитель Минобороны генерал-майор Игорь Конашенков посчитал «глумлением», достойным презрения: «Снова в качестве источников какие-то слухи, данные соцсетей и выдуманные разговоры с якобы &amp;quot;запуганными&amp;quot; анонимными &amp;quot;родственниками и знакомыми&amp;quot;»</description></item><item><title>мощь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2017 23:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</guid><description> Французская открытка конца XIX – начала XX века, наглядная критика почитания мощей. На одном изображении помещены все части мощей Власия, которые находятся в разных городах.
via</description></item><item><title>поднимите мне шторки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Aug 2017 07:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description>20 октября 1986 года командир самолета Ту-134А Александр Клюев поспорил с экипажем, что сможет посадить самолёт вслепую, по одним только показаниям приборов. Он закрыл обзорные окна кабины с левой стороны шторками и повёл самолёт на посадку. В его расчёты вкралась ошибка, и к полосе самолёт подошёл со слишком большими вертикальной и горизонтальной скоростями. От сильнейшего (4,8 g) удара при касании шасси подломились. Фюзеляж протащило по полосе около 300 м. При скольжении по бетону самолёт стал переворачиваться через правое крыло, затем сошёл на грунт, потерял правую плоскость крыла и перевернулся.</description></item><item><title>а хотите – мы им и в четыре раза увеличим зарплату?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D1%8B-%D0%B8%D0%BC-%D0%B8-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Tue, 15 Aug 2017 17:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D1%8B-%D0%B8%D0%BC-%D0%B8-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%83/</guid><description> Из первых рук слышал историю, как в один российский институт пришло распоряжение – увеличить в два раза нищенскую зарплату ученым. Указ был выполнен на бумаге за один день: всех ученых оформили на полставки (без изменения остальных условий работы)</description></item><item><title>да я своими глазами видел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 06 Aug 2017 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</guid><description> Антверпенские моряки как минимум с XIII века вырезали из высушенных ромбовых скатов антропоморфные фигурки, а затем продавали их, выдавая за пойманных в море настоящих монстров. via</description></item><item><title>МН17</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BC%D0%BD17/</link><pubDate>Mon, 17 Jul 2017 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BC%D0%BD17/</guid><description>Утром в воскресенье, 16 июля, в парке напротив посольства России в Гааге прошла молчаливая акция родственников жертв сбитого три года назад в небе над Донбассом «Боинга».
Центральным моментом акции стала установка мемориальной скамейки, к которой прикреплена небольшая мемориальная доска с надписью на английском языке «Ждем ответственности и полной ясности Светлой памяти пассажиров и экипажа Malaysia Airlines MH17 17 июля 2014». Внизу на русском языке: «Человечность превыше политики».
via Я много раз писал о том, что в истории со сбитым самолетом все понятно.</description></item><item><title>план Сталина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 13:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Любимая страшилка отечественных патриотов – «План Даллеса» был украден на Западе. В СССР впервые строчки из этого плана впервые были опубликованы в книге Юрия Дольд-Михайлика в 1965 году: «Натолкните их на мысль, что они должны уповать на Бога, завлеките их в секту, а если таковой не имеется, организуйте сами!.. Славяне любят попеть за рюмкой водки. Напомните им, как отлично они варили самогон во время гражданской войны. (…) Вооружим любителей острого словца анекдотами, высмеивающими их настоящее и будущее.</description></item><item><title>поисковик &amp;#34;спутник&amp;#34; оживился</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA-#34%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2334-%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 22 Jun 2017 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA-#34%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%2334-%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%81%D1%8F/</guid><description> Российские интернет-провайдеры начали блокировать доступ к сайту google.ru via
upd Проблема была, это не ложная блокировка, подтвердил «Ведомостям» руководитель Роскомнадзора Александр Жаров. У Google стоял редирект с сайта букмекерской компании, поэтому операторы начали его блокировать. Google уже убрал редирект, проблема была быстро решена, объяснил Жаров. Все так стремительно, что новость устаревает быстрее, чем успеваем ее опубликовать
upd 2 Google.ru удалили из реестра запрещенных сайтов</description></item><item><title>мертвечина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 23 May 2017 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Рынок благодати существовал очень давно. Мощи были необходимы также для устройства храмов. По правилам VII Вселенского собора (787 год) строить церкви без «полагания мощей» было запрещено. Нарушителей предписывалось отлучать от церкви. Спрос рождал предложение. Например, римский священник Деусдона поставлял франкам мощи по заказу.
Святыни воровали и покупали. За них велись войны. Жители Умбрии хотели убить святого Ромуальда, чтобы только не упустить случая завладеть его останками. От тела скончавшейся Елизаветы Тюрингской ее почитатели отрезали кусочки ушей и соски.</description></item><item><title>мы хотим всем рекордам наши славные дать имена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description> В 1896 году в Греции прошли первые современные Олимпийские игры. Греки отчаянно хотели получить на них как можно больше медалей. И ввели особую дисциплину в плавании – 100 метров в матросской одежде. В этом заплыве участвовали только три моряка. И все трое – греки. Греки победили c результатом 2:20,4 и получили свое золото.
via</description></item><item><title>дольче вита</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2017 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0/</guid><description>В 1967 году ассоциация производителей сахара Sugar Research Foundation заплатила трем ученым из Гарварда сумму, эквивалентную сегодня $50000. Чтобы в своем отчете о связи сахара и жиров с болезнями сердца, те свели бы к минимуму роль сахара и причиной болезней сердца назначили бы насыщенные жиры.
В 2015 году компания Coca-Cola, крупнейший в мире производитель сладких напитков, выделила миллионы долларов для финансировании исследований, которые преуменьшали связь между сладкими напитками и ожирением.</description></item><item><title>если завтра война, если завтра в поход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 07 Apr 2017 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description>А ведь совсем недавно эксперты обещали: Российские С-300 закрыли небо Сирии от американских крылатых ракет. Интрига внезапного появления в Сирии дополнительных российских зенитно-ракетных комплексов разрешилась. Как официально заявил МИД России, это сделано для предотвращения ударов американских крылатых ракет по сирийским аэродромам.
Официальный представитель Минобороны России генерал-майор Игорь Конашенков отметил, что российские системы ПВО способны обеспечить безопасность баз в Сирии. Надежды на то, что самолеты-«невидимки» смогут уклониться от действия С-300, Конашенков назвал «иллюзиями дилетантов».</description></item><item><title>помощь одноклассника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В расследовании Алексея Навального о премьер–министре РФ фигурировали несколько НКО, например, &amp;quot;Соцгоспроект&amp;quot;, &amp;quot;ДАР&amp;quot; и &amp;quot; Фонд поддержки зимних олимпийских видов спорта&amp;quot;. Ни одна из этих организаций не публиковала (чего требует закон) на портале Минюста ежегодного отчёта о расходовании средств.
Ответом на интересующий всех вопрос об отчётности благотворительных фондов, связанных с Дмитрием Медведевым, стало удаление всех отчетов некоммерческих организаций вплоть до 2015 года с сайта минюста РФ. Министр юстиции Александр Коновалов, являющийся ещё одним однокурсником Дмитрия Медведева, чем может, старается помочь своему патрону</description></item><item><title>гордитесь нашим рублем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BC-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 15:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BC-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC/</guid><description> Четыре тысячи гектаров земли в Ивановской области, на которых предположительно находится резиденция премьер-министра Дмитрия Медведева, сдана в аренду на 49 лет по результатам аукциона, в котором был единственный участник.
Арендная плата за 4000 гектаров – 39 рублей 32 копеек в год. via
Вот какой полновесный рубль в России. Непонятно, чем народ недоволен?</description></item><item><title>мне отмщение, нет мне – аз воздам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BC%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B0%D0%B7-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BC%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B0%D0%B7-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>К убийству сбежавшего депутата. Напомню, что всего две недели назад протоиерей Всеволод Чаплин, ранее возглавлявший Синодальный отдел РПЦ по взаимодействию Церкви и общества, призвал к убийствам эмигрантов (цитирую):
Отмена моратория на смертную казнь для изменников Родины. Авторизация специальных подразделений на приведение приговоров в исполнение – даже ценой собственной свободы и жизни. Авторизация точечных ракетных ударов по изменникам. И не надо все время оглядываться на то, что скажут исторические недруги и их пропаганда.</description></item><item><title>из истории славного праздника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 19 Mar 2017 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Март 2014 Министр обороны РФ Сергей Шойгу назвал провокацией появившиеся в СМИ фотографии российской военной техники в Крыму. Комментируя появившиеся видео, на которых военные говорят, что они якобы россияне, Шойгу произнёс: «Да нет, чушь полная». Шойгу также заявил, что не имеет сведений о том, откуда у людей, блокирующих в Крыму украинские военные объекты, современное вооружение, в том числе броневики «Тигр» и «Рысь». «Понятия не имею», — заявил Шойгу. Как передаёт ИТАР-ТАСС, отвечая на вопрос журналистов, нет ли в Крыму среди этих людей без опознавательных знаков российских военнослужащих, Шойгу сказал: «Абсолютно (нет — ИТАР-ТАСС), что вы».</description></item><item><title>право славно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</guid><description>14 марта в Ростовском районном суде, состоялось заседание по делу об истязании сирот в религиозном приюте Мосейцево. В ноябре 2014 года в приюте скончалась 13-летняя воспитанница. На теле ребенка обнаружили 29 телесных повреждений, причиной смерти стала черепно-мозговая травма. Матушки из приюта заявили сразу – девочка просто упала с печки. Однако следователи не поверили этой версии.
В суде зачитывали показания сирот.
«Мне и моей сестре &amp;hellip; связывали руки за спину и говорили делать поклоны много раз.</description></item><item><title>письмо? какое письмо?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2017 21:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE/</guid><description>4 марта 2014 года на заседании Совета Безопасности ООН Виталий Чуркин не только процитировал обращение Януковича с просьбой ввести войска в Украину, но и продемонстрировал фотокопию оригинала письма:
«Сегодня я уполномочен сообщить также следующее. Президентом России получено следующее обращение президента Украины Виктора Януковича. Я цитирую. Заявление президента Украины.
Как законно избранный президент Украины заявляю: события на Майдане, незаконный захват власти в Киеве привели к тому, что Украина оказалась на пороге гражданской войны.</description></item><item><title>творческий коллектив им. Вышинского</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B8%D0%BC.-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B8%D0%BC.-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description> Сергей Доренко А интересно все-таки пересматривать старые записи наших пропагандистов
Сергей Доренко Дмитрий Киселев Дмитрий Киселев Владимир Соловьев Владимир Соловьев Владимир Познер Владимир Познер</description></item><item><title>этого никакая наука объяснить не может</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sat, 04 Mar 2017 09:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82/</guid><description> Поразительно. В мире открывают новые экзопланеты, готовятся к покорению Марса, запускают автомобили без водителей, а у нас работают с нооскопами и мироточат бюсты</description></item><item><title>плоды трудов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Плакат 1932 года. Холодная голова, горячее сердце и чистые руки. До трагического тридцать седьмого – еще пять лет. Подведение итогов работы десятков тысяч чекистов.
Посмотрим на этот список внимательнее. Снизу вверх.
Поджигатели войны (дело Штерна). Полагая, что важнейшим средством для свержения советской власти является вооруженная интервенция против СССР со стороны капиталистических стран, каковая может быть осуществлена в результате ухудшения внешнеполитического положения Союза ССР, террористическая группа Всеволода Любарского в конце 1931 г.</description></item><item><title>упрощения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 18:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Есть множество критериев, по которым можно определить недалекого человека. Например, когда кто-то одновременно злоупотребляет двумя темами: геополитика и теория заговора, вы можете не сомневаться – перед вами классический дурак. При этом дурак может быть прекрасно образован. Сути дела это не меняет. Вера в то, что миром управляет некая закулиса – масоны, Римский клуб, евреи, Комитет 300, рептилоиды, Бильдербергский клуб, иллюминаты, и т.д. говорит о склонности человека к клиническим упрощениям. Таких людей очень много: Александр Дугин, Александр Проханов, Николай Стариков, Дмитрий Галковский.</description></item><item><title>надёжа и опора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%91%D0%B6%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2017 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%91%D0%B6%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Продолжение истории про африканских диктаторов (Мугабе, Бокасса, Джамме Яйя)
Жозе Эдуарду душ Сантуш правит Анголой уже 37 лет. Анголе очень повезло с полезными ископаемыми – нефть, алмазы, золото, газ. Ангола входит в десятку крупнейших экспортеров нефти. Страна также занимает четвертое место в мире по производству алмазов. При этом 2/3 населения страны живет за чертой бедности.
Сантуш учился в СССР – в Азербайджанском институте нефти и химии. В 1992 году на президентских выборах получил 49%, а его конкурент Жонас Савимби — 40%.</description></item><item><title>радетели подтянулись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2017 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%82%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description> Уважаемый пользователь Живого Журнала mi3ch,
Нам стало известно, что ваша запись по адресу http://mi3ch.livejournal.com/3663620.html содержит обнаженные изображения несовершеннолетних детей, которые согласно законодательству США квалифицируются как детская порнография. Публикация таких материалов является серьезнейшим нарушением Пользовательского соглашения Живого Журнала/
В связи с этим, ваша запись была заблокирована администрацией ресурса. Пожалуйста, учтите, что повторение подобного нарушения может привести к бессрочной блокировке вашего аккаунта.
С уважением, Конфликтная комиссия Живого Журнала</description></item><item><title>дианетик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Во время Второй Мировой войны основатель дианетики Рон Хаббард непродолжительное время командовал небольшим противолодочным кораблем USS PC-815. 55 часов он инсценировал бой с японскими подводными лодками. Во время этого «боя» он вызвал на подмогу четыре корабля и два дирижабля. В своей биографии он описывал это так: «Я, как моряк, совершал грех вместе с остальными, это правда. На дне северного Тихого океана, возможно, лежат две японские подводные лодки весом по двести тысяч тонн.</description></item><item><title>империя г. наносит ответный удар</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B3.-%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 18:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B3.-%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80/</guid><description> Ведущий научный сотрудник Центрального научно-исследовательского института организации и информатизации здравоохранения Денис Рощин, участвовавший в подготовке меморандума о лженаучности гомеопатии, уволен с работы. По словам Рощина причиной увольнения стало именно его участие в подготовке этого документа.
via</description></item><item><title>есть любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Активисты организации &amp;quot;Христианское государство – Святая Русь&amp;quot; разослали в российские кинотеатры угрожающие письма с требованием отказаться от проката фильма &amp;quot;Матильда&amp;quot;.
&amp;quot;Если выйдет фильм &amp;quot;Матильда&amp;quot;, кинотеатры начнут гореть, может даже пострадают люди, и действия эти, от безвыходности, начнутся со стороны тех, кто Любит Бога и свой народ&amp;hellip; Официально уведомляем: любой баннер, афиша, листовка с информацией о прокате фильма будет рассмотрена как желание унизить святых православной церкви и провокация к &amp;quot;русскому майдану&amp;quot;, – говорится в письме &amp;quot;Христианского государства – Святой Руси&amp;quot;.</description></item><item><title>вы мне, гады, еще за нигерийский спам ответите ©</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B2%D1%8B-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B2%D1%8B-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D1%8B-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>В Нигерии растет недовольство МММ. Пирамида успела просуществовать около года. В декабре ее участники перестали получать деньги, позднее выплаты возобновили, но лишь на небольшие суммы. К тому же появилось новое условие – чтобы вернуть хотя бы часть вложений, надо сначала заплатить еще.
Власти страны теперь выступают с язвительными комментариями, напоминая вкладчикам, что предупреждали их не связываться с пирамидой. Те протестуют на улицах, жалуются и требуют денег. Дело дошло до угроз – одна из участниц пригрозила расправой лично Мавроди.</description></item><item><title>какие есть ваши доказательства</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2017 08:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>С 2013 года хакеры «Шалтай-Болтай» опубликовали сотни документов служебной переписки высших чиновников, сотрудников Администрации президента, редакторов крупнейших СМИ и людей, выполнявших поручения Кремля по самым щекотливым вопросам. Представители группировки в интервью, которые они давали в крипточатах, говорили, что цель их объединения – изменить мир к лучшему, дать обществу больше свободы и информации, а также цитировали фильм «Хранители»: «Когда человек хоть раз видит черную изнанку общества, он больше никогда не обернется к ней спиной».</description></item><item><title>тридцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2017 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>В Исаакий вызван ОМОН. Исаакиевский собор закрыли для посещения в разгар субботнего дня из-за начавшейся церковной службы. Это связано с тем, что в центральном алтаре началась церковная служба. Как пояснили сотрудники музея, это новые правила, на которых настояли в Санкт-Петербургской епархии – закрывать музей во время проведения православных обрядов. На службе присутствуют порядка 30 верующих.
via
p.s. В сети начался сбор подписей за отставку губернатора Полтавченко.
p.p.s. Вопрос с принадлежностью Исаакия мне кажется крайне важным.</description></item><item><title>в ногу со временем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83-%D1%81%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83-%D1%81%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description> 2017 Сегодня в России творят трое крупных профессиональных художников-халтурщиков. Или, как написано на сайте одного из них – величайший художник современности. Это Илья Глазунов, Александр Шилов и Никас Сафронов. Мастера китча. Люди с повышенной социальной ответственностью</description></item><item><title>гипотеза, теория и закон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 15:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Министерство образования Турции убрало теорию Дарвина из школьной программы. Отвечая на вопросы журналистов по поводу решения министерства, глава ведомства заявил, что эволюция по Дарвину — «всего лишь теория». via
Многие люди не понимают научного значения слова «теория» и путают его с обывательским значением. «Пустое теоретизирование», «теория – это еще не практика» и «он отделает любого теоретика кунг-фу».
Между тем, теория – это не гипотеза. Гипотеза становится теорией, когда она обладает предсказательной силой и с ее помощью можно прогнозировать результаты тех или иных явлений.</description></item><item><title>подонки на отечественном телевидении</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 20:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Центральное телевидение России готовит народ к возможности вооруженного захвата Украины – разнести в щебенку крупные города или блокировать их. Совершенно непонятно, почему наша принципиальная прокуратура молчит в тряпочку.
Налицо статья 280.1 УК РФ Публичные призывы к осуществлению действий, направленных на нарушение территориальной целостности Российской Федерации, совершенные с использованием средств массовой информации наказываются обязательными работами на срок до четырехсот восьмидесяти часов с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до трех лет либо лишением свободы на срок до пяти лет с лишением права занимать определенные должности или заниматься определенной деятельностью на срок до трех лет.</description></item><item><title>растворенная магия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 16:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Гомеопатия, взирающая на ужасы Аллопатии. А. Е. Бейдеман, 1857 Хорошая новость. В журнале «Вокруг света» была опубликована статья Аси Казанцевой о гомеопатии, как о классическом случае жульничества и обмана. Гомеопаты возмутились и подали в суд. Сегодня организация «Национальный совет по гомеопатии» проиграла иск.
Анаферон, Оциллококцинум, Импаза, Пропротен, Афлубин, Ременс и др. идут лесом</description></item><item><title>профи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2016 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8/</guid><description>Всемирное антидопинговое агентстве (WADA) перевело на английский и выложило в открытый доступ переписку бывшего главы Московской антидопинговой лаборатории Григория Родченкова с коллегами. Имена спортсменов скрываются под кодами.
Из переписки:
Этот беспредел в биатлоне надо остановить, сколько надо было сожрать, чтобы с четырьмя промахами выиграть 18 секунд у стрелявших чисто! Этот сорняк на кучу помойную!
Фамилию уже знаем – юниор – 19 лет жесть. У меня вопрос – кто разрешал такую чернуху в полный рост!</description></item><item><title>спортивная честь Родины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2016 13:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Будет небесам жарко! Сложат о героях песни. В спорте надо жить ярко, Надо побеждать честно!
Одно из достоинств спорта состоит в том, что спорт закаляет характер. Спорт – это сила, смелость и мужество. И еще – честность. Есть множество прекрасных историй о спортсменах, отказывающихся принимать незаслуженную награду. О честных судьях, отменяющих гол, забитый из офсайта. О тренерах, отдающих запасную лыжную палку своим конкурентам. И эти истории гораздо важнее выигранных наград и мест, которые заняла страна в командном зачете.</description></item><item><title>кто виноват, что делать и с чего начать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D1%81-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D1%81-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Джамме Яйя был классическим диктатором. Он правил Гамбией 22 года. Как и все диктаторы он несколько раз фальсифицировал выборы. Международные организации каждый раз заявляли, что выборы проведены с нарушениями, а оппозиция отказывалась признать их результаты. В ответ Джамме заявил, что критики «могут отправляться в ад», а сам он, «если позволит Аллах, будет управлять Гамбией миллиард лет». Как и все диктаторы боролся за традиционные ценности. Обещал лично перерезать горло всем геям в стране: «Я убью тех людей, которые делают это в Гамбии.</description></item><item><title>разрешенная в России террористическая организация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 22:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> На видео, снятом в районе города Алеппо в Сирии, боец ливанской группировки Хезболла красуется в обнимку с тремя российскими военнослужащими. В конце ролика боец произносит по–английски: &amp;quot;Yes, Hezbollah!&amp;quot;, и российские солдаты с улыбками на лице повторяют этот лозунг. &amp;quot;Молодцы!&amp;quot;, – слышат они в ответ. via
Список терактов Хезболлы</description></item><item><title>мифология</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Продолжение разбора популярных «патриотических» мифов
Аляска Суть мифа: Россия не продавала Аляску Америке, а сдала ее в аренду на 100 лет. Сто лет давно прошли и у нас есть какие-то права на ее возвращение. «Отдавай-ка землицу Алясочку! Отдавай-ка родимую взад!» На самом деле: Откуда идет эта легенда, определить довольно сложно. Существует «народная» версия. Якобы Екатерина II подписала указ о передаче Русской Америки Британии. Разговор вначале шел не шел о продаже, а только об аренде на сто лет.</description></item><item><title>если я говорил, что не брал – значит не отдам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2016 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%8F-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Мы вынуждены, хочу подчеркнуть это, вынуждены были защищать русскоязычное население на Донбассе»
А как же это? «Американцы врут. Никаких российских войск на Украине не было и нет. Мы никогда не хотели присоединить Украину и дестабилизировать там ситуацию»
Комментаторы из Ольгино недоумевают и ждут разъяснений. Как теперь реагировать? Да, там были наши войска и мы этого никогда не скрывали? Если бы наши солдаты не участвовали в этой войне, завтра на Донбассе была бы база НАТО?</description></item><item><title>хлебушко небушко все по-хорошему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%85%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2016 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%85%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description> Губернатор Санкт-Петербурга Георгий Полтавченко утвердил продовольственные нормативы на случай войны. За счет продовольственных резервов петербуржцам гарантируют получение 300 граммов хлеба в сутки в течение 20 дней.
via</description></item><item><title>пропаганда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2016 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Еще про популярные пропагандистские мифы российского телевидения (часть один, два)
НАТО обманул доверчивую Россию. Суть мифа: в 1990 году в обмен на вывод советских войск из Германии России обещали, что НАТО не будет расширяться на восток. Процитирую президента: После того как пала Берлинская стена, говорили о том, что НАТО не будет расширяться на восток. Это говорил тогдашний Генеральный секретарь НАТО, гражданин Федеративной Республики господин Вернер, насколько я помню.</description></item><item><title>пробирка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 07 Oct 2016 17:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Про популярные «патриотические» мифы, кочующие по комментариям. Часть 2. Начало здесь
Пробирка Колина Пауэлла. Суть мифа: Пауэлл тряс в ООН пробиркой с химическим оружием Ирака. А этого оружия потом не нашли. Повод для войны был американцами сфальсифицирован. На самом деле: Пауэлл говорил о том, что Ирак сам признал, что произвел 8500 литров агента сибирской язвы; комиссия ООН предполагает, что на самом деле могло быть произведено до 25000 литров; Ирак никогда не отчитался за процесс производства, вещества используемые для производства, оружие, которое этим снаряжалось и то, как и где, по утверждениям иракцев, это было ликвидировано.</description></item><item><title>включить дурака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 21:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Реконструкция движения российского «Бука», сбившего малазийский Боинг. Почитайте топовые комментарии – очень интересно посмотреть, что в голове у этих людей.
Все было понятно в первый же день, когда сепаратисты повесили видео о сбитом самолете, а потом его удалили. Все было понятно, когда Кургинян заявил, что у сепаратистов есть захваченные «Буки». Все было понятно, когда Путин заявил, что во всем виновата Украина, не закрывшая небо. При этом президент очень тщательно выбирал слова и не заявил, что Россия не имеет к этому никакого отношения.</description></item><item><title>им бы, гипсовым, человечины - они вновь обретут величие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B8%D0%BC-%D0%B1%D1%8B-%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2016 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B8%D0%BC-%D0%B1%D1%8B-%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Прекрасное место выбрали в Сургуте для установки памятника упырю. Просто замечательное.
Сюда ссылались политические заключенные, здесь был целый поселок со спецпереселенцами, который называли «За рекой». Сейчас в Сургуте живут их потомки.
via</description></item><item><title>был порядок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 03 Sep 2016 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Жан Бедель Бокасса, объявивший себя императором Центральноафриканской империи был классическим диктатором. Только на свою коронацию он потратил четверть годового бюджета страны. Имел 19 жен и 77 признанных им детей. Некоторых своих политических оппонентов отдал на съедение крокодилам и львам. Аресты инакомыслящих, пытки, в которых император принимал участие лично, были обычным делом. После демонстраций школьников, протестовавших против дорогой униформы, навязанной им правительством (форму шили на фабрике, принадлежавшей его семье) было убито более 100 детей.</description></item><item><title>кароши люблю, плохой — нет, — сурово говорил иностранец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%81%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2016 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%81%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BB-%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description>ЦИК России аккредитовал 117 иностранных наблюдателей на предстоящие выборы Движение «Голос» проанализировало эти списки. Оказалось, что среди 36 международных наблюдателей Межпарламентской Ассамблеи государств-участников СНГ 14 граждан России.
Среди 36 наблюдателей от Межпарламентской Ассамблеи СНГ, которая традиционно формирует свои группы наблюдателей преимущественно из депутатов парламентов стран Содружества, на 22.08.2016 всего три наблюдателя являются парламентариями. Остальные 33 наблюдателя – прямые подчиненные Валентины Ивановны Матвиенко, председателя Совета МПА СНГ (высшего органа управления этой международной организации).</description></item><item><title>обращает материю вопроса в спиритуальные электрические вихри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2016 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%B2-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D0%B8/</guid><description>История с нооскопом нового главы президентской администрации Антона Вайно имеет глубокие корни. В 2012 году у него вместе с двумя соавторами выходит книга «Образ Победы». Это клиника. Ближе всего к ней по духу пятитомник «От Адама до Путина».
Но основная проблема вовсе не в бредовости книги. Любой человек имеет право на разработку собственной теории, какой бы невероятной она не казалась. Некоторые ошибки приводят к потрясающим открытиям и изобретениям. Но проблема гораздо глубже.</description></item><item><title>кому мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Из статьи «Это война» в «Новой газете»:
Лидер «ДНР» Захарченко и его ближайшее окружение самым активным образом захватывают имущество и бизнес сограждан, уехавших на территорию, подконтрольную Украине. В июне командиры армии «ДНР»/«ЛНР» открыто стали говорить о недвижимости в Испании, приобретенной первыми лицами из окружения Захарченко за последний год.
К началу этого года значительная часть крупных магазинов Донецка и области национализированы и управляются женой Захарченко. Грузы гуманитарных конвоев из РФ распределяются с участием Захарченко.</description></item><item><title>до Гумилева</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Aug 2016 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В конце XIX века русские колонисты пытались освоить и закрепить за Российской империей часть берега будущего Французского Сомали (сейчас Джибути). Еще в 1883 году пензенский мещанин Николай Иванович Ашинов, искатель приключений, отправился в Абиссинию, задавшись планом содействовать политическому и церковному сближению этой христианской страны с Российской империей, выдавая себя за представителя русского правительства. По задумке Ашинова, России требовалась надежная гавань для того, чтобы ходить из Черного моря в Тихий океан, или хотя бы иметь место, где можно было бы остановиться во время морских походов для пополнения запасов пресной воды или починки судов.</description></item><item><title>гангрена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 24 Jul 2016 09:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>ФСБ Архангельска инициировало дело о возбуждении ненависти к атеистам. Юношу судят за комментарий, оставленный им «ВКонтакте» два года назад.
Как атеист должен сказать, что юноша имеет право думать так, как считает нужным. И отстаивать свою точку зрения. Точно так же, как, например, Юрий Павлович Вяземский, заведующий кафедрой мировой литературы и культуры МГИМО, имеет полное право считать, что «Атеисты – это больные. Это животные. Их надо лечить», а протоиерей Смирнов может призывать атеистов к суициду: «Последовательный атеист должен покончить самоубийством».</description></item><item><title>моча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BC%D0%BE%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2016 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BC%D0%BE%D1%87%D0%B0/</guid><description>Странно слышать разговоры о том, отстранять или нет Мутко после истории с допингом на Олимпиаде. Мутко, конечно же, ничего не решал. Сверху пришла команда – выиграть любой ценой. Вы что, с ума сошли, мы столько денег на это потратили! И все взяли под козырек. Отстранять нужно всех. Начиная с самого верха. Полностью расформировать министерство спорта и отдел ФСБ, который занимался прикрытием этой позорной истории.
Не понимаю людей, которые смотрят в честные глаза чиновников и верят их словам: «Мы ничего не знали».</description></item><item><title>гиркин, запрещенный на территории россии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2016 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B3%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B8%D0%BD-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Интересно, что россияне, приветствующие борьбу с терроризмом в Сирии и гневно осуждающие Надежду Савченко, защищавшую целостность своей страны, в упор не видят террориста Гиркина (Стрелкова). Который во главе вооруженной банды незаконно пересек границу и начал войну в Украине. Который занимался мародерством и расстреливал дезертиров.
В его действиях содержатся признаки преступлений, предусмотренных статьями УК РФ: 105 (Убийство), 126 (Похищение человека), 127 (Незаконное лишение свободы), 205 (Террористический акт), 205.1 (Содействие террористической деятельности), 205.</description></item><item><title>вора бей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2016 09:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Из истории борьбы с воробьями.
В 1958 году Мао Цзэдун решил, что стране нужна маленькая победоносная война. Мальчиками для битья были выбраны комары, мухи, крысы и воробьи. Китайские ученые подсчитали, что один воробей съедает 4,5 кг зерна в год. Некоторые ученые попробовали возразить, что воробьи едят и саранчу, но их мнение ничего не значило по сравнению с мнением Великого Кормчего.
12 февраля 1958 года был опубликован совместный документ ЦК КПК и Госсовета КНР – «Указ об уничтожение четырех зол и соблюдении норм гигиены».</description></item><item><title>борьба за нравственность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2016 23:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description> Отечественный вирус под iPad. Маскируется под Милонова Перезагрузка ничего не дает – просмотр страниц в браузере блокируется Чтобы решить проблему, зайдите в настройки и сбросьте там историю просмотров в Safari</description></item><item><title>дура лексус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2016 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%83%D1%81/</guid><description>24 июня Госдума должна утвердить сразу во втором и третьем чтениях так называемый «антитеррористический пакет» Яровой и Озерова Что ждет по нему россиян:
По новому закону, если сотрудники ФСБ разрушили или уничтожили какое-то имущество при исполнении, то государство больше не будет ничего компенсировать собственникам. Ответственность за такие разрушения сотрудники ФСБ, как и сейчас, нести не будут.
Яровая и Озеров предложили принципиально новый правовой механизм, по которому россиян можно будет лишать гражданства.</description></item><item><title>ваш звонок очень важен для нас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B2%D0%B0%D1%88-%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2016 21:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B2%D0%B0%D1%88-%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</guid><description>Отцу звонила женщина из «Социальной службы московского правительства». Называла его по имени-отчеству. Рассказывала о специальной программе «Дети войны», по которой ему ежемесячно положены 5480 рублей от Пенсионного фонда и еще 1200 рублей от Правительства Москвы. Нужно только документы оформить и потом всю жизнь получать деньги&amp;hellip;
Поговорите со своими родителями. Стариков обмануть проще всего. Им обещают чудодейственные препараты, которые вылечат от всех болезней, заманивают беспроигрышными лотереями (вы сможете дать хорошее образование детям) и последними разработками отечественного ВПК – специальный излучатель нужно носить с собой, он усиливает иммунитет и заживляет раны (его наши спецназовцы носят на задание).</description></item><item><title>ноукриминалити</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BD%D0%BE%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 21 Jun 2016 18:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BD%D0%BE%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8/</guid><description>Какие люди руководят сегодня футбольными болельщиками.
Александр Шпрыгин. В 1998 году вступил в ЛДПР, стал советником Жириновского по спорту и помощником депутата Сергея Абельцева. За драку год провел в СИЗО «Матросская Тишина» via Руководитель Всероссийского объединения болельщиков. (ВОБ). Послушайте как он говорит и что он говорит.
© Илья Варламов Футбольные фанаты разнесли в 2010 году Манежку. 35 человек было ранено, в том числе 8 омоновцев.
На похороны убитого футбольного болельщика Егора Свиридова приехал тогда сам Путин (Шпрыгин идет рядом с ним) ВОБ организовывала провокационные «русские марши» в Финляндии и Польше.</description></item><item><title>сосо шинель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%BE-%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 19 Jun 2016 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%BE-%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Дом в Гори, в котором родился Сталин. В левом углу в полуподвале мастерская, в которой его отец работал сапожником. По цене входного билета это самый дорогой музей в Грузии. Рядом есть супермаркет «Сталин». По соседству с ним VIP-Salon.
Для постройки музея была снесена вся улица, кроме этого дома. Над ним выстроен защитный павильон. За ним – сам музей с подарками вождю. Сталин был третьим ребенком в семье – первые двое умерли в младенчестве и его мать долго вымаливала еще одного ребенка.</description></item><item><title>месмерический медиум, колоратурный магнетизер и спиртуозный контролер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%83%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80-%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D1%82%D1%83%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 13 Jun 2016 17:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%83%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80-%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D1%82%D1%83%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%80/</guid><description>Джуна – целительница, астролог, генерал-полковник медицинской службы, царица ассирийского народа имела множество наград. Якобы успешно лечила Леонида Брежнева, Илью Глазунова, Роберта де Ниро, Марчелло Мастроянни, Андрея Тарковского, Федерико Феллини и многих других.
На самом деле – обычная шарлатанка, проделавшая путь от простой буфетчицы в тбилисском ресторане до московской светской львицы и главной оккультистки 80-х.
Был период, когда за Джуной реально ходили толпы страждущих, а ее квартира на Арбате была излюбленным местом сбора всевозможных знаменитостей.</description></item><item><title>сколько русских и украинских парней вы готовы положить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 29 May 2016 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B8-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Мнение принципиального кремлевского пропагандиста по поводу возврата Крыма. Ноябрь 2013</description></item><item><title>новые рубежи обороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description> via Какие все-таки молодцы. Опять всех переиграли. Так и надо – от победы к победе! Ждем такого же восторга по поводу возвращения Донбасса – по соображениям гуманности, разумеется.</description></item><item><title>кисель головного мозга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 22 May 2016 21:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%B0/</guid><description> Технологии тотального вранья российского телевидения. Французы нашли всех, у кого киселевцы брали «интервью» и чьи слова они переврали.
А вот сам лживый сюжет С официального канала его уже стыдливо убрали. За такое вранье этих сотрудников российского телевидения нужно гнать с работы. Ссаными тряпками</description></item><item><title>шоу-эффект</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%88%D0%BE%D1%83-%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link><pubDate>Sat, 14 May 2016 22:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%88%D0%BE%D1%83-%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82/</guid><description>Терминатор – это не только киборг, посланный из 2029 года в прошлое с целью убить Сару Коннор. Терминатор – это еще и линия светораздела, отделяющая освещенную часть небесного тела от неосвещённой. Например, на Луне.
В начале космической гонки и у США (Проект А119) и у СССР (Проект Е-3) существовали планы – провести ядерный взрыв на Луне. Взрыв должен был произойти вдоль терминатора Луны, в целях максимальной видимости с Земли. Пылевое облако, образованное взрывом, поднялось бы на значительную высоту и попало бы под лучи Солнца, благодаря чему его можно было бы увидеть с Земли.</description></item><item><title>шестое управление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2016 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Из документов КГБ о Чернобыле.
Среди прочего секретными объявлялись: 9. Сведения о новых эффективных средствах и методах дезактивации 11. Сведения о радиоактивном загрязнении природных сред, пищевых продуктов и кормов, превышающем предельно допустимые концентрации 16. Сведения о результатах лечения новыми методами или средствами лучевой болезни
via</description></item><item><title>де путаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B4%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2016 16:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B4%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description> Депутаты предложили разрешить нацгвардии стрелять в толпе
Национальная гвардия должна получить право стрелять в толпе, а ее сотрудники не могут нести ответственности за причиненный вред, говорится в заключении думского комитета по обороне на законопроект о нацгвардии
Возмещение вреда осуществлять за счет федерального бюджета. via
Жду комментариев сторонников власти о том, как это правильно и полезно для страны</description></item><item><title>хватит уже играть в лжедемократию, следуя псевдолиберальным ценностям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82-%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8E-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%83%D1%8F-%D0%BF%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 18 Apr 2016 08:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82-%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8E-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%83%D1%8F-%D0%BF%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8F%D0%BC/</guid><description>К вопросу – зачем идти в политику? Да вот затем, чтобы такие северокорейские идеи не прошли. Цитирую Бастрыкина: «Хватит уже играть в лжедемократию, следуя псевдолиберальным ценностям. Пора поставить действенный заслон этой информационной войне. Нужен жесткий, адекватный и симметричный ответ. Особенно это актуально в условиях предстоящих выборов и возможных рисков активизации дестабилизирующих политическую обстановку сил&amp;hellip;
определиться и с пределами цензурирования в России глобальной сети Интернет, так как эта проблема в настоящее время вызывает острые дискуссии в свете активизации защитников прав на свободу получения и распространения информации&amp;hellip;</description></item><item><title>желтое и еще желтее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2016 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Евгений АРСЮХИН главный редактор радио Комсомольская правда Автор рассказа о визите в Россию австралийца Ника Вуйчича. Цитирую: «Отвращение к «уродству», к болезни и к самой смерти заложено в нас эволюцией&amp;hellip; Дефектные особи не должны дать потомства. Лучше, чтобы они сразу умерли. И ни в коем случае нельзя допускать инвалидов на вершину социальной пирамиды. Потому что у богатого и обладающего властью всегда будет возможность продлить свой род, даже если природа обделила».</description></item><item><title>не высовывайся</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 16 Apr 2016 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%8F/</guid><description>Ирина Китаева – председатель Общественной наблюдательной комиссии Владимирской области в августе нынешнего года не обнаружила в Головинской колонии экс–главу департамента имущественных отношений Минобороны РФ Евгению Васильеву и обратилась к руководителю ФСИН. Может быть помните – похожую на Васильеву женщину видели на Патриарших прудах? Сейчас она задержана по подозрению в мошенничестве
Антон Тюришев рассказал президенту о том, что строителям космодрома не платят зарплату. Сейчас он арестован
Судья Лескина приняла к рассмотрению заявление жителя Балаково Николая Суворова, который требует отрешить от должности президента Владимира Путина.</description></item><item><title>чем запомнится сегодняшний день человечеству?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2016 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83/</guid><description> Трехметровый бронзовый памятник лидеру ЛДПР Владимиру Жириновскому, торжественно открытый в Москве на территории Института мировых цивилизаций, должен быть демонтирован как нарушающий федеральный закон «Об образовании», поскольку монумент политику может «способствовать формированию у учащихся ложных идеологических ценностей и навязыванию политических взглядов». Институт же, его установивший, могут оштрафовать на 100 тыс. руб.
via</description></item><item><title>неудобно как получилось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description> Во время прямой линии Путин заявил, что информация из расследования о «панамских офшорах» является достоверной. И тем самым поставил в неловкое положение множество комментаторов, утверждавших, что все это – вранье. А также лично своего пресс-секретаря, уверявшего, что все это ложь и что никаких офшоров у Навки нет</description></item><item><title>IX жизней</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/ix-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2016 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/ix-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D0%B9/</guid><description>В XIII веке папа Григорий IX издает буллу «Vox in Rama». В ней он демонизирует еретиков и, в том числе, объявляет черную кошку воплощением Сатаны. Папа противопоставляет эти «цвета позора и зла» белоснежному агнцу – символу Иисуса Христа.
И начинается охота на кошек. Во Франции, Испании, Германии, на Британских островах обвиняемые в колдовстве под пытками признают дьявольскую природу своих домашних животных. Несчастные люди каются, что, оседлав котов, они отправлялись на шабаш и приносили кошек в жертву, чтобы призывать сатану или заклинать судьбу.</description></item><item><title>гои и геи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2016 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%B8/</guid><description>Вопрос к израильтянам: прокомментируйте, пожалуйста, слова главного сефардского раввина Израиля Ицхака Йосефа, который указал на то, что неевреям - гоям – запрещено жить в Израиле. При этом он сослался на Галаху – нормативную сферу иудаизма, включающую все религиозные заповеди и законодательные установления этой религии.
Ицхак Йосеф отметил также, что оставаться в Израиле могут только те гои, которые исполняют семь законов потомков Ноя. Это семь заповедей, которые, согласно иудаизму, должны исполняться как необходимый минимум, возложенный Торой на человечество.</description></item><item><title>упырь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%83%D0%BF%D1%8B%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 23 Mar 2016 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%83%D0%BF%D1%8B%D1%80%D1%8C/</guid><description> Владимир Жириновский в сегодняшней передаче «Вечер с Владимиром Соловьевым»:
Теракты идут в Европе, и будут идти по всей. И нам это выгодно. Пусть они подыхают и погибают.
Напомню, что Ж. участвовал пять раз в выборах президента и за этого упыря голосовали миллионы людей</description></item><item><title>охота на овец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2016 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</guid><description> Си Цзиньпин рассказывал, что в одном из районов Китая чиновники одевали детей в белые пластиковые мешки из под удобрений. Чтобы на расстоянии они выглядели как овцы. Это должно было произвести впечатление процветающего района.</description></item><item><title>ереси</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2016 18:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B8/</guid><description> Патриарх Кирилл призвал к защите веры от «глобальной ереси человекопоклонничества». Он добавил, что во многих странах принимаются усилия с помощью закона «утвердить право любого выбора человека, в том числе и самого греховного, идущего вразрез со словом божьим».
via
Мне кажется, что никто не сделал так много для дискредитации православия, как Владимир Гундяев.</description></item><item><title>отлить в бетоне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2016 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Один из самых сильных памятников Киева был залит бетоном в 1982 году по распоряжению члена Политбюро, первого секретаря украинской компартии В. Щербицкого. Памятник был сделан в форме стены длиной 214 метров и высотой от 4 до 14 метров, вдоль которой проходили погребальные процессии. Это была лента последовательно разворачивающихся сцен из мировой истории и мифологии — от мифа о Прометее до Второй мировой войны и послевоенного восстановления.
Художники-монументалисты Ада Рыбачук и Владимир Мельниченко работали над Стеной Памяти на Байковой горе почти 14 лет.</description></item><item><title>фемида с открытыми ушами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0-%D1%81-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2016 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0-%D1%81-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>В 2014 году Сергей Давыдов звонил в районные суды Пермского края, представлялся зампредом краевого суда и просил вынести нужное решение по тому или иному делу. Многие из его просьб были беспрекословно выполнены. Записи Сергей выкладывал в свободный доступ. Сам пранкер заявлял, что хотел очистить от коррупции судебную систему.
За это суд оштрафовал его на 180 000 рублей.
Теперь записи этих разговоров запрещены Ленинским судом Перми, так как эта информация «содержала сведения клеветнического характера, порочащие честь, достоинство и репутацию судей и судебной системы».</description></item><item><title>гаага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2016 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description> Запись от 14 июля 2014 года – за три дня до падения Боинга: «Седня откатали 9К37М1 (ну кто типа не знает это «Бук-М1») вообще вещь поймали 4 цели в разных местах пойманные от 3400 - 6200 м. В общем у нас все классно, укропов дальше продолжаем кошмарить».</description></item><item><title>рафаэль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B0%D1%8D%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2016 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B0%D1%8D%D0%BB%D1%8C/</guid><description>В коробочку к Мугабе
Знаки, висевшие на домах В Доминиканской республике: «В этом доме Трухильо — национальный символ» Рафаэль Трухильо был классическим диктатором. Он упивался властью. Прихлебатели называли его «Шеф». С его подачи распространилась практика «народного мнения», в рамках которой большие толпы людей выкрикивали одобрение правительству (интернета тогда еще не было).
Конгресс подавляющим числом голосов проголосовал за переименование столицы страны в Сьюдад-Трухильо. Высочайшая вершина Карибских островов Монте-Тина была названа пиком Трухильо.</description></item><item><title>однушечка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2016 08:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В Ставрополье собираются судить человека за его полемику с верующими людьми. Судя по уровню дискуссии Виктор Краснов – не очень умный атеист. Но судят его не за это.
Следствие принудительно поместило Виктора на месяц в психиатрическую больницу. Экспертиза сочла его вменяемым. Другая экспертиза - лингвистическая, проведенная специалистами Северо-Кавказского центра судебной экспертизы Д. Габриеляном, М. Друповой и К. Мигуновой, - сделала парадоксальный вывод: в словах Виктора не содержится оскорбления (унижения) человека по признаку религиозной принадлежности, но усматривается оскорбление его чувств.</description></item><item><title>ближе к природе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2016 09:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>Специальный пост для поклонников всего естественного и натурального. А также для тех, кто боится ГМО. Как выглядят «настоящая» еда:
Дикая морковь Морковь начали культивировать в Персии и Малой Азии примерно в Х веке. Это был тонкий корешок с разветвленным корнем белого или фиолетового цвета
Дикая кукуруза Кукурузу люди начали выращивать около 7000 лет до н.э. Это было растение с сухими (по консистенции почти как картофель) зернами
Дикий банан Бананы культивировали около 10 000 лет назад.</description></item><item><title>американец пришел предпоследним</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 18:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BC/</guid><description> один телеканал и одна телеканалья</description></item><item><title>фотошоп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BE%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 13:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BE%D0%BF/</guid><description>К истории про немецкий опыт евгеники
Сильно отретушированная фотография из книги Генри Г. Годдарда «Семья Калликак: Учение о наследственности слабоумия». (Калликак — псевдоним, произошедший от греческих слов καλός – хорошо и κακός – плохо) Детям на снимке приданы зловещие гримасы, чтобы показать их умственную неполноценность.
Книга Годдарда вышла в 1912 году. Книга рассматривала генеалогию Мартина Калликак, пра-пра-пра-прадедушки Деборы Калликак – главной героини книги. Нормальный в моральном плане Мартин имел однажды связь со слабоумной барменшей.</description></item><item><title>земля Санникова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2016 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description> Карта полярных стран Азиатского и Американского материков, составленная по показанию ясновидящих князем Алексеем Долгоруким, 1852 год.
Источник: А.В.Долгоруков &amp;quot;Органон животного месмеризма. С картою, северных, полярных стран, составленною по сказанию ясновидцев&amp;quot;</description></item><item><title>еще про отношение к женщине</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2016 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Протоиерей Андрей Ткачев о женщинах. Обычная православная блядь, которая не скрывает своих убеждений.
Нужно женщину ломать об колено, отбивать ей рога, ломом, ребром ладони там, кто как силен, гнуть ее, тереть ее, запихивать ее в стиральную машину… делать с ней вообще не знаю что. То есть мужчина должен обломать женщину 100%! И превратить ее в настоящую женщину. Смыть с нее всю эту порнографическую краску, которая на нее нанесена современной цивилизацией.</description></item><item><title>чМО</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%87%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%87%D0%BC%D0%BE/</guid><description>Блогеры Conflict Intelligence Team (CIT) опубликовали сегодня большое расследование, посвященное солдату 6–й отдельной танковой бригады (в/ч № 54096, посёлок Мулино, Нижегородская область) Евгению Усову, который был ранен под Дебальцево, и которого в госпитале им. Бурденко проведал министр обороны РФ Сергей Шойгу, и наградил именными часами.
Хотелось бы напомнить Сергею Кужугетовичу, что согласно Статье 359 Уголовного кодекса РФ: Участие наемника в вооруженном конфликте или военных действиях - наказывается лишением свободы на срок от трех до семи лет с ограничением свободы на срок до одного года либо без такового.</description></item><item><title>карта мародеров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Иногда за армией идут мародеры. Но чаще всего это одно и то же. Археологический журнал Near Eastern Archaeology рассказывает о разграблении Сирии «черными археологами». Мародеры работают на раскопках экскаваторами, варварски уничтожая культурный слой. Все находки продаются на черном рынке. Грабят все – правительственные войска (да продлит Аллах их дни), оппозиция, курды, ИГ (запрещенная в России организация).
Сравните спутниковые снимки – это не бомбардировки, это «раскопки» мародеров. Апамея Сирийская – один из крупнейших городов древнего Востока</description></item><item><title>был порядок, говорят стукачи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%82-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2016 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%82-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8/</guid><description>История автомобиля Фольксваген Жук широко известна. Гитлер хотел сыграть на недостижимой мечте обычного немца о собственном автомобиле. Он обещал, чтобы каждый немец сможет купить «народный автомобиль» – дешевую, но выносливую и надежную машину немецкого производства. Лучшей рекламы для нацистов и придумать было нельзя. Фюрер сформулировал и основные требования: вместительность 5 человек, расход топлива до 8 литров и максимальная скорость до 100 км/ч. И самое главное цена: не более 1000 марок.</description></item><item><title>они просто завидовали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2016 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В 1976 году бывший полковник Бокасса решил стать императором Центральноафриканской Республики. Его титул звучал так: Император Центральной Африки, волей центральноафриканского народа, объединённого в национальную политическую партию ДСЭЧА (Движение за социальную эволюцию Черной Африки). За основу своей коронации Бокасса взял коронацию Наполеона.
Для размещения 2500 иностранных гостей начались реквизиции у жителей столицы квартир, домов и отелей. Из города вывезли всех городских нищих и бродяг. Был изготовлен трон из позолоченной бронзы – он весил более двух тонн и стоил около 2,5 миллионов долларов.</description></item><item><title>сынок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2016 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</guid><description>7 мая 1945 года Кнут Гамсун – великий норвежский писатель, лауреат Нобелевской премии по литературе, опубликовал некролог Гитлеру:
«Я не достоин во всеуслышание говорить об Адольфе Гитлере, к тому же его жизнь и деяния не располагают к сентиментальности. Он был воином, борцом за человечество, провозвестником Евангелия о правах всех народов. Он был реформатором высшего класса, его историческая судьба судила ему действовать в эпоху беспримерной жестокости, которая в конце концов захватила и его самого.</description></item><item><title>чау</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%87%D0%B0%D1%83/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2016 15:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%87%D0%B0%D1%83/</guid><description>Пост был написан в 2014 году, но мне кажется актуальным
Небольшой рассказ про революцию 1989 года в Румынии и свержении Николае Чаушеску.
Чаушеску был обычным диктатором. После войны он проводил в Румынии коллективизацию – с массовыми арестами и расстрелами недовольных крестьян. В 47 лет был избран первым секретарём ЦК. Быстро убрал всех своих политических конкурентов – один из них, по официальной версии, покончил жизнь самоубийством, другой был обвинен в «моральном разложении» и отправлен послом в Латинскую Америку.</description></item><item><title>Песков призвал внимательно вчитаться</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</guid><description>Среди чиновников Чечни распространена разнарядка по участию в митинге и флешмобе в поддержку главы республики Рамзана Кадырова, который вступил в конфликт с оппозицией.
Флешмоб запланирован на 8 утра 21 января в Грозном, на Аллее славы. Как говорится в разнарядке, каждый сотрудник должен привести с собой по одному человеку. «У каждого второго сотрудника должен быть лозунг на половине листа ватмана. У каждого третьего сотрудника должно быть фото Ахмата Кадырова и Рамзана Кадырова».</description></item><item><title>коротко о платных трассах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2016 08:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B0%D1%85/</guid><description> В Калининградском парке засыпали песком горку для катания на санках. Администрация парка объясняет это мерами безопасности и приглашает всех желающих прокатиться на соседней горке, безопасной, всего по 50 рублей за спуск. В оборудование горки администрация парка вложила порядка 2 миллионов рублей, которые до сих пор не окупились.
via</description></item><item><title>да вы просто завидуете ©</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2016 16:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%83%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>В сети набирает силу флеш-моб «Рамзан Кадыров – позор России». Нет, ребята, все гораздо хуже. Рамзан Кадыров – это идеал для власти в сегодняшней России. Власть хочет, чтобы точно также было по всей стране. Хочет такого же 99% голосования «за». Хочет такой же молчащий и испуганный народ. А те, кто не замолчит и не уедет – будет убит. Хочет такие же тюрьмы для недовольных. Хочет такой же тайной полиции. Хочет такой же автопарк.</description></item><item><title>аргументация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2016 17:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В интервью Bild президент выдвинул такой аргумент о легитимности вхождения Крыма в состав России: «Мы не воевали, не оккупировали никого, нигде не стреляли, ни один человек не погиб в результате событий в Крыму. Ни один!»
Когда вермахт и части СС вошли в Австрию в марте 1938 года - никто не погиб. Австрийские антифашисты, австрийские евреи и мобилизованные в вермахт австрийцы погибли позже.
Когда вермахт и части СС вошли в Чехию в марте 1939 года - никто не погиб.</description></item><item><title>честь флага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2016 20:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>К концу 1918 года стало очевидно, что Германия проиграла войну. Союзники успешно добивали ее и без России. И в этой обстановке вместо того, чтобы спасть жизни своих солдат, немцы решают спасти честь своего Hochseeflotte – Флота открытого моря. 24 октября 1918 года адмирал Рейнхард Шеер издает приказ – вывести весь немецкий флот на «последнюю решающую битву» против британского флота.
Фактически это было самоубийством. Против 18 немецких дредноутов, 5 линейных крейсеров, 14 легких крейсеров, 60 эсминцев и миноносцев и 25 подводных лодок британский «Великий флот» (вместе с американцами) имел 35 новейших дредноутов и супердредноутов, 11 линейных крейсеров, 4 броненосных крейсера, 36 легких крейсеров и 146 эсминцев и миноносцев и 16 подводных лодок.</description></item><item><title>пари</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2016 14:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8/</guid><description>В 1986 году командир самолета Ту-134 поспорил с экипажем, что сможет посадить самолёт вслепую, по одним только показаниям приборов. Он закрыл обзорные окна кабины с левой стороны металлическими шторками и повёл самолёт на посадку. Второй пилот, штурман и бортинженер не препятствовали его действиям.
Самолет произвёл посадку со слишком большими скоростью и тангажом. Шасси сломались от удара о взлетно-посадочную полосу, машина легла на брюхо и около 300 м скользила по инерции, после чего она перевернулась через правое крыло и встала вверх шасси.</description></item><item><title>хуиз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%85%D1%83%D0%B8%D0%B7/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2016 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%85%D1%83%D0%B8%D0%B7/</guid><description> Ху из мистер Путин. Надо смотреть.</description></item><item><title>упрямые шведы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%83%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2016 18:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%83%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description> Будете смеяться, но Евльского козла опять сожгли.</description></item><item><title>рождественская история</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2015 20:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Не спорьте с пьяным ирландцем. Манхэттен, 1956
В субботу, 29 сентября 1956 года, слесарь из Нью Джерси Томас Фитцпатрик культурно отдыхал в баре. Веселье шло своим чередом, пока беседа не свернула на тему дорожного движения. Слово за слово, и вот Томми уже бьется об заклад, что сможет домчаться из Нью Джерси до этого самого бара в Северном Манхэттене за 15 минут.
Томми хоть и был парнем горячим, но точно знал на что идет.</description></item><item><title>поэт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2015 20:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82/</guid><description>Республика Фиуме – одна из самых ярких авантюр начала ХХ века. В 1919 году итальянский поэт и писатель Габриеле д’Аннунцио возглавляет отряд из 3200 итальянских националистов и захватывает спорный город Фиуме (ныне хорватский город Риека). Из города изгоняются американо-британо-французские оккупационные силы. Д’Аннунцио провозглашает Фиуме независимым государством и называет его «Республика Красоты». Пост министра культуры в государстве соглашается занять знаменитый дирижер Артуро Тосканини.
Эстетика абсурда и гротеска становятся ориентиром поведения для всех.</description></item><item><title>прогнивший Запад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2015 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4/</guid><description>Дом бывшего президента Германии Кристиана Вульфа. Для его покупки чета Вульфов взяла частный кредит в размере около 500 тысяч евро под 4 % у жены своего друга. Разразился скандал из-за того, что минимальная ставка кредитов на строительство в том году в Германии составляла 4,6 % годовых – президента обвинили в коррупции. Вульф сделал публичное заявление, в котором извинился за свои действия с кредитным делом и признал, что должен был обнародовать эту информацию.</description></item><item><title>не звиздите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 26 Dec 2015 14:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description> Российский телеканал «Звезда»: «Вот уникальное видео – кадры сняты во время испытаний» (2015). Смотреть с 15:15 по 15:55
а потом про испытания ракет норвежских ВМС (2013)
via</description></item><item><title>кровавое воскресенье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2015 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Депутаты Госдумы в третьем, окончательном чтении приняли законопроект, предполагающий, что военнослужащие ФСБ могут применять огнестрельное оружие при скоплении людей.
Законопроект вносит изменения в закон «О федеральной службе безопасности». В нем говорится, что военные ФСБ не имеют права применять оружие при скоплении людей кроме случаев, когда это делается для предотвращения теракта, «освобождения заложников, отражения группового вооруженного нападения на критически важные и потенциально опасные объекты или объекты, здания, помещения, сооружения органов государственной власти».</description></item><item><title>да я же пошутил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2015 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BB/</guid><description>В июне 1974 года Мартин Гарднер публикует в журнале «Scientific American» в своей колонке &amp;quot;Математические игры&amp;quot; пародию на псевдонаучную статью, в которой рассказывал о совершенно невероятных свойствах пирамид. Речь идет о том, что внутри пирамидальных конструкций происходят удивительные процессы: лезвия самозатачиваются, бактерии и грибки погибают, процесс старения останавливается, происходят исцеления&amp;hellip;
Не разобравшись в пародийности этой статьи по всему миру начинают строить пирамиды, которые «гармонизируют структуру окружающего пространства». Строят их у нас.</description></item><item><title>корабли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2015 14:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8/</guid><description> Если верить турецкой газете Haberturk в Турции одновременно арестованы 27 российских кораблей</description></item><item><title>Леся тик-так</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%B8%D0%BA-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2015 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%B8%D0%BA-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</guid><description/></item><item><title>клинические идиоты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2015 00:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%8B/</guid><description>Во время прохождения Стамбула через Босфор, российского десантного судна &amp;quot;Цезарь Куников&amp;quot; на мостике демонстративно стоял человек с противовоздушным комплексом. Об этом в своем микроблоге написал корреспондент немецкого издания Bild Юлиан Рёпке.
Рядом с ним находился солдат в полном боевом снаряжении и шлемом на голове. Предположительно, матрос был вооружен ПЗРК «Игла» или его современной модификацией. Что несёт угрозу всем воздушным целям на высоте до 3,5 тыс. м и на расстоянии до 6 тыс.</description></item><item><title>1560 %</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/1560/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 22:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/1560/</guid><description> Чарльз Данбэр Бёрджесс Кинг – президент Либерии (1920—1930) Вошел в историю своей победой на выборах в 1927 году, на которых он получил 234 000 голосов. В то время в Либерии было только 15 000 зарегистрированных избирателей.
via</description></item><item><title>воровство из будущего</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description>В свое время католики придумали гениальный маркетинговый ход – зарабатывать деньги не только на живых, но и на мертвых. Полностью контролируя сверхдоходный похоронный бизнес, они ввели еще и концепцию чистилища. После смерти душа человека, совершившего грех, не попадает сразу в рай или в ад, а подвергается «временному» наказанию в чистилище. И изменить ее участь можно молясь за нее на Земле. За деньги, разумеется. Православные нововведение не признали, но саму идею, разумеется, оценили и тоже постулировали необходимость молитв за умерших.</description></item><item><title>альхены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 02 Dec 2015 21:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Навальный о Чайке. Это, конечно, бомба. Более 800 000 просмотров за один день. Интересно, есть ли в стране хоть что-то непрогнившее? И будет ли возбуждено уголовное дело?</description></item><item><title>что дальше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2015 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</guid><description>К старой истории про заголовки газет
via</description></item><item><title>депутаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2015 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Принимая присягу президент России дает клятву на Конституции. Клятва совсем небольшая – 33 слова (включая 6 союзов «и»): «Клянусь при осуществлении полномочий президента Российской Федерации уважать и охранять права и свободы человека и гражданина, соблюдать и защищать Конституцию Российской Федерации, защищать суверенитет и независимость, безопасность и целостность государства, верно служить народу».
В Конституции же сказано (статья 15): «Общепризнанные принципы и нормы международного права и международные договоры Российской Федерации являются составной частью ее правовой системы.</description></item><item><title>про кисель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 23:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Заработал сайт, посвященный борьбе с путинской пропагандой. Здесь и здесь коллекция вранья и ненависти за последние недели.
Материалы подготовлены EU Task Forces (StratCom East), которая объединяет более 300 специалистов — экспертов, журналистов, работников НГО — из более чем 30 стран. Свою миссию EU Task Forces (StratCom East) видит в следующем: “Продемонстрировать европейской аудитории реальный объем дезинформации, который на нее обрушивается каждый день, показать, какие страны в первую очередь подвергаются данным атакам и объяснить европейской аудитории масштабы этой проблемы.</description></item><item><title>письмо из посольства</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2015 19:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description> via
Предыстория Известия: Для дискредитации российских чиновников используют ЛГБТ-активистов
Как показала вскрытая и выложенная хакерами переписка Алексеева и представителей Госдепа, упоминание чиновников и руководителей госкомпаний в контексте их сексуальной ориентации — целенаправленная кампания по их дискредитации.
p.s. Ну как же без Маркова</description></item><item><title>политики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2015 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description> via</description></item><item><title>чистые руки и горячее сердце</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B5%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2015 22:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B5%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</guid><description>Почти четверть бюджета России проходит по закрытым статьям. Мы не знаем – на что расходуются эти деньги. Точнее, догадываемся, что они, скорее всего, не идут на строительство жилья и дорог. Ни рубля из них не достанется здравоохранению и образованию. Ничего не получит культура. Не перепадет и пенсионерам.
А вот на что могут идти наши деньги. В 300-страничном докладе комиссии WADA (Всемирное антидопинговое агентство) о допинге в российском спорте сказано, что представители ФСБ прикрывают применение допинга нашими спортсменами.</description></item><item><title>из истории гинекологии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2015 22:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В 1858 году британский гинеколог Исаак Бейкер-Браун (президент Лондонского медицинского общества) предположил, что большинство женских болезней вызваны перевозбуждением нервной системы, при этом основным виновником назывался половой нерв, который подходит к клитору. Он перечислил 8 стадий прогрессирующей болезни, вызываемой мастурбацией, у женщин:
Истерия. Возбудимость спинного мозга. Истерическая эпилепсия. Каталептические припадки. Эпилептические припадки. Слабоумие. Мания. Смерть. Бейкер-Браун доказывал, что хирургическое удаление клитора было лучшим способом предотвратить это фатальное соскальзывание от удовольствия к слабоумию и смерти.</description></item><item><title>за деда загрызу!!!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%8B%D0%B7%D1%83/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 15:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D1%8B%D0%B7%D1%83/</guid><description>И последний маленький штрих ко вчерашнему митингу.
На плакате, на котором предлагается загрызть бандеровца, изображен лже-ветеран, член партии «Единая Россия» Лев Гицевич (1928 года рождения). Подробнее про «ветерана» Еще, еще</description></item><item><title>не отвечать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2015 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description> Сталин с Молотовым пишут на предложении Красного Креста наладить поставку посылок советским пленным: «Не отвечать».
via Спасибо за историю allin777</description></item><item><title>тв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2015 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%82%D0%B2/</guid><description>Первый канал переплюнул распятого мальчика. Это чистый Геббельс. Цитировали вброс «украинского викиликс». Так в советских фильмах говорят немцы о русских – каждая фраза должна одновременно показать всю подлость фашистов и подчеркнуть их страх перед мощью Красной Армии.
Цитирую: Михаил Саакашвили: «Присаживайся Давид! Подожди секунду, антипрослушку включу. Маккейн план подтвердил, все в силе, чтоб ты знал. С сената США получим прикрытие. В Сирии надо ударить русских, а то если русские и американцы основательно договорятся, Украину реально кинут… Если так пойдет, нам хана!</description></item><item><title>что может одна книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2015 20:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Схема из книги «Распространение европейской расы» (1916) американского евгениста Гранта Мэдисона
Мэдисон Грант исходил из положения о том, что наследственность и принадлежность к определённой расе являются более мощными факторами поведения людей, чем среда и воспитание. Европейская нордическая раса, по мнению автора – высшая и самая талантливая, произошла в древности от средиземноморской расы. «Нордическая раса – это раса воинов, моряков, путешественников, исследователей, но в первую очередь правителей, организаторов и аристократов в отличие от преимущественно крестьянского и демократического характера альпийцев.</description></item><item><title>страничка киномана</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Источники вдохновения для «патриотического» календаря Владимир-2016
Фильм «Левша» (Southpaw). США, 2015 Фильм «Левша» (Southpaw). США, 2015 Кадр со съемочной площадки фильма «Исход: Цари и боги»(Exodus: Gods and Kings) Великобритания, США, Испания 2014 Фильм «Номер 44» об Андрее Чикатило (Child 44) США, Великобритания, Чехия и Румыния 2015 Фильм «Шафер напрокат» (The Wedding Ringer) США 2015 Фильм «Мужики и куры» (Mænd &amp;amp; høns) Дания, Германия 2015</description></item><item><title>в авторитете</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B2-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 08:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B2-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>Предлагаю продолжить тему. Например:
Мы провели сеанс подключения к подсознанию госсекретаря Олбрайт. Во-первых, в мыслях мадам Олбрайт мы обнаружили патологическую ненависть к славянам. А во-вторых, самое страшное, чего опасались американцы, что русские когда-нибудь введут свои войска в Сирию. Генерал ФСО Борис Ратников
Дамаск – вот ключ к мировому господству! Наполеон во время Битвы при Пирамидах
Иная династия будет в России, Страна за свободу свою восстает, Народ, став от горя единым Мессией, Через Сирию к расцвету и славе все царство ведет.</description></item><item><title>а сейчас, мои маленькие телезрители</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B9%D1%87%D0%B0%D1%81-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 05 Oct 2015 08:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B9%D1%87%D0%B0%D1%81-%D0%BC%D0%BE%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>К истории про эмоциональные качели. Прогноз погоды как средство рутинизации войны. Предлагаю угадать, что будет дальше? Программа «Модный приговор»: цвет хаки в женской одежде – основной тренд сезона «Жить здорово» с Еленой Малышевой: один из ведущих в костюме ракеты «воздух-земля» рассказывает о важности утренней зарядки «Контрольная закупка»: сравнение результатов разных бронебойных пуль при стрельбе по докторской колбасе «Спокойной ночи, малыши»: введение нового персонажа Умняшки (умное оружие нового поколения)</description></item><item><title>как и было обещано – награда нашла героя 2.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%BB%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F-2.0/</link><pubDate>Sun, 13 Sep 2015 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%BB%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F-2.0/</guid><description>Милонов награжден медалью ордена «За заслуги перед Отечеством» II степени via
Милонов известен: Законом об «административной ответственности за пропаганду гомосексуализма и педофилии» Запретом в Петербурге курения кальяна по причине переноса им сифилиса Подсыпанием наблюдателям на выборах в чай слабительного Предложением запретить преподавание теории Дарвина: «Я не произошел ни от гуся, ни от порося. И детям своим, извините, запрещу преподавать, и всем своим крестникам я запрещу преподавать теорию гуся и порося».</description></item><item><title>итальянская раса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B0/</guid><description> Министр внутренних дел фашистской Италии Буффарини-Гвиди, один из подписавших Расовый манифест. Пойман итальянскими партизанами при попытке бегства в Швейцарию. Перед казнью.</description></item><item><title>Let my people go</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/let-my-people-go/</link><pubDate>Mon, 07 Sep 2015 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/let-my-people-go/</guid><description>Прочитал небольшую лекцию о технологиях мышления на еврейской конференции «Лимуд». Не знаю, почему организаторы решили пригласить русского атеиста, считающего религию вредным вирусом, а деление людей на евреев и всех остальных – глупостью (кстати, диспут о религии с писателем Пинхасом Полонским все-таки состоится, если ничего не изменится – в октябре в синагоге), но рассказ будет не об этом.
На конференции услышал очень интересный рассказ Иосифа Менделевича о том, как евреи планировали угнать самолет, чтобы улететь из СССР.</description></item><item><title>Могучий воин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 16 Aug 2015 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Продолжаем знакомство с передовым опытом зарубежных стран (начало здесь)
Полковник Мобуту пришел на пост президента Конго из силовых структур. Очистив окружение от конкурентов, Мобуту объявил себя отцом народа и спасителем нации. Он начал войну с европейской одеждой. Жителям страны было запрещено носить пиджаки, европейские рубашки и галстуки. Рекомендовалось одеваться в абакосты — особого покроя сюртуки наподобие френчей (при этом их название «абакост» было сокращением французского лозунга «Долой костюм!» — фр.</description></item><item><title>Божья воля</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D1%8C%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2015 19:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D1%8C%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8F/</guid><description> © Вадим Сидур Лидер православного общественного движения «Божья воля» Энтео вместе со своими сторонниками громят скульптуры 60-70-х годов на выставке в Манеже «Скульптуры, которых мы не видим», считая, что они оскорбляют чувства верующих.
via</description></item><item><title>обрезание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2015 23:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Обрезание сегодня крайне популярно в Соединённых Штатах, хотя есть межрегиональные различия: от примерно 40 % новорождённых в западных штатах до 80 % на северо-востоке. Эта распространённая процедура, крайне редко имеющая медицинские обоснования, уходит корнями в антимастурбационную кампанию Джон Харви Келлога. Келлог, будучи признанным ведущим специалистом-сексологом тех дней, гордо заявлял, что ни разу не имел сексуальных сношений с собственной женой в течение более чем сорока лет брака. Бестселлер Келлога «Основные факты для старых и молодых» (1888) предлагал родителям наставления, как относиться к естественному интересу их мальчиков к своему телу.</description></item><item><title>действуй строго по закону, то есть действуй втихаря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2015 23:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%8F/</guid><description>Битва за подписи, которая происходит сейчас в Новосибирске, можно назвать истерикой власти. Истерикой довольно жалкой и подленькой.
Согласно опросам общественного мнения 89% поддерживают мудрую политику нашего президента. Власть жестко контролирует все центральные каналы телевидения и финансовые потоки. Имеет мощнейший силовой ресурс и т.д. Ну кто способен с такой силой тягаться?
А противостоит власти жалкая кучка отщепенцев, не имеющих народной поддержки. Так что же мешает допустить этих либералов до выборов и показательно разгромить их?</description></item><item><title>Труляля и Траляля</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BB%D1%8F%D0%BB%D1%8F-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2015 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BB%D1%8F%D0%BB%D1%8F-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D0%BB%D1%8F/</guid><description>К истории про необходимость нового общественного договора
После того, как православные погромщики ворвались на праздник «Серебряного Дождя», сорвали концерт и бесновались там, утверждая: «Все, что в этом районе находится, относится к нашему приходу, и это наша территория» – думаю, никто не будет возражать если организаторы этой провокации получат «двушечку». И отправятся шить рукавицы с монограммой Трулльского собора.</description></item><item><title>я устал голосовать по принципу «за меньшего мудака»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%8F-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Jul 2015 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%8F-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Адвокаты хуже распутниц: ведь распутницы продают «наиболее подлую и худшую часть своего тела», а адвокаты – «благороднейшую и лучшую, то есть рот и язык»
А.Я. Гуревич «Культура и общество средневековой Европы глазами современников»
Поразительно все-таки, какие лживые, продажные и бездарные люди управляют Россией сегодня. Их вкусы – убоги. Все, о чем они мечтают – наворовать денег побольше. Построить себе еще одну резиденцию – богаче, чем предыдущая. Деньги, наркотики, спиртное и бабы – это все, что нужно им для счастья.</description></item><item><title>Stealth Wealth</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/stealth-wealth/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2015 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/stealth-wealth/</guid><description>Про роскошь
В 1960-е годы в Москве работал австрийский посол по фамилии Водак, который во время дипломатических ужинов велел подавать исключительно легкую, здоровую пищу, без всяких излишеств, зато возле каждого прибора, как рассказывают, было поставлено по маленькому бокалу с уксусом, в котором растворялась жемчужина, — чтобы никому не пришло в голову заподозрить его в скупости.
У древних роскошь почти всегда ассоциировалась с чем-то отталкивающим. У римлян слово luxuria (великолепие, излишество, тучность) упоминалось обычно в критическом контексте, как противоположность virtus — добродетели, доблести.</description></item><item><title>демонизация еретиков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 30 May 2015 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В 1232 году папа Григорий IX издает буллу «Vox in Rama», в которой черная кошка названа одним из воплощений Сатаны. Эта булла приводит к тотальному истреблению кошек в Европе и становится одной из причин эпидемии чумы – в отсутствии кошек резко возрастает количество крыс, переносчиков чумы
фейсбук</description></item><item><title>водою грехов не смоешь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%8E-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D1%88%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 08 May 2015 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%8E-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D1%88%D1%8C/</guid><description>Иранец Аму Ходжи. 60 лет не мылся – считая, что после мытья он заболеет.
Любит курить сухой помет, найденный в пустыне
Если не может найти экскременты – курит по пять сигарет одновременно
Любимой едой считает разложившегося дикобраза
via</description></item><item><title>было с кем поговорить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D1%81-%D0%BA%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2015 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D1%81-%D0%BA%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>В книгу мемуаров «Воспоминания и размышления» Георгия Жукова был вставлен эпизод, как он, будучи Маршалом Советского Союза по собственной инициативе ездил к неизвестному ему ранее заместителю начальника политуправления Южного фронта полковнику Леониду Ильичу Брежневу «посоветоваться». Но не застал его там, поскольку последний «как раз находился на Малой земле».
proof pdf 1969 года</description></item><item><title>пещерное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%B5%D1%89%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2015 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%B5%D1%89%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Первый воздушный шар, наполненный водородом, был запущен без пассажиров с Марсова поля в Париже 27 августа 1783 года. Через сорок пять минут он упал на поле в 15 милях от Парижа. Испуганные местные жители в ужасе бежали от него, но два деревенских монаха уверили их, что это чудовищное животное и крестьяне напали на остатки воздушного шара с камнями, вилами и цепами, а деревенский кюре окропил оболочку святой водой. Затем «шкуру убитого животного» привязали к лошади и долго волокли по полю, чтобы окончательно ее добить.</description></item><item><title>волосы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid><description>К истории про радиоактивные продукты
В начале ХХ века доктор Альберт Гейзер изобрел специальный прибор для удаления излишней растительности на лице с помощью радиации. Реклама обещала: «Если волосы вырастут снова, мы вернем вам деньги». Прибор действительно работал – после нескольких сеансов волосы выпадали, оставляя абсолютно гладкую кожу. Довольно скоро в медицинских журналах появились первые сообщения о побочных эффектах рентгеновской эпиляции - уплотнениях или атрофии кожи, ранних морщинах, разрастании сосудов, язвах и опухолях.</description></item><item><title>оскорбление морали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2015 09:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В ХХ веке танго было встречено с негодованием.
Из газеты «Русское слово» (1914): «Император Вильгельм запретил своим офицерам танцевать танго. Архиепископ парижский и другие епископы Франции пишут пасторские послания против танго».
13 марта того же года «Русская музыкальная газета» известила читателей, что министр народного просвещения Л. А. Кассо разослал попечителям учебных округов следующий циркуляр: «Ввиду явно непристойного характера нового, входящего в большое распространение танца под названием «танго» и вследствие полученных Министерством народного просвещения сведений об отдельных попытках обучения ему учащихся, покорнейше прошу Ваше Превосходительство принять строгие меры к тому, чтобы означенный танец не преподавался в учебных заведениях вверенного Вам учебного округа, а равно, чтобы ученики как мужских, так и женских учебных заведений, не посещали танцклассов, в коих он преподается».</description></item><item><title>ненужное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 15:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В петербургском парке Сосновка православные активисты спилили деревянные скульптуры корейских идолов Чансын, которые были подарены городу на его трёхсотлетие. По рассказу очевидца произошедшего, один из вандалов заявил, что &amp;quot;&amp;hellip;у нас православное государство и нам этого не нужно&amp;quot; via
Что еще мешает православным активистам? Может быть храмы других конфессий – зачем они православию? Может быть Вечный огонь – это пламя, которое бьет из-под земли прямо из центра дьявольской пентаграммы? А может быть богопротивные космические ракеты умаляют Божье величие?</description></item><item><title>новые учебники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В новом учебнике для детей северокорейских школ рассказано, что лидер страны Ким Чен Ын научился водить автомобиль, когда ему было всего три года. А в девятилетнем возрасте будущий лидер страны смог выиграть яхтенную гонку у исполнительного директора иностранной компании. Ким Чен Ын победил «несмотря ни на что».
Документально подтверждено также, что его отец Ким Чен Ир впервые сыграв в боулинг, набрал 300 очков из 300 возможных, а взяв в руки клюшку для гольфа, сразу установил мировой рекорд.</description></item><item><title>безотказное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2015 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В московских храмах в середине апреля начнут читать молебны в помощь фермерам, а также для поддержки импортозамещения. «Мы надеемся, что молебны помогут земледельцам, желающим мирно трудиться. Люди, работающие на земле, пытаются поднять наше российское сельское хозяйство, получить хороший урожай и, как следствие, поспособствовать процессу импортозамещения в стране», — сказал зампред Синодального отдела по взаимодействию Церкви и общества Русской православной церкви Роман Богдосаров. via
Хотелось бы напомнить и о других традиционных, проверенных временем ритуалах (народ врать не будет)</description></item><item><title>там и фауна, и флора, там и галки, и грачи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D1%84%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2015 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D1%84%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8/</guid><description>Идиоты продолжают наступать по всем фронтам. Фейсбук, по просьбе особо чувствительных, не только удалил пост с женской грудью, но и заставил пройти унизительную процедуру – подтвердить, что в остальных фотоальбомах нет ничего, что могло бы оскорбить кого-нибудь. Хотя кто его знает – на что оскорбятся особо чувствительные стукачи в следующий раз?
Мне кажется, что религиозные, нравственные, политические и прочие принципы человека очень сильно переоценены. Настоящее значение имеют не убеждения, а дела.</description></item><item><title>Идиоты всех стран, объединяйтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8F%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2015 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8F%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>К историям про попа и архангельскую богатейку
Наверное, все помнят историю про турецкого астронома из «Маленького принца»: «У меня есть серьезные основания полагать, что Маленький принц прилетел с планетки, которая называется &amp;quot;астероид В-612&amp;quot;. Этот астероид был замечен в телескоп лишь один раз, в 1909 году, одним турецким астрономом.
Астроном доложил тогда о своем замечательном открытии на Международном астрономическом конгрессе. Но никто ему не поверил, а все потому, что он был одет по-турецки.</description></item><item><title>Отважные борцы со Злом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%86%D1%8B-%D1%81%D0%BE-%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 14 Mar 2015 12:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%86%D1%8B-%D1%81%D0%BE-%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC/</guid><description>22 июня 2013 года. В Севастополе казаки под молитвенное песнопение снесли &amp;quot;сатанинский&amp;quot; памятник Одуванчику. Садово–парковая композиция &amp;quot;Символ Доброты и Детства – Одуванчик&amp;quot; высотой 3 метра выполненная из бронзы была подарена правительством Москвы к 230–ой годовщине города.
&amp;quot;Это сатанинский оккультный антихристианский знак и он не должен стоять в Севастополе. Ладонь с глазом внутри — это знак власти и контроля над миром, того, чего добиваются масоны и сатанисты всего мира&amp;quot; — завил атаман.</description></item><item><title>Кремлеботов срочно переключили с Украины на убийство Немцова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2015 08:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Большая статья в «Новой газете», посвященная ботам из Ольгино. С 500 никами.
Примеры техзаданий: Техзадание № 1. Оппозиция Основная идея: подводим к выводу, что убийство оппозиционера Немцова не было выгодно официальной власти, очевидно, что за этим скрывается провокация.
Техзадание № 2. Оппозиция Основная идея: формируем негативное отношение к представителям оппозиции, которые пытаются заработать политические баллы на смерти соратника.
Техзадание № 3. Оппозиция Основная идея: формируем мнение о том, что украинские деятели могут быть замешаны в смерти российского оппозиционера.</description></item><item><title>пропаганда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2015 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</guid><description>В коробочку к гомеопатии
Александр Бейдеман, 1857. «Гомеопатия, взирающая на ужасы Аллопатии».</description></item><item><title>из любви к Аллаху</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D0%BA-%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%85%D1%83/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2015 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8-%D0%BA-%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%85%D1%83/</guid><description>Сначала Мосул. Взрыв библиотеки и сожжение 10 000 рукописей. Уничтожение скульптур 3000-летней давности. Потом ассирийский Нимруд. Теперь древний парфянский город Хатра из списка Всемирного наследия ЮНЕСКО снесен бульдозерами. Из любви к Аллаху.</description></item><item><title>такие дела</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 Feb 2015 20:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</guid><description>«Пророк велел нам избавляться от статуй и реликвий, его последователи делали то же самое, когда завоевывали страны». Исламисты взорвали центральную библиотеку иракского города Мосул, уничтожив около 10 тысяч книг. Во дворе библиотеки исламисты устроили костер из книг и рукописей, являвшихся культурным наследием Ирака. Боевики ИГ оправдали свои действия тем, что книги и манускрипты якобы разжигали инакомыслие. Смотреть с 2'43&amp;quot; Крылатый бык с головой человека – VII век до нашей эры.</description></item><item><title>конституционное рабство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 22 Feb 2015 10:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Какой прекрасный антимайдан в Новосибирске получился:
Американцы отменили электрички в России. Но Путин их вернул и спас нас.
Американцы захватили все ключевые посты в русском правительстве и в русских СМИ. Даже государственные СМИ через рейтинги подвластны американцам. И лишь один Путин им противостоит.
Американцы снизили наш уровень жизни обрушив доллар.
Американский посол завез боевиков в Москву. Они живут на съемных квартирах. Нам нужно 500 тысяч человек, чтобы их остановить. Надо ехать в Москву.</description></item><item><title>солнцеликий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2015 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</guid><description>К истории про Мугабе
Президент Зимбабве Роберт Мугабе споткнулся во время официальной церемонии. По требованию охраны фотокорреспонденты удалили из камер снимки, «порочащие» честь президента. Фотографии, тем не менее появились в прессе (хозяйке на заметку – можно сразу передавать снимки по Wi-Fi, можно восстанавливать их после удаления). Сразу после этого было инициировано специальное правительственное расследование, которое пришло к выводу, что во всем виновата охрана – и 27 сотрудников спецслужбы президента были уволены.</description></item><item><title>черная сотня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 19:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8F/</guid><description>В 1904 году в Курске была издана анонимная брошюра «Китай или мы», призывавшая начать войну с Китаем, оккупировать его северные территории и поработить тамошнее население, отдав его в качестве крепостных русским крестьянам. Предположительно, автором этой статьи является черносотенец Николай Дмитриевич Облеухов, товарищ председателя Главной Палаты Русского Народного Союза имени Михаила Архангела.
Несколько цитат:
Всякий русский православный крестьянин, владеющий, сверх надельной, своей собственной землей в количестве до сорока десятин, имеет право купить у казны одно китайское семейство, а владеющий сверх сорока десятин на каждые пятьдесят десятин может покупать еще по одному семейству.</description></item><item><title>Осторожно, возможно оскорбление религиозных чувств!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 09 Jan 2015 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2/</guid><description>А вот еще старинная, но пока еще непеределанная сказка
Степан Григорьевич Писахов
Как поп работницу нанимал
Тебе, девка, житье у меня будет лёгкое, - не столько работать, сколько отдыхать будешь!
Утром станешь, ну, как подобат, - до свету. Избу вымоешь, двор уберешь, коров подоишь, на поскотину выпустишь, в хлеву приберешься и - спи-отдыхай!
Завтрак состряпаешь, самовар согреешь, нас с матушкой завтраком накормишь - спи-отдыхай!
В поле поработашь, али в огороде пополешь, коли зимой - за дровами али за сеном съездишь и - спи-отдыхай!</description></item><item><title>Мария Катасонова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 07 Jan 2015 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Православные Новороссии поздравляют всех с Рождеством</description></item><item><title>МММ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BC%D0%BC%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2015 19:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BC%D0%BC%D0%BC/</guid><description>Христианские мученики фабриковались в массовом масштабе по самым нелепым и курьезным признакам.
Большое количество мучеников обязано своим существованием тому незначительному обстоятельству, что «мученик» по-латыни — «martyr», и потому все надгробные надписи, где встречается инициал «М», толковались как надпись на могиле мученика. Но буква «М» часто встречается на римских могилах; она обозначает иногда manes (души предков), иногда mensis (месяц), иногда memoria (память), иногда milliarium (милая); отсюда ряд новых мучеников, для которых были созданы жития с перечислением их подвигов и подробным описанием мученической смерти.</description></item></channel></rss>