<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>спам on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><description>Recent content in спам on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 05 Jan 2010 15:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>чужое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2010 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/07/</link><pubDate>Thu, 31 Jul 2008 18:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/07/</guid><description>кто хочет стать миллионером
как звали гитлера? хайль</description></item><item><title>много новой фигни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 Jul 2006 20:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B8/</guid><description>collection of funny/strange statues around the world
http://haha.nu/funny/strange-statues-around-the-world
/трафик/</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 26 Jul 2006 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>/с/ Извините, если кого обидел</description></item><item><title>хороший спам про игру в мафию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%83-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2006 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%83-%D0%B2-%D0%BC%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8E/</guid><description/></item><item><title>фигня всякая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D1%84%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2006 17:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D1%84%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>A site called ‘Who Represents‘ where you can find the name of the agent that represents a celebrity. Their domain name… wait for it… is www.whorepresents.com
Experts Exchange, a knowledge base where programmers can exchange advice and views at www.expertsexchange.com
Looking for a pen? Look no further than Pen Island at www.penisland.net
Need a therapist? Try Therapist Finder at www.therapistfinder.com
Then of course, there’s the Italian Power Generator company… www.</description></item><item><title>баян</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D0%B1%D0%B0%D1%8F%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2006 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/07/%D0%B1%D0%B0%D1%8F%D0%BD/</guid><description>ассоциация первого порядка /надпись на самолете/
/Валентин Близнюк/ via re_animator</description></item><item><title>хороший спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2006 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>смотрю фильм кинг-конг начинаю понимать, откуда взялась идея куклы Барби</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2005 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Вопрос по физике из задачника для олимпиад по физике времен СССР: &amp;quot;Может ли космонавт, быстро вращая тяжелым ломом, изменить ориентацию своего спутника?&amp;quot;</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/</link><pubDate>Tue, 18 Oct 2005 14:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/</guid><description>пришел спам
Самые интересные предложения на выходные Казни и Пытки времён Ивана Грозного Узницы московских монастырей Путешествие в страну мультяшек
заманчиво, черт возьми, заманчиво</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 16 Sep 2005 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>спам про зомби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B7%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2005 12:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B7%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2005 15:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>100 лучших заголовков бульварной прессы
7-месячному Алёше имплантировали водяной пистолет мёртвая нищенка стала причиной пробки одинокий мужчина лишился прямой кишки во время самолечения простатита Госдума утвердила график сжигания детских садов в домах рядом с железной дорогой чаще всего рождаются геи и космонавты кривые ноги как способ мошенничества пасхальный заяц загрыз отца семерых детей мёртвая нищенка стала причиной пробки в домах престарелых установят турникеты в &amp;quot;Икее&amp;quot; продавали подушки из стекловаты в московских школах введут принудительную дефлорацию первоклассник вместо мела схватился за розетку болото изрыгнуло фашистский танк и он выстрелил в девочку иркутский мизантроп насиловал муравейники сибирская нефтяная вышка 5 лет качала канализационные отбросы группу заблудившихся школьников вывел из лесу дождевой червь кошка утонула в менструации хозяйки отец заставлял дочь мочиться ему на ладони во время паводка дети прятались в склепе дети французов общаются с крайней плотью внебрачный сын леди Дианы баллотируется в мэры Фрязино японские дети не видят китайских ассенизаторы убили лося малчик-телепат глушит радио-сигналы во время мастурбации мальчик-гений разбился при падении с дома культуры в немецких лагерях из людей делали оладьи для стола Гитлера пенсионер сжёг квартиру ушной серой звёзды кремля красят использованными тампонами девочку разорвало на экзамене резинкой её &amp;quot;стрингов&amp;quot; на МКС голод - космонавты едят сперму друг друга физик-ядерщик подавился очками насмерть 90% московских воробьёв - гомосексуалисты в грудное молоко мать добавляла &amp;quot;кириешки&amp;quot; в москвоском зоопарке горилла испражнялась на японского инвалида шлюха и скрипач обокрали пельменную китайские умельцы собрали из мусора мусоровоз летчиков закавказья наградили за орошение полей уриной больного ребёнка не спасла кастрация статуя свободы оказалась престарелым мужчиной ребёнок онанировал кипятильником, повторяя за матерью на ночь родители мазали девочку селёдочными кишками автобус сбил педофила и его жертву ректора МГУ поймали с мёртвым младенцем во внетреннем кармане 14-ый отряд осеменил пионервожатую дрессированные павианы лишили циркача чести мытищи претендуют стать столицей Олимпийских игр 3216 года пионерки изнасиловали ужа годовалый ребёнок откусил кошке лапы девочку задушил бюстгалтер на уроке хорового пения вороны выклевали ветерану на лысине свастику нижегородский крановщик подрабатывал виселицей на красной площади строится стоянка для бетономешалок школьник отравился самодельной кока-колой &amp;quot;фаст фуд&amp;quot; в метро - использованные проездные скармливали пассажирам партия зелёных протестует против биотуалетов под лозунгом &amp;quot;ССЫ - В КУСТЫ&amp;quot; Дума отменила гетеросексуальные браки новорожденных детей отныне будут клеймить железом воспитанники группы продлённого дня отравились лампочками правительство решит, сколько жить старикам льготники расплатятся за выплаты органами молодёжная акция &amp;quot;кровь в обмен на продовольствие&amp;quot; стартовала в кишлаках Ингушетии заблудившиеся в лесу пятиклассницы убили медвежью семью отец омрачил день рождения ребёнка расчленением матери физик лишился прямой кишки во время аутотренинга спиваков сыграет для ветеранов марши Третьего рейха сросшиеся близнецы получили в подарок от президента варежки пылесос с искусственным интеллектом устроил кровавую бойню депутат госдумы замешан в махинациях с сахарной ватой подводники обнаружили чучело Путина на дне фонтана ребёнок скрывал мёртвую мать под &amp;quot;паззлами&amp;quot; хирурги третий день борятся за жизнь головастика канадский лось решил систему дифференциальных уравнений за пакет &amp;quot;кириешек&amp;quot; небывалой эякуляцией отметили 9-го мая в доме престарелых мёртвый мальчик распугал очередь к дерматологу украинские студенты вывели формулу сала японский акробат и его болонка найдены мёртвыми эстония купила права на музыку к песне мамонтёнка для использования в качестве гимна страны в выхлопах грузовика МАЗ обнаружены гормоны счастья на аукцион выставлена рвота Мыскиной завод игрушек &amp;quot;Кругозор&amp;quot; выпустил говорящий дилдо Папа Римский сменил пол бывшие заключенные концлагерей мерзнут даже летом останки Матери Терезы нашли под телом Ленина Парад Победы 9-го мая откроют персонажи Толкиена дизайнер могил: не миф, а реальность в Терминаторе-4 Караченцев сыграет полуэльфа уровень инфляции напрямую зависит от потенции Путина семья воспитала мертворожденного китайца причиной ДТП стал бобёр-педераст метеоризм роженицы погубил младенца рецепты Макаревича: как подарить вторую жизнь туалетной бумаге перелётные птицы оскорбили помётом поезд памяти и ветеранов школьник разбил голову, поскользнувшись на останках учителя Спартак Мишулин и Людмила Гурченко сыграют Тома и Джерри пропавшие школьники съели друг друга мать и сын не поделили &amp;quot;Чудо-творожок&amp;quot;: два трупа в холодильнике трагедия на пляже: безногому ребенку достался дырявый надувной матрас на картинах Шишкина обнаружены водяные знаки, символизирующие инцест его перстарелых родителей Богдан Титомир оштрафован за несанкционированную продажу балетных пачек в метрополитене череповецкие рельсоукладчицы отравились земляникой</description></item><item><title>spam</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/spam/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2004 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/spam/</guid><description>from http://dump.iof.ru/</description></item><item><title>за эстонскими скороговорками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B7%D0%B0-%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 31 Jul 2004 13:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B7%D0%B0-%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>На дворе дрова, на дровах братва, у братвы трава, вся братва в дрова. Карл у Клары украл доллары, а Клара у Карла - квартальный отчёт. Работники предприятие приватизировали, приватизировали да не выприватизировали. Нищий шуршит тыщами и пятидесятитысячными. Высшие эшелоны подшофе шествовали к подшефным по шоссе. Регулировщики регулярно регулировали регуляторы. Не видно - ликвидны акции или не ликвидны. Налогооблагаемая благодать. На ура у гуру инаугурация прошла. Невелик бицепс у эксгибициониста. Повадился дебил бодибилдингом заниматься.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2004 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>кем вы были в прошлой жизни http://www.goroskop.org/horoscope/live/form.shtml</description></item><item><title>спам /жирик/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-/%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2004 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-/%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Не надо шутить с Марсом. Здесь другие ребята. Это не Ирак, это не Афганистан. Джордж, твои марсоходы здесь порвут на части. 250 тысяч отборных марсиан! Они все разнесут. Они всю планету пройдут на один час!Они взорвут все твои марсоходы, всех твоих астронавтов. Джордж, ты джедай.
Ты остановись, блядь, ты кончай, ты лазерный меч спрячь подальше на склад и забудь про своего папу. У нас был один мудак, отомстил за брата, блядь, и рухнула Великая Галактическая Империя.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 04 Feb 2004 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Оказывается у старого анекдота про программиста есть продолжение
Человек, летящий на воздушном шаре, обнаружил, что потерялся. Он спустился немного ниже и заметил на земле женщину. Спустившись еще чуть ниже, он обратился к ней:
Простите, не могли бы Вы помочь? Я договорился с другом встретиться час назад, но не знаю, где сейчас нахожусь. Вы находитесь на воздушном шаре в 30 футах от поверхности Земли, между 40 и 41 градусом северной широты и между 59 и 60 градусом западной долготы - ответила женщина.</description></item><item><title>брехня! шанс не стал бы разговаривать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BD%D1%8F-%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%B1%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 03 Feb 2004 18:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BD%D1%8F-%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%81-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%B1%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description> Тук-тук. Кто там? Это я, твой шанс. Неправда, шанс никогда не стучит дважды /американский фольклор/</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 30 Jan 2004 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>По данным древнеримского ЦИКа, 80% избирателей кричали &amp;quot;Варрава&amp;quot;.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 29 Jan 2004 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Перед вами не обычный слащавый, нудно-дипломатичный гороскоп. Горескоп - это беспристрастное, забавное досье на мужчин, позволяющее по знаку Зодиака разоблачить сидящего в каждом из них отпетого негодяя. Если вам кажется, что вы встретили мужчину своей мечты, прочтите это руководство и узнайте его недостатки, прежде чем потерять голову. Если вы уже влюблены, Горескоп, безусловно, не повлияет на ваше к нему отношение, но поможет лучше понять своего партнера.
ВОДОЛЕЙ 21 января - 19 февраля Водолеи - самые разумные мерзавцы из всех, которые могут вам встретиться.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 19 Jan 2004 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Если взрослого мыша взять и, бережно держа, напихать в него иголок Вы получите ежа.
Если этого ежа, нос заткнув, чтоб не дышал, Где поглубже, бросить в речку Вы получите ерша.
Если этого ерша, головой в тисках зажав, посильней тянуть за хвост то Вы получите ужа.
Если этого ужа, приготовив два ножа&amp;hellip; Впрочем, он наверно сдохнет: Hо идея хороша!</description></item><item><title>спам 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-2/</link><pubDate>Tue, 06 Jan 2004 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-2/</guid><description>Женщина постарше никогда не разбудит вас среди ночи с дурацким вопросом &amp;quot;О чем ты сейчас думал, милый?&amp;quot; Потому что ей просто наплевать, что вы думаете.
Женщина постарше всегда хранит презерватив в своем кошельке. Молоденькие все еще надеется, что об этом позаботитесь вы.
Женщина постарше обойдется вам дешевле. Молоденькая будет стоить вам 12 бокалов Мартини в баре, а женщина постарше будет с вами спать после чашки травяного чая у себя дома.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2003 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>НАСА заявляет о получении первого послания от инопланетян: Это действительно работает! Отправьте 5*10^50 атомов водорода в каждую из нижеперечисленных звездных систем, потом впишите свою звездную систему в начало списка и вычеркните ту, что стоит в конце, затем разошлите это сообщение еще в 100 звездных систем. При выполнении данных условий мы гарантируем, что в течение 0,25 оборота галактики вы получите взамен количество водорода, достаточное для поддержания жизни вашей цивилизации до тех пор, пока энтропия не достигнет своего максимального значения.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2003 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>26 &amp;quot;фактов&amp;quot;, которые можно почерпнуть из американских фильмов:
Фешенебельные апартаменты в Нью-Йорке по карману большинству людей, независимо от того работают они или нет.
По крайней мере, один из двух близнецов - прирожденный злодей.
Если вам надо обезвредить бомбу, не задумывайтесь, какой из проводов надо обрезать. Вы всегда выберете тот, который нужен.
Большинство лэптопов достаточно мощные, чтобы перехватить управление коммуникационными системами любых враждебных инопланетных цивилизаций.</description></item><item><title>спам /как красиво сгорают эти тысячедолларовые мониторы!/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%B8-%D1%82%D1%8B%D1%81%D1%8F%D1%87%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2003 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%B8-%D1%82%D1%8B%D1%81%D1%8F%D1%87%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Японцы решили заменить безличные и бесполезные микрософтовские сообщения об ошибках системы на поэтические, в стиле хайку. Вот примеры сообщений (правда, классический размер 5-7-5 соблюден не везде ;-))):
Your file was so big. It might be very useful. But now it is gone.
твой файл был так велик и, должно быть, весьма полезен но его больше нет
The Web site you seek Cannot be located, but Count less more exist.</description></item><item><title>из спама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2003 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description> Что говорит женщина, испытавшая 3 оргазма за ночь? Вы не знаете?! Эх, Вы&amp;hellip;</description></item><item><title>Сорняк - любое растение, растущее не на свооем месте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8F%D0%BA-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B5%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2003 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8F%D0%BA-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B5%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5/</guid><description>В редакцию газеты в Брюсселе пришло письмо: &amp;quot;Я завела себе садик, и он доставляет мне много удовольствия. К сожалению я никак не могу отличить полезные растения от сорняков. Помогите мне, пожалуйста!&amp;quot; Ответ редакции: &amp;quot;Вырвите все растения в вашем саду. То, что вырастет снова, – сорняки.&amp;quot;</description></item><item><title>Не повернув головы кочан</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D0%B2-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D1%87%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 19 Nov 2003 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D0%B2-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D1%87%D0%B0%D0%BD/</guid><description>вертикальные японские смайлики /голову наклонять не надо/ (^^) - стандартный смайлик /аналог :-) / (^ . ^)- улыбающаяся девушка /скромно улыбающаяся/ (^ . ^)- светиться от счастья /аналог :-))))))) / (^o^)/- радостно махать руками при встрече (^ . ^)/~ махать платочком при расставании (@@) - напиться/накуриться
вся статья http://www.toster.ru/816/</description></item><item><title>Охота на пингвинов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2003 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Журнал Discover в 1985 году написал об открытии в Антарктике нового зверя — горячеголового ледяного бурильщика (hotheaded ice borer). Сообщалось, что характерный костяной нарост на голове животного мог нагреваться до громадных температур и протапливать лед. Стаи бурильщиков, дескать, поттачивали лед под пингвинами, чтобы те проваливались в воду, и таким образом охотились.
100 лучших первоапрельских розыгрышей http://www.museumofhoaxes.com/top100.html</description></item><item><title>из сегодняшнего спама /переводное/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Nov 2003 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Одна блондинка участвует в конкурсе с призом в 1 млн. евро. Ей задают такие вопросы:
Сколько длилась столетняя война. а) 116 б) 99 в) 100 г) 150 Блондинка пропускает вопрос
В какой стране изобрели панамы? а) Бразилия б) Чили в) Панама г) Эквадор Блондинка просит помощи у студентов Университета
В каком месяце отмечается Октябрьская революция? а) Январь б) Сентябрь с) Октябрь д) Ноябрь Блондинка просит помощь у зала.</description></item><item><title>из сегодняшнего спама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2003 14:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>ВОТ ТЕБЕ БАБУШКА И ХЭЛЛОУИН!
Какую нечисть можно встретить 31 октября и умереть от страха
Трусалка. Благопристойная русалка, плавающая в больших семейных трусах и не когда не появляющаяся перед мужчиной голой. Не путать с безтрусалкой, соблазняющей рыбаков. Так же трусалку не следует путать с испуганной нимфой, которая пугается, когда рыбаки застают ее плескающейся в воде голышом.
Бурдалак. Опустившийся вурдалак. Вместо крови лакает любую бурду.
Минитавр. Карликовое чудище, которое так и не выросло, потому что в детстве курило.</description></item><item><title>из сегодняшнего спама /разговор бухгалтеров/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D0%B1%D1%83%D1%85%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 21 Oct 2003 17:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D0%B1%D1%83%D1%85%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>-Здравствуйте , Елена Юрьевна! -Здравствуйте, Геннадий Васильевич! -Елена Юрьевна, сальдо Вы мое дебетовое, а не желаете ли совместно со мной поучаствовать в консолидированной финансовой отчетности сегодня вечером, часиков в 8, а? Полную автономность предприятия и валовой доход гарантирую. Административные затраты и прочие операционные расходы беру на свой баланс. -Да ну Вас, Геннадий Васильевич. Знаю я Вас, Вы как пару инвестиций примете, так сразу начнете превалировать своей сущностью над моими формами и это с Вашими-то необоротными активами.</description></item><item><title>из сегодняшнего спама /про болонку/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2003 15:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83/</guid><description>1988 год (или 89?). Буэнос-Айрес. Огромный город-монстр, внешне в центре напоминающий Нью-Йорк на Манхеттене (честное слово).
И вот, одним прекрасным утром на карниз одиннадцатого этажа огромной башни - жилого дома, выходит погулять маленькая собачонка - пекинская болонка. Почему вышла, что ей надо было на карнизе, что в голову собачью взбрело - это уже никто не узнает. Казалось бы, не кошка&amp;hellip;
Хозяйка ушла в магазин или на работу там, это не важно.</description></item><item><title>просто хороший анекдот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Thu, 25 Sep 2003 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D0%B4%D0%BE%D1%82/</guid><description>Один человек думал, что когда он проиграл партию в шахматы, то потерпел поражение. Проучившись два года у знаменитого учителя Дзена, он понял, что потерпел поражение, если выиграл. По-прежнему неудовлетворенный, он проучился полтора года у великого суфийского святого Нарсуфина и узнал, что если он проиграл, но доволен проигрышем, то потерпел поражение. Тогда он на три года направился в Гималаи и научился у великого Йога Махариши, что если он выиграл, но чувствует себя виноватым за это, то он потерпел поражение.</description></item><item><title>очень старый спам /семейный/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2003 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Привет, милая!
Здравствуй, милый! (чмок чмок чмок) Как дела, радость моя, что нового? (с явным отсутствием интереса) Да вот, весь день на ногах, даже ужин ещё не готов. (с апатией) Не готов? А что ты днём делала? (с интересом) Стирала, убирала, по дому ковырялась, в магазин ходила. (почти наизусть) Весь день, что ли, ходила? (с поднятием бровей) А ты как думал, легко что ли? Мне на такси никто еды не привозит.</description></item><item><title>спам интересен только для женщин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 18 Sep 2003 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Такая история приключилась. В далекой Ахмерике живет-поживает мужик по имени, ну скажем, Роджер. Ему нравится женщина по имени Элен. Он приглашает ее в кино; она соглашается. Они проводят замечательный вечер. Hесколько подобных вечеров спустя он приглашает ее поужинать в ресторан, а на десерт они прыгают в постель. Через некоторое время они уже видятся друг с другом регулярно, Роджер не думает ни о ком, кроме Элен, а Элен - ни о ком, кроме Роджера.</description></item><item><title>из спама оседлых народов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 03 Sep 2003 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2/</guid><description>&amp;quot;Бинарный характер высказываний индивидуума утратившего социальную активность&amp;quot; (Бабушка надвое сказала) &amp;quot;Проблемы транспортировки жидкостей в сосудах с переменной структурой плотности&amp;quot; (Носить воду в решете) &amp;quot;Слабо выраженная актуальность применения клавишных инструментов в среде лиц духовного звания&amp;quot; (на фига попу гармонь) &amp;quot;Проблемы повышения мелкодисперсионности оксида двухатомного водорода механическим путем&amp;quot; (толочь воду в ступе) &amp;quot;Латентные возможности использования вербальных средств общения для оптимизации труда&amp;quot; (пошел на&amp;hellip;) &amp;quot;Положительное воздействие низкого коэффициента интеллекта на увеличение совокупности задач в процессе осуществления трудовой деятельности (работа дураков любит) &amp;quot;Солипсизм домашней птицы по отношению к нежвачным млекопетающим отряда парнокопытных&amp;quot; (гусь свинье не товарищ) &amp;quot;Антропоморфический подход к созданию брачной ячейки&amp;quot; (кому и кобыла невеста) &amp;quot;Синдром отказа от легитимизации, опирающийся на отсутствие возможностей быстрой идентификации личности&amp;quot; (я не я, и лошадь не моя) &amp;quot;Амбивалентная природа нейронных импульсов, испускаемых корой головного мозга&amp;quot; (и хочется, и колется) &amp;quot;Недопустимость использования типовых элементов жилищной архитектуры при отрицании кульминационного проявления созерцательно-осязательных эмоций&amp;quot; (любовь не картошка, не выбросишь в окошко) &amp;quot;Антитезисные свойства умственно-неполноценных субъектов в контексте выполнения государственных нормативных актов&amp;quot; (дуракам закон не писан) &amp;quot;Отсутствие прогресса-регресса в метаболизме организма при изменении соотношения жиров и углеводов в традиционном блюде оседлых народов&amp;quot; (кашу маслом не испортишь) &amp;quot;Место насекомовидных в иерархических системах пирамидального типа&amp;quot; (всяк сверчок знай свой шесток)</description></item><item><title>из спама /переводы/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2003 15:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Can You hear me - Ты можешь меня здесь Undressed custom model - Голая таможенная модель Manicure - Деньги лечат I&amp;quot;m just asking - Я всего лишь король жоп I have been there - У меня там фасоль God only knows - Единственный нос бога We are the champions - Мы шампиньоны Do You feel alright? - Ты справа всех знаешь? Bye bye baby, baby good bye - Купи купи ребенка, ребонок хорошая покупка To be or not to be?</description></item><item><title>из сегодняшнего спама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 06 Aug 2003 19:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Пастух ведет стадо овец на дальнее пастбище, и вдруг прямо перед ним из пыли выезжает новенький Jeep Cherokee. Водитель, достаточно молодой человек в костюме от Brioni , туфлях Gucci , очках Ray Ban и галстуке YSL , опускает стекло и говорит: Если я угадаю, сколько овец в твоем стаде, отдашь мне одну из них? Пастух смотрит на яппи, переводит взгляд на мирно пасущееся стадо и невозмутимо отвечает: Конечно. Яппи паркует машину, раскрывает ноутбук, подключает к нему сотовый телефон, заходит на сервер NASA, вызывает спутниковую навигационную систему GPS, сканирует территорию, открывает базу данных и порядка 60-ти таблиц Excel со сложными формулами.</description></item><item><title>из сегодняшнего спама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 29 Jul 2003 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>сколько дзэн-буддистов нужно, чтобы вкрутить лампочку? два. один, чтобы вкрутить. второй — чтобы не вкручивать.
три вида женского оргазма религиозный оргазм: &amp;quot;О, Боже! О, Боже! О, Боже!&amp;quot; позитивный: &amp;quot;О, йес! О, йес! О, йес!&amp;quot; фальшивый оргазм: &amp;quot;О, Джим! О, Джим! О, Джим!&amp;quot;
что вы получите, если будете проигрывать песню кантри с конца? вы получите обратно свою жену, свой дом, и бросите пить.
калифорния — это потрясающее место. если вы родились апельсином.</description></item><item><title>из сегодняшнего спама /в тему/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Thu, 24 Jul 2003 18:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0-/%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description>Посетитель. Здравствуйте, доктор. У меня проблемы. Доктор (пишет что-то в истории болезни). Присаживайтесь, голубчик. Рассказывайте. Посетитель. У меня&amp;hellip; погасший взгляд. И дергается правое плечо. Доктор (продолжая писать). Валерьянка и две таблетки пофигина на ночь - и как рукой, как рукой. Посетитель. Ночами мне снится, что я строю подземные пирамиды в Тоскане. Меня страшно беспокоит сохранность фресок и поведение связующего раствора в контакте с грунтовыми водами. Доктор (поднимает глаза). Что вы говорите.</description></item><item><title>из сегодняшнего спама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Jun 2003 13:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Письмо: Здpавствyйте, yважаемый господин пpовайдеp! Пишет Вам Ваш пользователь. Помогите мне,пожалyйста. У меня сегодня сломался Интеpнет. Еще вчеpа он pаботал, а сегодня я попытался откpыть Яндекс, а мне монитоp написал, что не может отобpазить стpаницy. Мой пpиятель компьютеpщик сказал, что это может быть из-за того, что сломался Интеpнет. Почините его, пожалyйста, или дайте мне пока дpyгой Интеpнет, потомy что мне очень надо откpыть Яндекс, там вчеpа была написана ссылка на важнyю для меня инфоpмацию, а сегодня даже пинги на Яндекс не идyт, а пpо тpасеpт-y видно, что пpомежyточный сеpвак в даyне, но делайте что хотите: меняйте таблицy маpшpyтизации, DNS-сеpваки, меня не волнyет, как вы бyдете это обходить, но то, что весь ваш тpафик идет чеpез меpтвый сеpвак меня не колышет, я вам не за то бабки плачy в натypе.</description></item><item><title>Классификатор профессий Украины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2003 22:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description> 10358 Аппаратчик мокрой классификации 10625 Аппаратчик по насасыванию диафрагм 10673 Аппаратчик приготовления замесов 11100 Аппаратчик шаровых мельниц 20157 Артист ритуальных услуг 11223 Бригадир двора изложниц 11406 Варщик шубного лоскута 11427 Вздымщик 11435 Вивщик колец 11502 Выбивальщик мягкой тары 11526 Выгребальщик костров 20843 Главный обогатитель 20981 Главный специалист по технике консервации телевизионных программ 11783 Давильщик 11813 Делильщик кружев 21731 Диспетчер по рулению 11853 Доводчик-притирщик 11883 Долбежник 11983 Завивальщик спиралей 12071 Заготовщик черни 12117 Загрузчик мелющих тел 12203 Запарщик коконов 12271 Зубополировщик деталей часов 12356 Изготовитель макетов матриц 22218 Инженер-лесопатолог 22613 Инспектор по контролю за исполнением поручений 12585 Испытатель источников тока 12589 Испытатель колец 22891 Капитан групповой 22909 Капитан сдаточный 23039 Комиссар аварийный 13207 Круговоротчик 13330 Лакировщик глобусов 14518 Мойщик мокрых отходов 14610 Монтажник позитива 14690 Монтировщик скелетов мелких животных 14833 Навальщик соли в бассейнах 14841 Навивальщик основ 15012 Намазчик спичечных коробок 15073 Наполнитель приборов жидкостями 15082 Насадчик манжет 15206 Обкатчик клюквы 15373 Обрезчик анатомического материала 15440 Окантуровщик оригиналов 15574 Оператор джинного оборудования 15596 Оператор зародышеотделительной машины 15752 Оператор на решетке 16249 Опрокидчик 16680 Повертальщик 24350 Посланник 17379 Прокатчик шаров 17602 Разводчик (распусчик) холяв 17621 Раздирщик пакетов 17653 Разметчик хлыстов 17781 Расправщик 17865 Регулировщик хвостового хозяйства 18194 Сборщик мокрых отходов 18207 Сборщик натуральных объектов 24719 Сестра медицинская диетическая 18598 Сливщик-разливщик 18722 Составитель описи объектов населенных пунктов 18732 Составитель смеси плавленного сыра 18863 Стереотипер 18937 Сушильщик дощечек 19567 Чистильщик лица голья 19712 Штамповщик ножек</description></item></channel></rss>