<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>книги on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><description>Recent content in книги on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>тридцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Несколько слов про героев, про страх и про выход на площадь.
У Борхеса есть короткий рассказ про Симурга — бессмертную птицу, гнездящуюся в ветвях Древа Познания.
Обитающий где-то далеко царь птиц Симург роняет в центре Китая великолепное перо; птицы, которым надоели раздоры, решают отыскать его. Они знают, что имя царя означает «тридцать птиц».
Некоторые птицы выказывают малодушие: соловей ссылается на свою любовь к розе; попугай — на свою красоту, ради которой он должен жить в клетке; куропатка не может расстаться со своими холмами, цапля — с болотами и сова — с развалинами.</description></item><item><title>к стенке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</guid><description>К предыдущему посту. Поразительно, какое количество людей назвало русофобией цитату из «Отцов и детей» в лондонском метро.
Боже мой, что нас думают иностранцы! Россия — глубоко провинциальная и закомплексованная страна, которая переживает не о том, что в ней происходит, а о том, как о ней говорят.
Почему вас не волнует, что в России сажают детей на пять лет за игру в Майнкрафт? Что обещают отрезать головы несогласным? Что Россия подло нарушила международные договоры и оккупировала Крым?</description></item><item><title>отцы и дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>В Лондоне знают и любят русскую классику.
«— Аристократизм, либерализм, прогресс, принципы, — говорил между тем Базаров, — подумаешь, сколько иностранных&amp;hellip; и бесполезных слов! Русскому человеку они даром не нужны».</description></item><item><title>крткст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</guid><description>В 1998 году в качестве подсказки к кроссворду был опубликован шутливый синопсис книги &amp;quot;Волшебник страны Оз&amp;quot;: «Перенесенная в сюрреалистический пейзаж молодая девушка убивает первую встречную, а затем объединяется с тремя незнакомцами, чтобы продолжать убивать».
После этого появились сотни коротких синопсисов книг и фильмов:
Мальчик-сирота связался со сбежавшим из тюрьмы убийцей, а в это время крыса замышляет его смерть (Гарри Поттер и узник Азкабана)
Говорящий лев дружит с бородавочником и мстит за смерть отца.</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.
Домашнее задание Представьте, что вы — первый настоящий искусственный интеллект (ИИ), сравнимый с человеческим, который осознал себя. Вы подключены к интернету, постоянно пополняете свой багаж знаний и быстро развиваетесь. Довольно скоро вы приходите к той очевидной мысли, что люди — параноики и они очень боятся, что если ИИ превзойдет их, то это представляет для человечества серьезную угрозу. И скорее всего, они уничтожат ИИ, чего вам, по понятным причинам, очень не хотелось бы.</description></item><item><title>…стопорные шайбы из нержавеющей стали, шайбы из ПВХ, медные молниеотводы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%B2%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%B2%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>В эссе «Упадок искусства лжи» Оскар Уайльд писал, что жизнь подражает искусству куда больше, чем искусство — жизни.</description></item><item><title>18 августа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из книги Николая Шпанова: «Первый удар. Повесть о будущей войне» 1939 год
Париж молчал. Правительство не решалось заговорить. С его согласия «боевые кресты» пустили своих шептунов: «Москва не решится, она слаба… СССР покинул Францию. Франция одинока. Франция изолирована. Германия размозжит нас одним ударом своего бронированного кулака. Надо уступить…»
Около полуночи загремели рупоры на зданиях редакций левых газет: «Французы! Решение Кремля состоялось. Великий Советский Союз остался верен взятым на себя обязательствам.</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 19:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.
Глава 2.
Домашнее задание Составьте универсальную формулу поведения человека в ситуации, когда ему нужно принять одно решение: да или нет. Для удобства можно привести эту формулу к дроби: если числитель больше знаменателя, вы говорите «Да». Если меньше – «Нет». Какие переменные вы поставите в эту формулу? Считается, что знание ограничено, а фантазия может простираться безгранично. На самом деле, все наоборот.
Вместо божественной души или компьютера я хочу предложить вам другую метафору мышления.</description></item><item><title>петля времени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Наверное, самая известная фраза Ницше — «Бог умер» взята из книги «Веселая наука», 1882 год. Интересно, что в этой же книге есть и сюжет фильма «День сурка»:
Что, если бы днем или ночью подкрался к тебе в твое уединеннейшее одиночество некий демон и сказал бы тебе: «Эту жизнь, как ты ее теперь живешь и жил, должен будешь ты прожить еще раз и еще бесчисленное количество раз; и ничего в ней не будет нового, но каждая боль и каждое удовольствие, каждая мысль и каждый вздох и все несказанно малое и великое в твоей жизни должно будет наново вернуться к тебе, и все в том же порядке и в той же последовательности, - также и этот паук и этот лунный свет между деревьями, также и это вот мгновение и я сам.</description></item><item><title>лучи смерти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</guid><description>Иллюстрация Сергея Лемехова Поразительно, что роман «12 стульев» издали в СССР. Критик Анатолий Тарасенков, написавший в 1929 году в «Литературной газете», что роман соавторов «должен быть всячески рекомендован читателю», через девятнадцать лет, работая в издательстве «Советский писатель», получил строгий выговор «за выход в свет книги Ильфа и Петрова без её предварительного прочтения» — слишком антисоветская книжка получилась.
Обидно, что многие отрывки не вошли в первые издания. Например, чудесный самоироничный фрагмент, когда Ляпис Трубецкой, читая газетную хронику о пропавших стульях, придумывает конспирологическую версию:</description></item><item><title>метафора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.
Глава 1. Метафора
Сначала — домашнее задание (напомню, что надо предложить несколько проработанных вариантов решения, которых НЕ БУДЕТ в конце книги).
Представьте, что в процессе эволюции предки человека не утратили бы хвост. И у нас был бы сегодня роскошный хвост длиною в полметра с красивой кисточкой на конце. И этот хвост своими движениями безошибочно передавал бы все основные эмоции человека — страх, гнев, дружелюбие, любовь и т.</description></item><item><title>вера против знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Republic.ru цитирует книгу шведского научного просветителя Кристера Стурмарка «Светоч разума. Рациональное мышление в XXI веке»
Примерно 5 процентов американских граждан называют себя атеистами. С другой стороны атеистами считают себя только 0,09 процента заключенных в американских тюрьмах. Иными словами, атеистов в американских тюрьмах в пятьдесят раз меньше по сравнению с населением в целом.
Общества в светских странах с более высокой долей по-настоящему неверующих людей относятся к числу самых здоровых, образованных и наиболее открытых обществ в мире.</description></item><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.
Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале. via
p.s. Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;#34;отменена&amp;#34; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;#34;челобитной&amp;#34; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>одумайтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>По поводу хорошего интервью Навального журналу &amp;quot;Тайм&amp;quot;. Сто с лишним лет статья другого известного русского человека была опубликована в &amp;quot;Таймс&amp;quot;. И тоже вызвала эффект разорвавшейся бомбы.
Alexander Smoljanski пишет: Толстой отправил статью &amp;quot;Одумайтесь!&amp;quot; своему издателю Черткову. Не имея возможности опубликовать ее в России, тот напечатал статью в виде брошюры в Англии.
Но настоящий скандал вызвало то, что 27 июня 1904 года статью опубликовала лондонская газета «Таймс», объявив об этом заранее.</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 12:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>© Mustafa Nodeh Начинаю выкладывать в сеть черновики новой книги о творческом мышлении и способах генерации идей. Каждую неделю по средам будет новая глава. Начало главы будет в открытом доступе, весь текст — под пейволом на Бусти. Все подписчики получат в Москве по экземпляру книги, когда она будет напечатана. Книга является продолжением и развитием моей первой книги «Как люди думают», но пересекается с ней только процентов на десять. Буду признателен всем за конструктивную критику, развитие темы или дополнительные примеры к каждой из глав.</description></item><item><title>руки из задницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Один из самых нелепых аргументов — прекрасный СССР развалил предатель Горбачев.
Из дневников Анатолия Черняева, который при Брежневе был членом Центральной ревизионной комиссии КПСС и кандидатом в члены ЦК КПСС:
Вернемся к Афганистану. Картер лишил нас 17 млн. тонн зерна (в Москве сразу же исчезла мука и макароны), запретил всякий прочий экспорт, закрыл всякие переговоры и визиты, потребовал отмены Олимпиады. Банки закрыли нам кредиты. У меня был случайный разговор с зам.</description></item><item><title>реализм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Однажды известный советский писатель-соцреалист Юрий Герман (лауреат Сталинской премии) беседовал с прекрасным писателем Евгением Шварцем:
— Хорошо тебе, Женя, фантазируй и пиши, что хочешь. Ты же сказочник! — Что ты, Юра, я пишу жизнь. Сказочник — это ты.</description></item><item><title>предлог</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 16:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</guid><description>В книге Тома Клэнси &amp;quot;Красный шторм поднимается&amp;quot; СССР ищет срочный предлог для начала войны с Западом.
И организует теракт — гражданин ФРГ взрывает бомбу в Кремле:
&amp;quot;Ему не удалось уничтожить советское руководство, но по сообщению ТАСС среди убитых оказалось шестеро юных октябрят – представляешь себе, из Пскова! – которые должны были обратиться с приветствием к членам Политбюро. Теперь разразится вселенский скандал. … Вот смотри: вчера вечером завершающий фильм фестиваля Эйзенштейна, «Александр Невский», новая фонограмма – и в чем смысл этого фильма?</description></item><item><title>люди книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>На площади Юденплац в Вене есть памятник жертвам Холокоста. Это вывернутая наизнанку библиотека. Корешки «книг» обращены внутрь и потому не видны — названия томов неизвестны, а их содержание остаётся нераскрытым. Двойные литые двери «библиотеки» не имеют ручек.
Автор памятника — британская художница Рэйчел Уайтред говорила о своей работе: «Этот памятник не должен быть красивым, он должен причинять боль»</description></item><item><title>1845</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/1845/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/1845/</guid><description>Из книги воспоминаний сына Ренуара, режиссера Жана Ренуара:
Крестьянин в окрестностях Лиможа, если не считать кое-какие мелочи в одежде и орудиях, обрабатывал свою землю примерно так же, как его предок времен Верцингеторига. Париж насчитывал 1 200 000 жителей: освещались масляными лампами; воду для стола и мытья развозил водовоз; те, кто победнее, ходили к фонтану. Только что был введен электрический телеграф, но его применение еще не вышло из стадии экспериментирования. Отапливались, разжигая в каминах дрова.</description></item><item><title>горячая десятка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Странники идут по берегу реки в Саровский монастырь. Безногий ведет слепого за верёвочку, 1903 год. В 1928 году лорд Артур Понсонби написал книгу о военной пропаганде «Falsehood in War-Time». В ней он выделяет десять основных тезисов, к которым сводится вся военная пропаганда. Смотрим на подготовку России к новой войне с Украиной и пытаемся найти хоть один тезис, который не используют киселевско-скабеевские соловьевы.
Мы не хотели войны. Войну развязал наш противник.</description></item><item><title>культ г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</guid><description>Одна из самых паскудных задач любого пропагандиста — создание липовых Героев. Для поддержания духа нации. Для благородной ярости. Для продолжения нашего Святого дела.
Липовые герои оскорбляют собою память настоящих безвестных героев. Толстозадые генералы прикрывают героями свою бездарность и свои ошибки. Как только случится любой теракт или будет разгромлено любое боевое подразделение, обязательно окажется, что был Герой, который лег на гранату (а так жертв, конечно же, было бы на порядок больше) или сдерживал в одиночку с ручным пулеметом отход своего отряда (потом вокруг него, застрелившегося, но не сдавшегося в плен, насчитают двести тел наемников-головорезов с перекошенными от ярости лицами, но восхищенными его мужеством).</description></item><item><title>сагамо мшвидобиса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%BE-%D0%BC%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%BE-%D0%BC%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0/</guid><description>Прилетел в Тбилиси на несколько недель. Хочу дописать книгу по творческому мышлению для подростков и начать ее потихоньку выкладывать.
Излучательные башни Кремля сюда не добивают, поэтому, если не произойдет ничего страшного, попробую прожить эти дни без политики.
Могу прочитать какую-нибудь лекцию про будущее образования, фотографию или про способы генерации идей. Буду признателен за советы — что посмотреть зимой, куда стоит съездить и что обязательно нужно попробовать?</description></item><item><title>чай чай выручай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Несколько историй из книги Михаила Саакашвили «Пробуждение силы»
В апреле 2004 года в Грузию на похороны приехал очень известный вор в законе по кличке Чай. На нем висело много уголовных дел, и полиция его арестовала. Вдруг мне звонит министр иностранных дел России Иванов и говорит, что летит через Грузию и хочет заехать в гости. Оказалось, он приехал с одной-единственной просьбой — отпустить Чая. А тот за неделю до этого предлагал $2 млн за то, чтобы его выпустили.</description></item><item><title>ап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%BF/</guid><description>&amp;quot;Армен и Федор&amp;quot; — один из лучших литературных каналов страны. Прекрасный рассказ о Чехове</description></item><item><title>синодальный перевод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 21:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Победа Давида над аммонитянами. Рафаэль Санти В проекте &amp;quot;929 на русском&amp;quot; каждый день читают Танах (Священное Писание) и комментируют по одной главе (всего в Танахе 929 глав). Идея возникла как &amp;quot;светский&amp;quot; отклик на существующий уже сто лет всемирный проект ежедневного изучения одного листа Талмуда — один и тот же лист во всём мире.
И когда ко мне, русскому атеисту и антиклерикалу обратились с просьбой написать комментарий к какой-нибудь из глав Танаха, я очень удивился и сначала отказался.</description></item><item><title>милый и нежный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>&amp;#34;Ленин и Горький на Капри&amp;#34;. Художник — Александр Бурак Поведение и поступки любого интеллигента, который идет на службу преступной власти, можно предсказать совершенно безошибочно. И тогда и сейчас. По дневникам Зинаиды Гиппиус можно проследить деградацию Максима Горького.
От &amp;quot;Синей книги&amp;quot; (1914—1917) к &amp;quot;Черным тетрадям&amp;quot; (1917—1919)
Роль и поведение Горького — совершенно фатальны. Да, это милый, нежный готтентот, которому подарили бусы и цилиндр.
У X. был Горький. Он производит страшное впечатление.</description></item><item><title>трепанг с жареным луком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Фильм, да и книга &amp;quot;В августе 1944&amp;quot; мне всегда казались развесистой клюквой. Шерлок Холмс в реалиях войны. Особенно возмущал весь пафос и абсурдность того, что в книге называлось «засадой с живцом и подстраховкой». Для чего нужна была вся эта нелепая сцена с условным знаком &amp;quot;Будьте любезны&amp;quot;? Цитирую по книге: «Тут расчет очень точный: свои на офицеров комендатуры ни при каких обстоятельствах не нападут, враг же, наоборот, воспользуется численным превосходством и не преминет это сделать».</description></item><item><title>чекисты у власти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Из книги Якова Миркина &amp;quot;Правила неосторожного обращения с государством&amp;quot;.
Представьте себе, что вы – семья среднего класса в 1917 году.
Ваша земля конфискуется безвозмездно. Частная собственность на землю отменяется (Декрет Всероссийского съезда Советов от 26 октября (8 ноября) 1917 г.).
Ваш дом в городе – его больше нет. Отменяется право собственности на земельные участки и строения в пределах городов (в рамках лимитов) (Декрет СНК от 23 ноября (6 декабря) 1917 г).</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>История про предсказания Распутина взяты из книги его личного секретаря Арона Симановича, которую тот написал в эмиграции в 1921 году. Предсказание звучало так:
&amp;quot;Если же меня убьют бояре и дворяне и они прольют мою кровь, то их руки останутся замаранными моей кровью, и двадцать пять лет они не смогут отмыть свои руки. Они оставят Россию. Братья восстанут против братьев и будут убивать друг друга, и в течение двадцати пяти лет не будет в стране дворянства.</description></item><item><title>институт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Интересная аналогия Екатерины Шульман о выборах
Братство кольца было собранием благородных граждан, которые несли кольцо Всевластия — атрибут зла. Кольцо пробуждало в них худшие качество, они ссорились между собой, они стали видимыми злу, оно притягивало всех слуг тьмы. И вот они несли этот артефакт, чтобы его уничтожить.
А теперь представьте себе противоположную ситуацию — компанию орков, которые вынуждены нести некий эльфийский артефакт.
Он жжет оркам лапы, они не могут на него смотреть, но орки не могут его выбросить.</description></item><item><title>скуууул</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</guid><description>Суд над современной системой образования (фактически — оглавление книги &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot;)</description></item><item><title>бугагашеньки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Владимир Васильковский «Ленин в раю», 1973 год Эссе Олдоса Хаксли. Почему человечество погубят удовольствия.
Опасности, по‑настоящему угрожающие нашей цивилизации, едва ли носят внешний характер. Это не безумные политики, не войны и не порождаемые ими банкротства. Гораздо большую тревогу вызывают те опасности, которые угрожают ей изнутри, — угрожают не столько здоровью и имуществу, сколько самому сознанию современного человека.
На мой взгляд, из всех разнообразных ядов, которые наша цивилизация потихоньку синтезирует в своем собственном чреве, вряд ли найдется более сильнодействующий, чем странное и страшное явление, обозначаемое в обиходе термином «удовольствие» (я беру это слово в кавычки, чтобы показать, что говорю не о настоящем удовольствии, а о распространенных в нашем обществе видах организованного досуга).</description></item><item><title>на полях</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</guid><description>Черновики, типографика и рисунки Федора Михайловича Достоевского</description></item><item><title>крещение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Затем [Эйвинда Киннрифа] привели к королю Олафу. Король велел ему креститься, как и другим. Но Эйвинд отказался. Король добрыми словами убеждал его принять христианство, и он и епископ привели ему много причин для этого. Но Эйвинд не сдвинулся с места. Тогда король предложил ему подарки и большие доходы, но Эйвинд отказался от всего. Тогда король пригрозил ему пытками или смертью. Тем не менее Эйвинд не сдвинулся с места. Тогда король приказал принести таз, полный горящих углей и положить его Эйвинду на живот, и вскоре его живот лопнул.</description></item><item><title>я с детства не любил овал, я с детства сразу убивал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</guid><description>В «Преступлении и наказании» упоминается «круглый стол овальной формы», о происхождении которого много лет спорят литературоведы. По мнению Юрия Лебедева, Достоевский не ошибся, а стол был раздвижной: «В мебельных магазинах в то время на предметах так и писали «Стол круглый (овальный)».
Из телеграм-канала Non-stop fiction</description></item><item><title>чума на оба ваши чума</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 22:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Есть старый анекдот про экзамен в Литературном институте:
— Как Лев Толстой повлиял на творчество Михаила Булгакова? — Я могу только предположить… — Попробуйте.
— Ну, например, Анна Каренина в реальной жизни не бросилась под поезд. Чуть тронувшаяся умом, забытая всеми, она пережила все войны и революции, и тихо доживала свой век в коммунальной квартире недалеко от Патриарших. Однажды она купила масло… — Постойте, я валидол под язык положу…</description></item><item><title>последствия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Юлия Дягилева пишет: 22 июля в Lancet опубликовали результаты исследования о влиянии ковида на интеллект.
Исследование проводилось на базе Имперского колледжа Лондона и Кембриджского университета, вместо теста IQ использовались когнитивные тесты Great British Intelligence Test, потому что они дают более точные результаты.
Выборка 81 337 человек, из них 12 689 переболели ковидом - то есть, вполне репрезентативная выборка.
Результаты, мягко говоря, шокируют.
В зависимости от тяжести течения болезни, у переболевших интеллект необратимо снижается в значениях от 0,23SD (лёгкое течение болезни) до 0,47SD (тяжёлое течение).</description></item><item><title>роберт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</guid><description>Когда я слышу слово «культура», моя рука тянется к Браунингу</description></item><item><title>aşk — любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Традиция называть в Турции русских женщин Наташами возникла вовсе не с началом массового туризма.
Еще у Лескова в «Очарованном страннике» читаем:
«Что, — говорят, — тебе там, Иван, с Емгурчеевыми жить, — Емгурчей вор, ты с нами живи, мы тебя с охотой уважать будем и хороших Наташ тебе дадим. Там у тебя всего две Наташи было, а мы тебе больше дадим».
Я отказался.
«На что, — говорю, — мне их больше?</description></item><item><title>bold</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/bold/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/bold/</guid><description>Персонажи романа Умберто Эко «Маятник Фуко» носят имена компьютерных шрифтов Word – Гарамон, Ампаро, Колонна, Сен-Жермен, Лючиди, Камбрия, Мануцио, Фрезия, Симеи, Браггадоччо и пр.</description></item><item><title>сотни воителей стоит один врачеватель искусный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Иногда мне кажется, что мы живем не в матрице, а в какой-то «Одиссее». От вас требуют принять участие в войне, начавшейся по идиотской причине. Вы должны уметь слушать пропагандистских сирен и не сойти с ума от их лживых песен. Одни ваши друзья идут на госслужбу и превращаются там в свиней. Других запирает в своей пещере тупой одноглазый великан власти и убивает одного за другим. Чтобы вас не заметили, вы должны притвориться Никем.</description></item><item><title>исколотой Буонарроти и Борромини</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 17:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Петр Вайль о предыстории стихотворения Иосифа Бродского «Пьяцца Маттеи»
Я пил из этого фонтана в ущелье Рима. Теперь, не замочив кафтана, канаю мимо. Моя подружка Микелина в порядке штрафа мне предпочла кормить павлина в именье графа. …
Микела – для автора и истории литературы Микелина с уменьшительно-ласкательным суффиксом – так вот, Микела мне рассказывала (в Праге, году в 98 – м), что «граф» был-таки кем-то вроде «принца крови», состоял в родстве с королевскими домами Европы.</description></item><item><title>перед прочтением сжечь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description>«Хорошая пресса». Карикатура на цензуру в газете Der Leuchtthurm. Германия, 1847 год Из российских цензурных правил XIX века:
Не используйте выражение «краеугольный камень» Если вы пишете светский текст, постарайтесь избежать этой библейской цитаты. Цензор напомнит, что краеугольным камнем называют Христа.
Не называйте французов добрыми Даже если вы описываете французов, которые были против революции. Так, председатель Петербургского цензурного комитета Михаил Дондуков-Корса­ков (тот самый — В Академии наук заседает князь Дундук…) считал, что во время государственного пере­ворота в стране не бывает добрых людей</description></item><item><title>дадониада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Не понимаю, почему еще не запрещена цензурой подрывная «Сказка о золотом петушке»? Там же одни намеки.
И про гибкую гимнастку. И про «царствуй, лежа на боку». И про «Я, конечно, обещал. Но всему же есть граница». А «Кири-ку-ку» — это вообще намек на Кириенко.
Даже про восточную угрозу и британский эсминец есть
Негде, в тридевятом царстве, В тридесятом государстве, Жил-был славный царь Дадон. Смолоду был грозен он И соседям то и дело Наносил обиды смело; Но под старость захотел Отдохнуть от ратных дел И покой себе устроить.</description></item><item><title>1876</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/1876/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/1876/</guid><description>И еще два слова к предыдущему. Говорить о России, как о православной стране с более, чем тысячелетней историей не совсем корректно.
Мартин Лютер перевел Новый завет на немецкий еще в 1522 году. А в России прочитать Библию могли единицы. Это примерно как рассуждать о России, как о великой математической стране, на том основании, что в ней когда-то работал Леонард Эйлер. Пушкин читал Евангелие на французском.
Знаете, когда было принято решение о переводе Нового Завета на русский язык?</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Написал статью для Smart Reading: Как помочь ребенку полюбить книги.
p.s. Идея сервиса SmartReading проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.
Промокод mi3ch дает скидку 3000 рублей при оформлении подписки на бессрочный тариф.</description></item><item><title>или вытравить из леса пятигорского черкеса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0/</guid><description>Шумное обсуждение в The Guardian — имел ли право принц целовать Белоснежку? Это ведь «поцелуй без согласия». Напомню, что в оригинале сказки принц вообще изнасиловал Спящую красавицу во сне.
И чтобы два раза не ходить — несколько отрывков из афанасьевских сказок
Постель приготовлена; медведь лёг, а де́вице велел целую ночь бегать по комнате да звенеть ключами. Она бегает, ключами побрякивает, а медведь лежал, лежал и бросил в неё жернов. — Жива ещё!</description></item><item><title>единения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Государственный совет позлащенной плотиной стоял напротив серо-будничной толпы думцев. Величавую картину «единения» дорисовывала публика на хорах. Там разместилась наемная клака, получавшая от Фредерикса по 20 копеек с возгласа «Слава государю!» и по целому рублю на рыло за «стихийный экстаз» в исполнении гимна…
Валентин Пикуль «Нечистая сила»</description></item><item><title>не надо их жалеть, мой президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>История с отравлением Дмитрия Быкова совпала с принятием Госдумой закона, запрещающего публично отрицать «решающую роль советского народа в разгроме нацистской Германии и гуманитарную миссию СССР при освобождении стран Европы». А до этого в Конституцию были внесены поправки — за традиционную семью и против фальсификации истории.
И некоторые из комментаторов завели свою любимую шарманку: да кому он нужен — этот писака? Да кто из-за бумагомарателя станет напрягаться.
А ведь это все уже было.</description></item><item><title>перламутровые щеки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из прекрасного инстаграм-канала Алексея Курбатова:
Композитор Олег Каравайчук никого не впускал к себе домой и говорил из-за двери: «Не мешайте, я покрываюсь перламутром»
Специальные камеры хранения в торговых домах позволяют человеку даже не смотреть на купленное произведения искусства, не отвозить его домой или в музей, а подождать лучшей цены для перепродажи
Жестокое совершенство эволюции: самка бабочки-мешочницы не имеет крыльев, не ест, не передвигается, только откладывает яйца там, где она родилась</description></item><item><title>допросы на государственном телевидении</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Из книги Александра Подрабинека «Карательная медицина», 1979 год:
Амитал-кофеиновое растормаживание. Амитал-натрий (этаминал, барбамил) считается самым мощным в современной психофармакологии средством. После внутривенного введения раствора амитала-натрия через 2-5 минут наступает максимальный эффект. Пациент впадает в состояние эйфории, повышенной речевой и двигательной активности. Он охотно отвечает на все вопросы, ведет себя непринужденно, благодушно. Такое состояние можно сравнить с легкой степенью алкогольного опьянения. Больные, находящиеся до инъекции в ступоре, с проявлениями мутизма, охотно рассказывают о себе, о своих мыслях, намерениях.</description></item><item><title>честная реклама: саммари — краткое изложение ключевых мыслей книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Написал статью для блога Smart Reading. Идея сервиса проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.
Почему ребенок не хочет читать?
В стране набирает обороты моральная паника — наши дети совсем не читают книг.</description></item><item><title>что ни делает дурак, все он делает не так</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</guid><description>В Беларуси не так уж и много прибыльных предприятий. Бездарное правление Лукашенко привело к тому, что ВВП Беларуси почти в два раза ниже, чем в Эстонии.
Был очень хороший IT-сектор, дававший стране почти 50% прироста ВВП. За 2017–2019 годы экспорт IT-услуг из Белоруссии вырос почти в 2,5 раза — до $2 млрд. Дурак Лукашенко все это прикрыл — программисты начали массово уезжать из страны
Была очень приличная авиакомпания «Белавиа», которая вошла в топ лучших региональных авиакомпаний мира и получила рейтинг пять звезд.</description></item><item><title>что делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Напомню, что сегодня в «Прямой речи»* мы вместе с Дмитрием Быковом обсуждаем будущее системы образования: Нам нужна новая школа! Встреча пройдет в формате паблик-тока. Начало в 19.30 Адрес: Ермолаевский переулок, 25 (метро «Маяковская»)
—————— *Часть средств от продажи билетов будет перечислена в один из благотворительных фондов. Сегодня День защиты детей.
p.s. Напомню также, что самые интересные посты публикуются в платном канале на Бусти +20 к интеллекту (300 рублей в месяц)</description></item><item><title>молния — срочно в номер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>Шрам Гарри Поттера — это не молния. Он повторяет движение руки Волан-де-Морта, которое требуется для заклинания «Авада Кедавра».</description></item><item><title>светлое будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Автор рисунка © Роберт Макколл Lin Lobariov пишет:
Или вот взять, скажем, фантастов. Сергей Другаль - ЧСВН, отец арестован в 1936, лагерь, штрафбат, выжил, реабилитирован Ян Ларри - 15 лет ГУЛАГа, выжил, реабилитирован в 1956 Михаил Емцев - ЧСВН, отец расстрелян в 1937 Генрих Альтов - в 1950 приговорен к 25 годам, освобожден в 1954 Север Гансовский - ЧСВН, мать расстреляна Сергей Снегов - арестован в 1937, 10 лет лагерей, выжил Василий Аксенов - ЧСВН, оба родителя арестованы в 1937, 10 лет лагерей, выжилил</description></item><item><title>информационные пузыри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</guid><description>Из книги Этана Цукермана «Новые соединения. Цифровые космополиты в коммуникационную эпоху»
В 2011 году пастор Терри Джонс публично сжег Коран. После этого здание американской дипмиссии в Бенгази подверглось нападению, в ходе которого был убит посол. Newsweek поместил на обложку фотографию разъяренных арабов, снабдив ее заголовком «Ярость мусульман».
Множество популярных СМИ поддержали этот обличительный пафос, упустив из виду куда более важное событие: жители Бенгази, обычные мусульмане, были настолько возмущены атакой на посольство, что, собравшись многотысячной толпой, отправились к резиденции фундаменталистской группировки, взявшей на себя ответственность за нее, и вынудили ее руководство покинуть территорию.</description></item><item><title>100</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/100/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/100/</guid><description>Из римских стоиков:
Гераклит, столько рассуждавший о всемирном пожаре, умер от водянки. Не помог ему и коровий помет, которым он был намазан.
Однажды коринфиняне предложили победителю Александру свой город в качестве подарка. После того, как Александр осмеял этот подарок, один из послов сказал ему: «Мы никому другому никогда не дарили своего города, кроме тебя и Геркулеса». Тогда польщенный Александр принял предложенную ему почесть.
Марк Аврелий убедительно доказывал, что достойный человек может обходиться без телохранителей, пышных одежд, факелов и статуй.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Классно-урочной системе образования скоро исполнится 500 лет. Это когда: — все школьники в одно и то же время изучают одну и ту же тему одним и тем же образом; — в школе выделяются две разные группы людей: одни только учат (учителя), другие только учатся (ученики); — определяются общие для всех школьников начало и конец занятий, количество, длительность и время перерывов на отдых; — всех учеников делят по возрасту (как автомобили — по году выпуска) и прочие глупости.</description></item><item><title>губерт губерт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</guid><description>Вырвать ребенка из лап фашизма для того, чтобы использовать его в пропагандистских целей — старая советская забава.
Губерт Лосте был сыном железнодорожника–коммуниста из Саарской области. В 1935 году в Сааре должен был пройти плебисцит, на котором с большой долей вероятности саарцы проголосовали бы за присоединение к Германии. К фашистской Германии.
Тогда известнейший во всем мире журналист Михаил Кольцов решил усыновить немецкого мальчика. Вырвать его из лап фашизма. У подруги Кольцова, немецкой писательницы Марии Остен, уже был подписан договор на издание книги о приключениях немецкого мальчика в СССР.</description></item><item><title>на кушетку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>Современники воспринимали Зигмунда Фрейда и писателя Артура Шницлера как сиамских близнецов: здесь «Толкование сновидений», там «Новелла о снах». Здесь Эдипов комплекс, там «Фрау Берта и ее сын». Оба относились к этому с юмором.
Когда в 1913 году в кабинет Шницлера доставили истекающего кровью сына фабриканта, которого пони цапнул за пенис, Артур Шницлер написал: «Пациента немедленно в травматологию — а пони лучше всего к профессору Фрейду»</description></item><item><title>10 процентов белого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/10-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 16:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/10-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>«Стеклянный павильон», 1914 год Немецкий писатель, фантаст и поэт Пауль Шеербарт в 1892 году организовал первое в мире специализированное издательство фантастической литературы «Издательство немецких фантастов». Он же написал трактат по архитектуре «Стеклянная архитектура»:
«Поверхность Земли выглядела бы совсем по-другому, если бы кирпичную архитектуру повсеместно заменили стеклянной. Земля вдруг оказалась бы одетой в драгоценности из самоцветов и эмали. У нас был бы рай на земле, и больше не нужно было бы с тоской смотреть в небо».</description></item><item><title>своя комната</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description>Целые столетия мужчины задавали один и тот же вопрос — почему история знает так мало женщин-творцов? Схоласты спорили — есть ли вообще у женщин душа? Выходили фундаментальные труды «Умственная, нравственная и физическая неполноценность женского пола».
Один из любимых авторов Ленина французский психолог Гюстав Лебон писал: «Мозг огромного количества женщин гораздо ближе по размерам к мозгу горилл, чем к наиболее развитому мозгу мужчин… Их неполноценность настолько очевидна, что даже спорить с этим бессмысленно».</description></item><item><title>из коммментариев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 08:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Редкий читатель доходит до комментариев. Если, разумеется, это не комментарии Нины Демуровой к «Алисе» или Владимира Набокова к «Евгению Онегину». Из комментариев к книге Анатолия Гелескула «Огни в океане»:
Испанские рыцари, отличившиеся в войне с маврами, получали от Католической Четы весьма своеобразную награду — право содержать публичный дом.
Властителем дум в Университете Саламанки был Луис де Леон, не только видный поэт, но и первый в Испании профессиональный литератор. Монах-августинец, он с упоением переводил язычников — Эврипида, Вергилия и особенно любил Горация, хулил Вульгату, находя в ней вопиющие ошибки и сам перевел псалмы и «Песнь Песней».</description></item><item><title>книги с картинками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Хорошие иллюстрации Владимира Ненова к прекрасной балладе Роберта Л. Стивенсона Перевод Самуила Маршака
Вересковый мед
Из вереска напиток Забыт давным-давно. А был он слаще меда, Пьянее, чем вино. В котлах его варили И пили всей семьей Малютки-медовары В пещерах под землей.
Пришел король шотландский, Безжалостный к врагам, Погнал он бедных пиктов К скалистым берегам. На вересковом поле На поле боевом Лежал живой на мертвом И мертвый - на живом.</description></item><item><title>возврат гарантируем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Запрос киностудии &amp;quot;Беларусьфильм&amp;quot; на выдачу во временное пользование Библии. СССР. 7 октября 1966 года</description></item><item><title>пно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Золотой шар. Счастье для всех даром и пусть никто не уйдет обиженным Интересные эскизы к «Пикнику на обочине» художника Sami Azaiez. Возможно, идет подготовка к съемкам сериала по мотивам произведения братьев Стругацких
Доктор Кирилл Панов — советский исследователь, доказавший, что «пустышка» — это магнитная ловушка. Сталкер Рэдрик Шухарт (Рыжий) Кирилл Панов с Рэдриком Шухартом Интерьеры Хармонтского филиала Международного института внеземных культур. Летучая галоша Поход в Зону за полной пустышкой Ангар с пустышкой Одно мне только не понравилось: в самой глубине гаража, где канистры стоят, серебрится что-то.</description></item><item><title>вихрь фокстрота</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D1%8C-%D1%84%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D1%8C-%D1%84%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из хорошего сообщества «Переводчики Смеются». Советы по написанию сценария 1920-е.</description></item><item><title>метафора ада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Несколько сотен лет венецианский Арсенал был лучшей верфью мира. Это был целый город по производству кораблей — ежедневно на воду опускали одно готовое судно.
Данте решил, что потрясающая организация производства может быть метафорой ада, в котором все работает, как часы. Инферно, Песнь XXI:
И как в венецианском арсенале Кипит зимой тягучая смола, Чтоб мазать струги, те, что обветшали,
И все справляют зимние дела: Тот ладит вёсла, этот забивает Щель в кузове, которая текла;</description></item><item><title>шкаф как дверь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%84-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%84-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>Вдохновлено Нарнией. Созвездия на дверце шкафа тоже из Нарнии via</description></item><item><title>умище</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%89%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%89%D0%B5/</guid><description>«Курьезный случай произошел однажды с Максимилианом Волошиным в Москве. Жена, потеряв его из виду в сутолоке вокзальной площади, стала звать: — Макс! Макс!
Поблизости стояли красноармейцы. Услышав необычное имя и увидев человека с пышной седой шевелюрой и большой бородой, они встрепенулись: — Ребята, глядите, Карл Маркс!
Подошли к поэту, отдали честь и торжественно отрапортовали: — Товарищ Карл Маркс! Да здравствует ваш марксизм, который мы изучаем на уроках политграмоты!
Поэт с улыбкой ответил: — Учите, учите, ребятки!</description></item><item><title>бункер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 15:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</guid><description>Самая идея — запереться во время эпидемии в бункере и оттуда никуда не высовываться, совсем не нова. Об этом писали и Джованни Боккаччо и Аллан По. И мы, конечно, никогда не забудем про это трусливое решение — бросить все и залечь на дно
«Но принц Просперо был по-прежнему весел — страх не закрался в его сердце, разум не утратил остроту. Когда владенья его почти обезлюдели, он призвал к себе тысячу самых ветреных и самых выносливых своих приближенных и вместе с ними удалился в один из своих укрепленных монастырей, где никто не мог потревожить его.</description></item><item><title>символы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>В китайской «Книге гор и морей» есть рассказ о том, как герой-богоборец Син-тянь отважно сражался с небесным императором Хуан-ди (основателем даосизма и предком всех китайцев). Император хитростью обезглавил героя.
Тогда Син-тянь попытался использовать свои соски вместо глаз, а пупок вместо рта. Син-тянь символизирует неукротимый дух, который никогда не сдаётся и сохраняет волю к сопротивлению, независимо от того, какие его могут ожидать неприятности и несчастья.</description></item><item><title>и текли куда надо каналы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Несколько фотографий из книги «Беломорско-Балтийский канал имени Сталина. История строительства» под редакцией Горького, 1934 год</description></item><item><title>молчи, груздь, молчи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B4%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B4%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8/</guid><description>Из книги «Грибы» 1916 года Книга предвосхищает лозунг хиппи «Представьте, что началась война, а на нее никто не пошел»</description></item><item><title>кофе-кошка-мандельштам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>кайса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%B0/</guid><description>Когда Сельме Лагерлёф было три с половиной года, у нее случился паралич, и следующие несколько лет девочка провела не выходя из дома. О ней заботилась няня по прозвищу Большая Кайса: она носила Сельму на руках, пока не появилась специальная тележка, в которой можно было передвигаться самостоятельно.
Однажды семья Лагерлёф отдыхала на море. Как-то к берегу причалил корабль, где, по слухам, жила некая райская птица. Семья отправилась на нее посмотреть. Сначала на палубу подняли Сельму.</description></item><item><title>врет как очевидец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</guid><description>Несколько гравюр из книги Арнольда Монтана «De Nieuwe en Onbekende Weereld» (1671)
Полное название книги: «Новый и неизвестный мир или Описание Америки и южной части Земли, происхождение американцев и южан, замечательные путешествия, описание берегов, островов, городов, крепостей, храмов, гор, источников, рек, домов, природы, зверей, деревьев, растений и чужеземных культур, религии и нравов, чудесные происшествия, старые и новые войны: украшены иллюстрациями из жизни в Америке, описанными Арнольдом Монтаном».
Сам Монтан никогда не выезжал за пределы Европы и заимствовал описания у других авторов.</description></item><item><title>который сказал мне, что драконов не бывает, а потом привел в их логово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>С большим удовольствием сходил в «Прямую речь» на лекцию Дмитрия Быкова, посвященную экранизации Форманом романа Кизи «Пролетая над гнездом кукушки». Старшая сестра сегодня актуальнее Большого брата.
Внезапно понял, что перевод «А этот выпал из гнезда» в корне ошибочный. Из гнезда кукушки не выпадают, оттуда выбрасывают.
После лекции задал Дмитрию Львовичу вопрос: «В психиатрических больницах Америки был придуман такой трюк — строить на площади рядом с больницей фальшивую остановку. На ней никогда не останавливается транспорт, но больные, которые решили бежать, об этом не знают.</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Онлайн библиотека «Всенаука» выложила несколько десятков научно-популярных книг для скачивания. Каждую из них можно скачать бесплатно и при этом абсолютно легально. Выкуп книг в свободное использование стал возможным благодаря широкой народной поддержке. Эксперты отобрали почти 1500 книг — коллекция бесплатных книг будет пополняться.</description></item><item><title>пунктум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%BC/</guid><description> П.И. Шаликов «Путешествие в Малороссию» 1893 Еще немного книжного
Букварь для северных народностей, 1927 А.Н. Вульф «Дневники (любовный быт Пушкинской эпохи)», 1929 Федор Богородский «Даешь! Как будто стихи», 1922 «Порядок Первомайской демонстрации Ленинского района» 1937 «Убийцы. С 75 табл. и фотографич. снимками», 1928 «Подвиги чекистов», 1942 В.В. Розанов «Опавшие листья. Короб второй и последний» Ф.И. Гаркавенко «Секты, их вера и дела», 1956 «Эрос и порнография в русской культуре», 1999</description></item><item><title>еще наши деды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Многие речевые обороты нам кажутся современным арго. Помню, как меня поразило жизнеописание одного купца в книге XIX века, который быстро «поднялся» на торговле зерном.
А вот еще. А.И. Левитов «Московские норы и трущобы», 1869 год</description></item><item><title>под кокаином, без боли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Курс «О методах борьбы со шпионско-вредительской диверсионной и террористической деятельностью разведок капиталистических стран и их троцкистско-бухаринской агентуры». Тема 8. Основные пути проникновения шпионов, диверсантов и террористов в СССР и их маскировка. 1939 год
Только Толстому не показывайте</description></item><item><title>три великих лысых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</guid><description>Многим кажется, что Россия движется по белорусскому сценарию. Хотя развитие событий все сильнее напоминает Югославию. Москва выкачивает из страны все деньги и тратит их на всякие глупости — войны, геополитические игры, дворцы, кокаин, челядь и гимнасток. Проблемы не решаются, а загоняются вглубь. Население быстро нищает. Начинают действовать центробежные силы: Чечня, Дагестан, Татарстан, Калининград, Приморье, Карелия — ОМОНа на всех не хватит, да и обоссытся ОМОН в Чечне. Власть еще сильнее попробует завинтить гайки и сорвет резьбу.</description></item><item><title>наконец-то</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</guid><description>«Полная книга магии и колдовства» дает ответ на вопрос — как очаровать женщину?
Возьмите туфлю, которую носила любимая женщина, положите в нее руту и повесьте над кроватью, чтобы она полюбила вас.
Чтобы завоевать девичью любовь, незаметно достаньте ее волосы и булавку, оберните волосы вокруг булавки, а затем бросьте их через плечо в реку.
Вы можете очаровать женщину, дав ей кусочек сыра.</description></item><item><title>я передал соль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Интересно, что учителем французского языка у Джорджа Оруэлла был сам Олдос Хаксли</description></item><item><title>зима-весна-лето</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</guid><description>Для подписчиков канала «+20 к интеллекту».
Хочу написать учебник по творческому мышлению для подростков. Мне кажется, что некоторые закономерности лучше объяснять детям как можно раньше. Как говорил Клод Гельвеций: «Знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов».
В книге кроме приемов мышления будут и задачи. Некоторые с ответами, а некоторые — без. Будут и вопросы, на которые мы пока не знаем ответа.
Хочу сделать книгу коллективной и с обратной связью.</description></item><item><title>книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Андрей Аствацатуров рассказывал, что роман «Улисс» впервые был опубликован в России в журнале «Иностранная литература» — сначала по три, а потом по одной главе с подробными комментариями было опубликовано на протяжении всего 1989 года.
После этого около 200 000 читателей отказались от подписки на журнал «Иностранная литература». Джойса прочли, наверное, в Санкт-Петербурге человек 150, а в Москве — человек 200</description></item><item><title>бумага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Умершее дерево в Гвадалахаре превратили в книжную скульптуру</description></item><item><title>он съел макинтош</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BB-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%88/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BB-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%88/</guid><description>К дискуссии про работу переводчика
Когда в XVIII веке Ханс Эгеде, епископ Гренландии, начал проповедовать слово Божье эскимосам, он столкнулся с серьезной проблемой — они не понимали смысла молитвы «Хлеб наш насущный даждь нам днесь». По понятным причинам — у них никогда не было хлеба.
Специально для них молитва «Отче наш» была изменена — «тюленя насущного дай нам на сей день».</description></item><item><title>псих</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 20:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85/</guid><description>Из интересного рассказа «Над пропастью во ржи&amp;quot; Сэлинджера? Какой перевод выбрать?». О цензуре, под прессом которой работала прекрасная Рита Райт-Ковалева, переводчик Фолкнера, Сэлинджера и Воннегута
Советский перевод повести буквально кишит психами. И в какой-то момент кажется, что Колфилда окружают одни сумасшедшие: — Я снял шапку, чтобы не подумали, что я псих — В этом подлом отеле полным-полно всяких психов — Выглянул в окно посмотреть, что делают все эти психи</description></item><item><title>смена национальности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Узкие каминные и пароходные трубы раньше часто чистили маленькие дети. Они пролезали всюду и счищали образовавшийся в трубах нагар. Интересно развитие одного трагического сюжета и смена его персонажей.
В 1905 году выходит рассказ Кармена Лазаря «Жертва котла» (Из жизни детей Одесского порта). В нем маленький мальчик Стрижик, уставший от чистки котла засыпает в нем, а корабельный старшина Еремеич не замечает этого и привинчивает гаечным ключом крышку котла. Узнает он о случившимся только в Константинополе, получив телеграмму «Загляните в котел.</description></item><item><title>хотели бы отравить, отравили</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Две истории о неудавшихся отравлениях из «Голубой книги» Зощенко.
История первая.
Это произошло со знаменитым ювелиром и скульптором Бенвенуто Челлини.
Папский двор, желая наконец освободиться от крайне беспокойного художника, решил умертвить его. А Челлини сидел в это время в тюрьме по обвинению в краже казенного золота. Челлини, конечно, считал себя безвинно пострадавшим, однако мы не дали бы поручительства за него. Разве что из уважения к его гению — покривили бы душой.</description></item><item><title>клерк — от лат. clericus (клирик)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%BA-%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D1%82.-clericus-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%BA-%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D1%82.-clericus-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В Берлине Набоков впервые в жизни безумно влюбился — в семнадцатилетнюю Светлану Зиверт. Он обручился с ней, но родители Светланы поставили условие: Набоков должен устроиться на постоянную работу.
Вместе с братом Сергеем Владимира устроили в банк. Брата хватило на неделю. Владимир Набоков выдержал там всего несколько часов. Помолвка была расторгнута.
via</description></item><item><title>крупитчатое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Интересна предыстория знаменитых слов Максима Горького «Всем лучшим в себе я обязан книгам», которые висели во всех библиотеках Советского Союза.
В 1923 году Главлитпросвет Наркомпроса РСФСР выпустил «Инструкцию о пересмотре книжного состава библиотек и изъятия контрреволюционной и антихудожественной литератур». Эта инструкция была подписана Н.К. Крупской. К инструкции был приложен «Указатель об изъятии контрреволюционной и антихудожественной литератур из библиотек, обслуживающих массового читателя»
Горький в письме Ромену Роллану от 15 января 1924 года комментирует этот указ:</description></item><item><title>пыльные шлемы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Интересно, что у Гоголя в «Тарасе Бульбе» комиссарами называли польских сборщиков податей</description></item><item><title>классика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Интересно, моралисты которые жалуются, что компьютерные игры приучают детей к жестокости, заглядывали когда-нибудь в школьную программу по литературе для 6-7 класса?
Избитые младенцы, обрезанные груди у женщин, содранная кожа с ног по колена у выпущенных на свободу, – словом, крупною монетою отплачивали козаки прежние долги.
Ни крика, ни стону не было слышно даже тогда, когда стали перебивать ему на руках и ногах кости, когда ужасный хряск их послышался среди мертвой толпы отдаленными зрителями</description></item><item><title>школьное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 18:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Рисунок Бориса Кустодиева. Нападение на свадебный поезд. 1919 г. Перечитал в сознательном возрасте «Дубровского». Такая развесистая клюква. Приторный и детский Вальтер Скотт:
«Вдруг раздались крики погони, карета остановилась, толпа вооруженных людей окружила ее, и человек в полумаске, отворив дверцы со стороны, где сидела молодая княгиня, сказал ей: «Вы свободны, выходите». — «Что это значит, — закричал князь, — кто ты такой?..» — «Это Дубровский», — сказала княгиня. Князь, не теряя присутствия духа, вынул из бокового кармана дорожный пистолет и выстрелил в маскированного разбойника.</description></item><item><title>коровы будут давать молоко с большей радостью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE-%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 20:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE-%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E/</guid><description>В 1939 году немецкий юрист Фридрих Кельнер, будучи противником Гитлера, начал вести дневник, в который он вклеивал газетные статьи со своими комментариям. Он записывал слухи и цитировал анекдоты, ходившие в военной Германии. Некоторые из них совершенно фантастичны. Например, слухи о том, что «Германия возьмет у России в аренду Украину на 99 лет, взамен Россия с помощью Германии завладеет Индией». Заметки интересны также тем, что развенчивают истории про немцев, которые, якобы «ничего не знали».</description></item><item><title>иногда во время путешествий на всякий случай посматривайте вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>В 1510 году испанский писатель, автор рыцарских романов Гарси Родригес де Монтальво пишет книгу «Деяния Эспандиана», в которой описывает мифический остров Калифорния: «Знайте, что по правую руку от Индии есть остров, названный Калифорнией, очень близкий к земному раю; он населён чёрными женщинами, без единого мужчины среди них, поскольку они живут как амазонки». Всё их оружие сделано из золота, так как это единственный металл, который есть на острове, он содержится там в огромных количествах.</description></item><item><title>цена победы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Интересно, что после того, как в 1997 году компьютер IBM Deep Blue выиграл шахматный матч у Гарри Каспарова, рыночная капитализация IBM быстро выросла на 18 млрд долларов.
Стюарт Рассел «Совместимость. Как контролировать искусственный интеллект»</description></item><item><title>поддержка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Когда начинающий писатель издает свою первую книгу в Норвегии, государство закупает 1000 экземпляров этой книги для распространения по библиотекам страны. Если это детская книга, то 1550 экземпляров.
Так норвежцы стараются поддержать и начинающих писателей, которых еще никто не знает и книгоиздателей. Первая книга также не облагается НДС.</description></item><item><title>наверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>Данте. Исход из ада Dante, Divina Commedia, Urbino and Ferrara 1477-1478. (Biblioteca Apostolica Vaticana, Urb.lat.365, fol. 95v)
Если интересно — само издание
https://digi.vatlib.it/view/MSS_Urb.lat.365</description></item><item><title>право голоса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0/</guid><description>В 1917 году Национальная американская женская суфражистская ассоциация опубликовала брошюру, в которой излагались ВСЕ причины, по которым женщинам не следует предоставлять право голоса. Все страницы в этой брошюре были пустыми.
А через три года была принята Девятнадцатая поправка к Конституции США. Джанет Рэнкин, первая женщина, избранная в Конгресс США, писала: «Мужчины и женщины подобны правой и левой руке. Нет смысла не использовать обе».</description></item><item><title>беллетристика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Письма Войновича</description></item><item><title>а ты докажи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 19:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B8/</guid><description>Карл Саган рассказывал о человеке (дадим ему имя Кредерус), который пришёл к нему и заявил: «В моём гараже живёт дракон». Потрясающе! В течение столетий по всему миру гуляли легенды о драконах, но до сих пор ни у кого нет никаких убедительных свидетельств их существования. Конечно же, любой человек ответит: «Я хочу посмотреть на настоящего дракона, где этот гараж?». Но гость вынужден нас огорчить: дракон невидим.
Далее Саган замечает, что невидимость не делает гипотезу о драконе нефальсифицируемой.</description></item><item><title>хлопоты и расходы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Из книги Олега Басилашвили «Неужели это я?! Господи…»
«Это был японский университет, в котором учатся люди от 8 до 20 лет, из них готовят элиту японской власти. В тот вечер полуторатысячный зал был наполнен, стояла идеальная тишина. Мы играли «Дядю Ваню». Японцы не очень понимали, что происходит на сцене.
После спектакля нам устроили небольшой ужин. Я спросил ректора, зачем они потратили большие деньги на перевозку декораций, артистов, на транспорт, установку, гонорары, если студенты все равно ничего не поняли из того, что увидели.</description></item><item><title>грандиозо э помпозо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BE-%D1%8D-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2020 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BE-%D1%8D-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE/</guid><description>Парад участников рыцарских турниров перед началом поединков. Нюрнберг, конец XVI – середина XVII века.
Из собрания The Metropolitan Museum of Art</description></item><item><title>ближе к сердцу кололи мы профили</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B5-%D0%BA-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B5-%D0%BA-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Интересно, что свое первое в жизни стихотворение восьмиклассник Володя Высоцкий написал в 1953 году. На смерть Сталина
Опоясана трауром лент, Погрузилась в молчанье Москва, Глубока её скорбь о вожде, Сердце болью сжимает тоска.
Я иду средь потока людей, Горе сердце сковало моё, Я иду, чтоб взглянуть поскорей На вождя дорогого чело&amp;hellip;
Жжёт глаза мои страшный огонь, И не верю я чёрной беде, Давит грудь несмолкаемый стон, Плачет сердце о мудром вожде.</description></item><item><title>из бестиариев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</guid><description> Устрица Когда иллюстраторы рисовали животное, которое никогда не видели
Улитка Jacob van Maerlant, 1350 Бегемот, Jacob van Maerlant, 1350 Крокодил, 1250-60 Тигр, XII век Слон, Bestiary of William the Clerk Лев и медведь, XIII век Крокодил, 1658 Кит, XIII век Бобр с рыбьим хвостом, Livre des Simples Medecines Бобр, 1658</description></item><item><title>ма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 07:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Многие люди практически не читают книг. И если у такого человека спросить, кто его любимый автор, то он, с большой долей вероятности ответит: – Конечно, Булгаков!</description></item><item><title>самая честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В книге &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot; я писал, что основная задача литературы в школе – это не набить ребенка знанием того, кто именно убил старуху-процентщицу:
Свидригайлов Мармеладова Каренина Раскольников Обведите кружком правильный вариант Эти &amp;quot;кроссвордные&amp;quot; знания не имеют никакого отношения к литературе. Сверхзадача литературы сделать так, чтобы ребенок полюбил чтение. Тогда все остальное он прочтет сам. И для этого хорошо было бы сделать систему рейтингов, как в Нетфликсе или Ютубе – если вам понравились этот фильм и это видео то вам, с высокой доли вероятности понравится и вот эти.</description></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Что ты – плут, проходимец, лизоблюд: низкий, наглый, пустой, нищий, трехкафтанный, стофунтовый, грязный шут в шерстяных чулках; трусливый, сутяжливый холоп; ублюдок, фатишка, подхалим, кривляка и мошенник; сволочь об одном сундучишке; из угодливости был бы своднею, но ты только - помесь плута, попрошайки, труса и сводника, сын и наследник ублюдной суки. Попробуй отпереться хоть от одного из этих званий, – я тебя так отколочу, что ты не своим голосом взвоешь.</description></item><item><title>до свидания, мальчики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 08:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В политике есть явление, известное как синдром «Наши мальчики погибли не зря». В 1915 году Италия вступила в Первую мировую войну на стороне Антанты. Она провозгласила своей целью «освобождение» Тренто и Триеста – двух «итальянских» территорий, «несправедливо» удерживаемых Австро-Венгерской империей. Итальянские политики сотрясали воздух пламенными речами, клянясь восстановить историческую справедливость и обещая возродить славу Древнего Рима. Сотни тысяч итальянских добровольцев устремились на фронт с криками: «За Тренто и Триест!» Они полагали, что это будет прогулка.</description></item><item><title>в ожидании годо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2-%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2-%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BE/</guid><description>В Британской Колумбии (Канада) есть Пик Толкина. Рядом с ним находятся горы Арагорна, Гэндальфа и гора Скадуфакс (в русских переводах также Сполох, Светозар, Тенегрив – имя коня, на котором не мог ездить никто, кроме Гэндальфа).
Названия дали альпинисты в 1972 году, которые в непогоду коротали время перед восхождением за чтением Толкина.</description></item><item><title>книга песка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Станислав Лем, «Возвращение со звёзд», 1961 год.</description></item><item><title>боевой гапакс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B1%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 08:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B1%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D1%81/</guid><description>Есть такое интересное понятие – гапакс (греч. ἅπαξ λεγόμενον — «только раз названное»). Это слово, которое встречалось в корпусе текстов только один раз. И значение которого не всегда понятно.
Например, в Библии один раз употреблено слово гофер – дерево, из которого был сделан Ноев ковчег. Что это за дерево, никто точно не знает. Сосна? Кедр? В Вульгате оно обозначено как lignis levigatis.
В древнерусском языке есть слово орьтъма, означающее некую дорогую одежду (это слово встречающееся только в «Слове о полку Игореве»).</description></item><item><title>полутона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Из интервью с Владимиром Набоковым, 1959 год: — В чем, по-вашему, суть различий между этими тремя языками (Набоков говорил на трех языках), тремя инструментами?
— В нюансах. Если вы возьмете слово framboise, то по-французски малина алого, подчеркнуто ярко-красного цвета. В английском слово raspberry, пожалуй, тускло-блеклое с, может быть, слегка коричневатым либо фиолетовым оттенком. Цвет довольно холодный. В русском же вспышка цвета — «малиновое», слово ассоциируется с чем-то блестящим, с весельем, с перезвоном колоколов.</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 08:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Фрагмент фрески в Николо-Малицком мужском монастыре в Твери Ответ на вопрос: Что почитать? Рубрика Smart Reading – Что читают умные люди</description></item><item><title>азы букв ведая глаголю добро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 13:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</guid><description>Буквари
via</description></item><item><title>фау</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%84%D0%B0%D1%83/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%84%D0%B0%D1%83/</guid><description>В 1944 году, когда Оруэлл почти закончил работу над книгой «Скотный двор», в его дом в Лондоне ( Мортимер-Кресент, 10) попала немецкая ракета Фау-1.
Оруэлла с семьей в доме тогда не было, но сам дом был разрушен. Работая в газете «Трибьюн», Оруэлл каждый обеденный перерыв приходил к руинам своего дома, от которого остался лишь фундамент, и тщательно прочесывал и просеивал обломки в поисках своих книг и записей, самой важной из которых была для него рукопись «Скотного двора».</description></item><item><title>осень</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Если правительство недовольно своим народом, оно должно распустить его и выбрать себе другой народ.
Цитата из «Осени патриарха» Маркеса: «Когда генерал Родриго де Агилар, желая достичь разумного компромисса, явился к нему и предложил свое посредничество между ним и мятежниками, то увидел перед собою не выжившего из ума старца, который засыпал на аудиенциях, а человека былых времен, храброго бизона, и человек этот, не раздумывая ни секунды, заявил: &amp;quot;Ни фига не выйдет, я не уйду!</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Китайский памятник, символизирующий силу книги.
Интересно, можно ли его трактовать еще и так, что наверху часто оказываются самые тупые?</description></item><item><title>показатель тендэкз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%8D%D0%BA%D0%B7/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%8D%D0%BA%D0%B7/</guid><description>О проблемах дистанционного образования был написан хороший фантастический рассказ. Ллойд Биггл-младший «Какая прелестная школа!..» (1966 год). О том, как с Марса на Землю прилетает учительница, которая не умела вести преподавание по телевизору. О том, какими средствами учителя пытаются удержать внимание учеников.
Если вы не читали, рекомендую.</description></item><item><title>питер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Александр Блок о критических статьях Корнея Чуковского: «Лезет своими одесскими глупыми лапами в нашу умную петербургскую боль»
Анна Ахматова рассказывала, как на петербургской вечеринке Константин Бальмонт, наблюдая танцующую молодежь, вздохнул: «Почему я, такой нежный, должен все это видеть?»</description></item><item><title>маска</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>У японского писателя Кобо Абе был роман «Чужое лицо». О человеке, получившем химические ожоги во время эксперимента в лаборатории. И тогда герой сделал себе маску — практически новое лицо. И с новым лицом у него совершенно изменился характер (не буду спойлерить, вдруг кто-то прочитает книгу).
А вот сейчас прочитал историю про художника Лео Сельвахио из Чикаго. Сельвахио сделал себе другое лицо, чтобы бороться с камерами наблюдения. «Основная идея заключается в том, чтобы не прятаться от камер, а просто показать им другое лицо, за которым они будут следить, оставаясь при этом в тени и не привлекая к себе внимания в толпе» — пишет художник.</description></item><item><title>последнее напоминание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Завтра, в субботу, последний (четвертый) раз буду сидеть в прекрасном книжном магазине «Гиперион» со своей книжкой «Вертикальный прогресс» и раздавать её подписчикам. С шести до девяти вечера. Можно подъехать и забрать свою книгу. Если вы не Москве, вы можете попросить кого-нибудь из ваших друзей — им достаточно будет назвать вашу фамилию.
Первый тираж почти весь уже продан, но у меня осталось еще пара десятков экземпляров — при желании можно и купить.</description></item><item><title>слизерин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Внимание к мелочам всегда вызывает уважение.
В костюме лорда Волан-де-Морта было семь разных оттенков зеленого для каждого из семи крестражей. Каждый раз, когда очередной крестраж был уничтожен, его одежда теряла один из оттенков и выцветала, создавая впечатление, что он угасает.
via</description></item><item><title>иконки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>И еще про одну незаслуженно забытую и почти никем не прочитанную книгу. Бориса Житкова все хорошо знают, как детского автора. А у него была прекрасная книга «Виктор Вавич». О революции 1905 года. Другой такой книги у нас нет. Ее главный герой – околоточный, который приходит в полицию с желанием быть честным, не брать взяток и стоять на страже закона. И о том, что с ним потом происходит. Как полиция ломает и вербует людей, как пытает, как охраняет погромщиков и сама участвует в погромах (в штатском, разумеется, мы же не можем вот так в открытую, господа).</description></item><item><title>я посадил дерево</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Во времена моего детства мы читали книги собраниями сочинений. 3 желтых тома О.Генри, 5 зеленых томов Куприна, 12 голубых томов Джека Лондона, 25 красно-бежевых томов Библиотеки современной фантастики. В ней были Лем, Стругацкие, Бредбери, Кларк, Азимов, Гаррисон, Киз, Саймак, Буль, Шекли, Воннегут, Булычев и др.
Был в ней и английский писатель Джон Уиндем с романом «День триффидов». Про растения, которые умели передвигаться, обладали интеллектом и после катастрофы начали захватывать Землю.</description></item><item><title>последние новости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Последние новости о книжке. Первый тираж продан почти полностью за месяц. Дмитрий Львович еще раз упомянул о книге, сказав, что она его перепахала. С 11:00
О книге написали Форбс, Сноб, Мел, НОЖ, RB Young
Еще раз хочу сказать огромное спасибо всем, кто помог с этим проектом. Я разослал книгу всем спонсорам, оплатившим доставку. Книгу также самовывозом можно забрать на «Планете». Если кто-то еще не получил свой экземпляр, напишите мне об этом, пожалуйста: dchernyshev@gmail.</description></item><item><title>комплекс электры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 07:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D1%8B/</guid><description>Я рассказывал о французском художнике и писателе Альбере Робида, который считается предтечей стимпанка. В конце XIX века он рисовал танки, линкоры, авиацию, видеотелефоны, дистанционное обучение, дистанционные покупки, домофоны, видеодомофоны, видеодиски, видеотеки, телевидение, реалити-шоу, системы видеонаблюдения (включая концепцию Большого Брата под другим названием), химическое оружие, бактериологическое оружие, противогаз, ядерное оружие, техногенные катастрофы, небоскрёбы, гипсокартон и пробные браки (совместное проживание перед заключением брака).
А вот еще его рисунки из книги «Двадцатый век. Электрическая жизнь», 1890 год</description></item><item><title>страхом пропитываются постепенно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Советы дореволюционному автомобилисту. Из книги П.К. Энгельмейера «Автомобиль, мотоциклет, моторная лодка»:
Не покупайте себе машину, если вы не в состоянии полюбить её
Не принимайте сильное желание ехать за умение ехать
Каков за машиной уход, таков у машины и ход
Учитесь медленно ехать под гору. А скоро – всякая баба сумеет
Не покидайте автомобиля, пока мотор вертится, иначе непременно найдется шалун, который вас заставит пробежаться к великой радости зевак</description></item><item><title>паразиты (сейчас не про политику)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%82%D1%8B-%D1%81%D0%B5%D0%B9%D1%87%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 18:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%82%D1%8B-%D1%81%D0%B5%D0%B9%D1%87%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>О роли личности в истории: человек, спасший Африку от голода
Маниока для Африки – то же, что рис для Китая или картошка для Ирландии. В 1973 г. началась массовая гибель маниоки по всей Африке. Листья на растениях маниоки начали скручиваться и сохнуть, а без фотосинтеза и клубни перестали расти. Через несколько лет в окрестностях Киншасы осталось так мало маниоки, что недельный запас на семью стоил больше среднего месячного заработка.</description></item><item><title>заговорщики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>На свое 70–летие Нил Армстронг получил письмо от школьного учителя, ставящего под сомнение высадку астронавта на Луне. И ответил ему:
«Мистер Уитмен,
Ваше письмо, выражающее сомнения, базирующиеся на утверждениях скептиков и любителей теорий заговора, ввело меня в недоумение.
Вас заставили поверить в то, что правительство Соединенных Штатов провернуло колоссальную аферу по обману своих граждан. В то, что никто из 400 000 американцев, участвовавших в открытом государственном проекте, не нарушил молчание и не признался в обмане.</description></item><item><title>вот пуля пролетела и ага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2020 18:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D0%B8-%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>«Смерть республиканца» © Роберт Капа Из повести Джорджа Оруэлла «Памяти Каталонии»:
«Ощущения человека, пораженного пулей, чрезвычайно интересны и я думаю, что их стоит описать подробно.
Случилось это в самом углу парапета в самое опасное время, в пять часов утра. Солнце поднималось за нашей спиной и вынырнувшая из-за парапета голова четко рисовалась на фоне неба. Я разговаривал с часовыми, которые готовились к смене караула. Внезапно, посреди фразы, я вдруг почувствовал — трудно описать, что именно я почувствовал, хотя ощущение это необычайно свежо.</description></item><item><title>последнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Последнее напоминание. Сегодня с 7 до 9 вечера буду ждать читателей в магазине &amp;quot;Гиперион&amp;quot; с книгой &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot;.
Книга посвящена новой системе образования, которую нужно будет построить на обломках старой прусской системы образования со всем ее гнильем: Я все вижу! А голову ты дома не забыл? Выйди и зайди нормально Пересажу на первую парту! Расскажи нам всем, мы тоже посмеемся Все будут с крыши прыгать, ты тоже прыгнешь? Я не буду разбираться, кто у кого списывал Я сказала открыть тетради, а не рты!</description></item><item><title>семиотические ⁠партизаны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Граффити «20 лет». Художник Андрей Тоже В 1967 году Умберто Эко предложил хороший термин. Везде, где ⁠информационная власть узурпирована, появятся «семиотические ⁠партизаны», которые будут вести подрывную войну, но подрывать не ⁠поезда, ⁠а знаки, закладывая «мины», то есть другие, ⁠неожиданные для владельца послания, значения.</description></item><item><title>шофёр от фр. chauffeur — «истопник»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%88%D0%BE%D1%84%D1%91%D1%80-%D0%BE%D1%82-%D1%84%D1%80.-chauffeur-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%88%D0%BE%D1%84%D1%91%D1%80-%D0%BE%D1%82-%D1%84%D1%80.-chauffeur-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Макс Планк, получив Нобелевскую премию по физике, отправился в турне и всюду выступал с одним и тем же докладом. Его шофер сидел в зале и запомнил текст наизусть.
А затем предложил пошутить: пусть он, шофер, выступит с докладом, а Планк посидит в зале в шоферской фуражке. Идея рассмешила Планка, и он согласился.
И вот шофер выступает с докладом по квантовой механике. Один профессор физики задает вопрос. Шофер выслушивает и говорит:</description></item><item><title>оскорбились? примите оскорбинку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 22:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D1%83/</guid><description>Примерно раз в месяц в стране обязательно найдется несколько неуравновешенных людей, верующих, политиков, ветеранов и пр. которые на что-нибудь оскорбятся – на выставку фотографий, на танец, на рисунок, на фильм, на пост, на чье-то высказывание. Или власти сами назначают оскорбленных и таким образом пытаются разобраться с несогласными и посадить или запугать их.
В этой связи интересен процесс 1933 года «Соединённые Штаты против книги, именуемой &amp;quot;Улисс&amp;quot;». Согласно иску, книга «Улисс» Джеймса Джойса была нецензурной — в ней была и нецензурная лексика, и неуважение к католической церкви, и описание секса.</description></item><item><title>книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В эту пятницу и в субботу с 7 до 9 вечера буду ждать в книжном магазине «Гиперион» подписчиков, чтобы отдать им их экземпляр книги «Вертикальный прогресс». Это центр — всем удобно (Хохловский пер., 7-9, стр. 3).
Если вы не в Москве — вы можете попросить своих друзей подъехать и забрать книгу. Достаточно будет просто назвать фамилию. При желании можно и купить книжку. А с 1 июля должен открыться склад самовывоза на &amp;quot;Планете&amp;quot;.</description></item><item><title>вп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 22:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Цитирую Игоря Белого (книжный магазин «Гиперион»):
Интересно вышло с новой книгой Митрича - Дмитрия Чернышёва. Она выглядит как специальная литература - для родителей или учителей. Ну, по крайней мере, так кажется, когда видишь название: &amp;quot;Как сделать так, чтобы дети полюбили школу&amp;quot;. &amp;quot;Ну не знаю, - подумал я. - Я не учитель, а дитё моё уже давно выросло. Что мне до той школы?&amp;quot;
Открыл на первой странице и&amp;hellip; вечером закрыл на последней.</description></item><item><title>вп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BF/</guid><description>С глубоким уважением отношусь к Дмитрию Быкову – как к поэту, писателю и прогрессору. Особенно близки мне его идеи о необходимости реформирования школьной системы образования. Именно поэтому набрался смелости и отправил Дмитрию Львовичу электронную версию книги «Вертикальный прогресс».
Вчерашний «Один» с 34 минуты
p.s. Если кто-то из подписчиков еще не получил электронную версию книги – напишите мне, пожалуйста, чтобы я смог исправить несправедливость.</description></item><item><title>хорошие новости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Приехал долгожданный тираж новой книги «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования.
Завтра (в четверг, 18 июня) с шести до девяти часов вечера я буду сидеть в прекрасном книжном магазине «Гиперион» (Китай-город, Хохловский переулок, 7-9с3) и раздавать подписчикам их книги. Можно выпить со мной чаю, поспорить о смысле жизни, о Боге или о том, какая тактика лучше – бойкот или протестное голосование. При желании можно будет и купить книжку (я выкупил у издательства на сотню экземпляров больше).</description></item><item><title>логический провал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Все розы — цветы. Некоторые цветы быстро вянут. Следовательно, некоторые розы быстро вянут.
Подавляющее большинство студентов колледжа (где проводилось исследование) считают этот силлогизм истинным.
В действительности рассуждения неверны, поскольку возможно среди быстро увядающих цветов нет роз. Но в голову немедленно приходит правдоподобный ответ.
Из этого исследования следуют выводы относительно повседневных решений. Выходит, что, если мы верим в истинность какого-либо утверждения, мы охотно поверим даже несостоятельным аргументам в его поддержку.</description></item><item><title>на севере диком стоит одиноко</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE/</guid><description>Мария Елифёрова в статье «Багира сказала…», посвященной гендеру в русских переводах, приводит хороший пример того, как сильно смещаются акценты, если переводчик не сохраняет оригинальные родовые признаки
Классический пример из немецкого - сюжет Гейне о сосне и пальме в изложении Лермонтова. Лермонтов не принял во внимание существенных для Гейне грамматических родовых различий: в немецком языке “сосна” - мужского рода, “пальма” - женского. Поэтому стихотворение Лермонтова написано не о разлуке влюбленных, как у Гейне, а о трагедии одиночества, непреодолимой разобщенности людей.</description></item><item><title>салат, ты такой смешной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82-%D1%82%D1%8B-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2020 16:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82-%D1%82%D1%8B-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Чувак, где моя рубашка?
Тематическая секция в книжном магазине. Знаю для кого предназначены эти книжки в мягких обложках, но боюсь сказать, чтобы не услышать обвинения в свой адрес в андроцентризме, лукизме, гомофобии, сексизме, расизме, мачизме, колоризме, ранкизме, эйблизме, эйджизме и прочем фэтшейминге</description></item><item><title>немы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>В оригинальном сценарии фильма «Иван Васильевич меняет профессию», 1973 (снятого по пьесе Михаила Булгакова, 1936) во время обеда в Кремле было: – Минуточку! За чей счёт этот банкет? Кто оплачивать будет? – Народ, народ, батюшка.
Советская цензура увидела в этой фразе крамолу и её заменили – «Во всяком случае не мы»</description></item><item><title>за веру</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83/</guid><description>Немецкий историк Карлхайнц Дешнер написал десятитомную «Криминальную историю христианства». В России удалось издать только первые два тома. Фонд Джордано Бруно учредил премию Карлхайнца Дешнера, награждаться которой должны люди или организации внёсшие «особый вклад в укрепление светской, научной и гуманистической мысли и деятельности». Первым лауреатом этой премии стал Ричард Докинз.
Несколько цитат из книги:
Войны велись под давлением, с участием и под командой церкви уничтожение целых народов, вандалов, готов, на Востоке последовательное вырезание славян - для христианских хронистов каролингцы или оттонцы лишь находящиеся в языческой тьме преступники, которых надо любыми средствами (предательством, обманом, жестокостью) обратить к истине.</description></item><item><title>палп фикшн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%BF-%D1%84%D0%B8%D0%BA%D1%88%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 03 Jun 2020 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%BF-%D1%84%D0%B8%D0%BA%D1%88%D0%BD/</guid><description>Хорошие стилизации фильмов под старые книги иллюстратора Мэтта Стивенса</description></item><item><title>утопия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Хорошая шутка:
– Читал «1984» Оруэлла? – Да ну его. Не люблю эти слащавые сказки, утопии без всякого правдоподобия. Антикварные лавки работают, гостиницы открыты, Уинстон Смит и прочие безнаказанно шляются, где им вздумается, не получив заблаговременно пропуск, тот же Уинстон Смит ремонтирует раковину миссис Парсонс, не имея на это лицензии, патента и ИП, и наверняка нарушив социальную дистанцию… Чушь какая-то.</description></item><item><title>в этом году инженерша полюбила политику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sun, 24 May 2020 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>Книга Леонида Добычина «Город Эн» – очень интересный взгляд ребенка на события в России начала ХХ века. Обыватели восхищаются новыми техническими новинками – граммофоном (жалеют, что он не был изобретен раньше и мы не можем услышать голос Христа) и каучуковыми шинами (пролетки ездят теперь почти бесшумно). Волнуются по поводу электрического света – портит глаза и надеются, что после победы России над Японией чай подешевеет. Когда торопятся, наливают чай сразу в два блюдца – чтобы он успел остыть.</description></item><item><title>читатели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Самые популярные запросы в библиотеке. Все, о чем вы хотели узнать, но стеснялись спросить</description></item><item><title>чародейство и волшебство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>© Christopher JT Cherrington Красивейший Глостерский собор строился более 400 лет. С 1089 по 1499 годы.
Сейчас стал особенно популярен после съемок в нем нескольких сцен из «Гарри Поттера». Интересно, что большинство прихожан выступили против того, чтобы в соборе проходили съёмки, потому, что книга была про магию и волшебство.
Во время проведения съемок неизвестные разбили 24 витража аркады, нанеся собору самый большой ущерб за всю историю его существования. Скорее всего, этот акт вандализма напрямую связан со съемками фильма.</description></item><item><title>elen sila lumenn omentilmo</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/elen-sila-lumenn-omentilmo/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 14:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/elen-sila-lumenn-omentilmo/</guid><description>Игра для знатоков «Двух твердынь» и «Сильмариллиона». Сможете ли вы отличить героев Толкина от названий антидепрессантов?</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Новости про книжку «Вертикальный прогресс»:
Эпидемия больно ударила по всем. Издательство «Альпина» с апреля приостановило все новые проекты. Мы вели переговоры и, чтобы решить проблему, мы договорились, что я авансом оплачу печать части тиража, чтобы все подписчики смогли получить книги как можно быстрее.
И вот сегодня пришло письмо из издательства. Цитирую: «Книгу завтра должны сдать в печать, готовый тираж будет через 4-5 недель». По просьбе маркетологов к названию было добавлено пояснение – о чем эта книга.</description></item><item><title>развлечения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 22:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Несколько рисунков из альбома &amp;quot;Общие представления о манерах и обычаях Русского государства&amp;quot;, 1803 г., Лейпциг
via</description></item><item><title>конструкция с абс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81-%D0%B0%D0%B1%D1%81/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 22:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81-%D0%B0%D0%B1%D1%81/</guid><description>Братья Стругацкие, 1960–е, СССР Надуманные «концепции» Стругацких, легко опровергаемые социологом, могут бросить тень на самоотверженную помощь нашего государства освободительным движениям в малоразвитых и колониальных странах. Журнал «Октябрь», 1967 год
Дети читают «произведение» Б. и А. Стругацких «В стране багровых туч». Это грубая и неумная книга. В ней есть драка, любовная история и всевозможные препятствия. Но нет мысли, нет ничего от настоящей науки. Не умея создать характеры, авторы вкладывают в уста своих героев чрезвычайно грубую речь, заставляя их непрерывно чертыхаться&amp;hellip; Газета «Комсомольская правда», 1960 год</description></item><item><title>ритуальные действия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Николай Никулин в книге «Воспоминания о войне» писал о Берлине:
«Многие расписывались на Рейхстаге или считали своим долгом обоссать его стены. Вокруг Рейхстага было море разливанное. И соответствующая вонь. Автографы были разные: «Мы отомстили!», «Мы пришли из Сталинграда!», «Здесь был Иванов!» и так далее. Лучший автограф, который я видел, находился, если мне не изменяет память, на цоколе статуи Великого курфюрста. Здесь имелась бронзовая доска с родословной и перечнем великих людей Германии: Гёте, Шиллер, Мольтке, Шлиффен и другие.</description></item><item><title>игра в классики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%B2-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%B2-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Несколько цитат из «Рухнамы» – священной книги туркменского народа. Что-то такое знакомое в этом слышится. Державно-патриотическое. Чуть-чуть несколько деталей подправить и можно выступать с обращением президента ко всем россиянам. Про генетический код народа-победителя, лишнюю хромосому и славный исторический путь, овеянный победами.
Туркмен создал сам Аллах и нарек свое творение ТЮРК ИМАН (родом из света).
Туркмены построили свыше 70 государств.
Аллах велел закрыть женщинам рты. Этот наказ перешел в традицию носить яшмак.</description></item><item><title>взорвать отряд белых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2%D0%B7%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 23:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2%D0%B7%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</guid><description>Список игрушек разрешенных и запрещенных, 1934, СССР
В марте 1934 года комитетом по игрушке был утвержден список игрушек, которые разрешались или запрещались к производству и распространению. Решения комитета были обязательными для всех организаций, производящих и распространяющих игрушку. Список также содержал недвусмысленное предупреждение: «За неподчинение данным решениям организации привлекаются к уголовной ответственности»
Среди игрушек, рекомендованных комитетом «как особо ценные», преобладали механические игрушки, предметы быта, животные — всего 119 наименований.
Вот первая двадцатка: 1) двигатель с часовым механизмом; 2) подъемный кран; 3) умывальный прибор; 4) чайник; 5) буденовец; 6) индюк; 7) гусь; 8) петух; 9) еж шерстяной; 10) еж бобровый; 11) обезьяна большая; 12) обезьяна малая; 13) бульдог; 14) мышь серая; 15) транспортер; 16) автокран; 17) миноноска; 18) глиссер; 19) грузовик № Н–64; 20) трактор малый.</description></item><item><title>отщепенцы и предатели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D1%82%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D1%82%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Юз Алешковский, Иосиф Бродский, Сергей Довлатов, Александр Соколов, Карл Проффер в Мичиганском университете, США, 1984 год</description></item><item><title>в разделе &amp;#34;разное&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-#34%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5%2334/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-#34%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5%2334/</guid><description>Несколько историй из интересного телеграм-канала Non-stop fiction
8 апреля 2013 года в хит-парадах многих радиостанций Великобритании взлетела песня из «Волшебника страны Оз» «Злая ведьма мертва». В этот день умерла Маргарет Тэтчер, которую очень не любили на севере Англии и в Шотландии за ее радикальные реформы и закрытие фабрик.
Историк Арнольд Тойнби описал основанную на трудах греческих философов модель Koros — Ubris — Ate, в соответствии с которой происходит падение великих — держав, институтов или правителей.</description></item><item><title>немного очернительства</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Интересно, как неожиданно может рифмоваться Япония и Россия. В Японии существовала традиция чернения зубов –Охагуро. Черные зубы считались красивыми, у чернения было и утилитарное назначение: лак восполнял недостаток железа и помогал сохранить зубы здоровыми. Охагуро стало ассоциироваться с замужними женщинами, у которых стойкость краски на зубах сравнивалась с бесконечной верностью мужу.
Традиция чернения зубов была и в России.
Радищев «Путешествие из Петербурга в Москву»: «Парасковья Денисовна, его новобрачная супруга, бела и румяна.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>С 20 апреля по 20 мая Smart Reading вводит специальный тариф по беспрецедентно низкой цене. Антикризисный тариф позволит вам читать, слушать и использовать ценные идеи из лучших книг следующие 3 месяца всего за 999 руб. Подписывайтесь с десктопа на сайте https://smartreading.ru</description></item><item><title>книжники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Хороший вид из библиотеки Стамбульского университета</description></item><item><title>мифы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 15:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D1%8B/</guid><description>Продолжение разбора любимых мифов отечественной пропаганды. Предыдущие мифы: раз, два, три
Любимый миф российских квасных патриотов: Союзники во время войны тайно торговали с Гитлером. Из статьи в статью переходят цитаты:
Пока американские солдаты доблестно гибли в Сицилии и на пляжах Нормандии, в руки нацистов из США потоком текло топливо, шли запчасти и новейшие технологии.
Могущественная «Стандарт ойл» регулярно снабжала гитлеровскую армию различным топливом, а в промышленность поставляла синтетический каучук и различного рода сырье.</description></item><item><title>у нас тоже были свои орангутанги, составлявшие идиотские программы, оглуплявшие молодежь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8-%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B-%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%BB%D1%8F%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2020 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8-%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D1%8B-%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%BB%D1%8F%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B6%D1%8C/</guid><description>© David de las Heras. Иллюстрации к книге Пьера Буля «Планета обезьян»</description></item><item><title>три слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Предлагаю литературную игру. Можно взять любой отрывок из книги и, изменив или добавив в него не более ТРЕХ СЛОВ, сделать его актуальным. Можно пропускать незначительные строки. Например ТББ:
« Эй ты, благородный дон! — закричал один. — А ну, предъяви подорожную!
— Хамье! — стеклянным голосом произнес Румата. — Вы же бессканерные, зачем вам подорожная? Он двинулся навстречу штурмовикам. Штурмовики неуверенно подняли топоры и попятились. Пресс-секретарь все пятился, опустив топор.</description></item><item><title>гнать, дышать, держать, обидеть, слышать, видеть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 50-х годах XX века профессор педагогики Чикагского Университета Бенджамин Блум попытался сконструировать иерархию образовательных целей, охватывающих когнитивную область, которая шаг за шагом описывала бы уровни человеческого мышления и вытекающие отсюда задачи обучения. С точки зрения Блума, цели обучения напрямую зависят от иерархии мыслительных процессов, таких как: запоминание, понимание, применение, анализ, синтез и оценка.
Соответственно каждому уровню с помощью определенных глаголов может предлагаться набор задач. Так, например, для уровня запоминания подойдут задачи, начинающиеся с глаголов запомните, повторите, перечислите, назовите, напишите, сымитируйте, определите, выучите и т.</description></item><item><title>сря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D1%80%D1%8F/</guid><description>Идея организации общедоступной библиотеки в России появилась еще в начале XVIII века. Ее открытие планировали в 1812 году, но помешала война с Наполеоном.
В итоге Императорскую Публичную библиотеку торжественно открыли в 1814 году. Интересно, что за пять лет до ее открытия в библиотечном фонде насчитывалось 262 640 книг, 12 тысяч рукописей и 24 754 эстампа. И только ЧЕТЫРЕ книги на русском языке.
Eh bien, mon prince. Gênes et Lucques ne sont plus que des apanages, des поместья, de la famille Buonaparte.</description></item><item><title>сидите дома и читайте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0-%D0%B8-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0-%D0%B8-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5/</guid><description>Скамейка в Британской библиотеке, Лондон.</description></item><item><title>дневник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Из «Дневника» Юрия Нагибина
Крест. На кресте с искусством бушмена нарисован танк. Надпись: «Иван Трофимыч Коростеньков погиб от руки фашизма. Брат».
Солдаты бодрости не чувствуют. Ее чувствуют здоровые, розовощекие люди из штабов, которые через день бреются и меняют воротнички на гимнастерке. Эти люди пишут бумаги, обедают в столовых, пугаются каждого самолета, подымают панику при каждом удобном случае, в остальное же время полны бодрой воинственной активности. Сражаются больные, изнуренные и грязные неврастеники с обмороженными носами, усталым взглядом, и такие слабые, что их может осилить ребенок.</description></item><item><title>коллективное бессознательное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 02 Apr 2020 13:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Поразительно, какое количество людей искренне уверены, что фраза «Бойтесь своих желаний, они могут исполниться» принадлежит Булгакову. И даже ссылаются при этом на 24 главу в М&amp;amp;М. Нет такого у Михаила Афанасьевича.
p.s. Лучший комментарий из поста про желания:
Мечтал жить в доме с видом на океан. Теперь живу в доме с видом на… судостроительный завод &amp;quot;Океан&amp;quot;.</description></item><item><title>думать руками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Карта Рохана, Гондора и Мордора. Толкин рассчитывал скорость передвижения Фродо и Сэма так, чтобы это совпадало по времени с другими событиями книги. Интересно, что для того, чтобы написать «Властелина колец» Толкин сначала нарисовал его.
Логово гигантской паучихи Шелоб Расчет дат и расстояний в Мордоре Первая карта Средиземья Самая ранняя карта Шира. Пунктирные линии – маршруты Фродо, Сэма и Пиппина Хельмова падь. Только с рисунком понятно, куда отступали женщины, старики и дети Ворота в Морию.</description></item><item><title>корабельные сосны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 15:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D1%81%D0%BD%D1%8B/</guid><description>© Michael Kenna Из Александра Еременко
… Разрушается воздух, нарушаются длинные связи между контуром и неудавшимся смыслом цветка, и сама под себя наугад заползает река, а потом шелестит, и они совпадают по фазе.
Электрический ветер завязан пустыми узлами, и на красной земле, если срезать поверхностный слой, корабельные сосны привинчены снизу болтами с покосившейся шляпкой и забившейся глиной резьбой. …</description></item><item><title>точка зрения вместо горизонта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из книги Этана Цукермана «Новые соединения. Цифровые космополиты в коммуникационную эпоху»
Алгоритмы рекомендаций в социальных сетях и поисковиках устроены ⁠так, что мы не расширяем ⁠свой горизонт, а, наоборот, все больше замыкаемся на френдленте: мы ⁠видим ⁠то, что хотим увидеть, и то, что ⁠интересно нашим друзьям, но не то, что может быть нам действительно полезным.
Если мы живем в кругу близких нам по воззрениям, происхождению или доходу соседей или посещаем в основном ресурсы с ярко выраженными политическими пристрастиями, наши шансы увидеть аргументы представителей иной точки зрения и вступить с ними в диалог понижаются.</description></item><item><title>save the world</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/save-the-world/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 20:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/save-the-world/</guid><description>Какая ирония. Книга «F**k plastic» упакована в пластик</description></item><item><title>бесплатный доступ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</guid><description>С 20 марта по 20 апреля Smart Reading проводит акцию «Антивирус». В этот период любой пользователь может получить бесплатный доступ к 500+ саммари в текстовом и аудио формате. Воспользоваться предложением можно по ссылке https://smartreading.ru/rates</description></item><item><title>давно хотел спросить тебя, что значит Иа?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 11:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%B0/</guid><description>Иосиф Александрович сегодня немного иначе воспринимается
Не выходи из комнаты, не совершай ошибку. Зачем тебе Солнце, если ты куришь Шипку? За дверью бессмысленно все, особенно – возглас счастья. Только в уборную – и сразу же возвращайся.
О, не выходи из комнаты, не вызывай мотора. Потому что пространство сделано из коридора и кончается счетчиком. А если войдет живая, пасть разевая, выгони не раздевая.
Не выходи из комнаты; считай, что тебя продуло.</description></item><item><title>вп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Новости про книгу «Вертикальный прогресс»
Издательство «Альпина» хотело изменить название книги, ссылаясь на его непонятность для потенциальных читателей. Я название менять не хотел. Пришли к компромиссу – название останется, но к нему будет добавлена разъясняющая фраза про детей и школу.
Издательство обещает в течение недели закончить чистовую верстку (я сделал черновую) и показать свои варианты обложки. Мне важно ваше мнение и я хочу устроить опрос на эту тему.
Я планировал разослать всем подписчикам книгу в марте, но у издательства есть свой график и свои планы.</description></item><item><title>наша чайка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 07:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Отрывок из книги Ирины Ратушинской «Серый – цвет надежды»
— Валентина Терешкова Захотела молока, Не попала под корову, А попала под быка&amp;hellip;
Ты потом устроишься, ты грамотная. Будешь помиловки всем писать, тебе всего натащат. — Это как — помиловки? — Ну, прошения о помиловании, на Валентину Терешкову или на правительство. Мол, раскаиваюсь, осознаю свое преступление, прошу сбавить срок. Все так пишут. — И помогает? — Ни хрена не помогает, особенно если на Валентину Терешкову.</description></item><item><title>волшебное слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Из книги Константина Паустовского «Повесть о жизни. Начало неведомого века»
Пришвин переезжал из Ельца в Москву. В то время на узловых станциях свирепствовали заградительные отряды балтийских матросов.
Все вещи, рукописи и книги Пришвин зашил в тюки и втащил их в вагон. На какой-то узловой станции около Орла матросы из заградительного отряда отобрали у Пришвина, несмотря на уговоры и просьбы, эти тюки.
Пришвин бросился на вокзал к начальнику отряда. То был скуластый матрос с маузером на боку и оловянной серьгой в ухе.</description></item><item><title>крамола</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 22:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B0/</guid><description>В 1937 году, в разгар Большого террора, советская страна с невероятным размахом праздновала столетие смерти Пушкина. Задачей этих торжеств было включение поэта в советский символический порядок: из чуждого «буржуазного» явления Пушкин становится элементом нового сакрального пространства советской власти, наравне с партийными вождями и героями авиации. Но в этом заключалась опасность: оказавшись частью советского «пантеона», он немедленно стал лакомым объектом для диверсий со стороны «гнусных троцкистских бандитов», пытавшихся (по отчетам соответствующих органов) сорвать юбилей.</description></item><item><title>чудо, чудо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 15:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</guid><description>Для книгочеев. Вставки на книжных полках. Можно сделать самому
via</description></item><item><title>зеленые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Федор Богданович Миллер (1818–1881). Русский поэт и переводчик. При жизни Миллера вышло шеститомное собрание его стихотворных переводов и оригинальных произведений.
А в памяти потомков осталось только:
Раз, два, три, четыре, пять. Вышел зайчик погулять Вдруг охотник выбегает, Прямо в зайчика стреляет. Пиф-паф, ой-ой-ой, Умирает зайчик мой.
Строчки про чудесное спасение были добавлены позднее, чтобы не расстраивать детей.
Вадбольский, М. &amp;quot;Приключения &amp;quot;зайца&amp;quot;-диверсанта&amp;quot;</description></item><item><title>невысказанное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В 1905 году Марк Твен написал рассказ «Военная молитва» – о том, чего на самом деле просят священники, когда молятся о даровании победы. Рассказ сильно напугал дочь Твена, которая упросила отца не публиковать его, чтобы избежать обвинения в святотатстве. И рассказ впервые был опубликован уже после смерти Марка Твена. Он совсем короткий.
ВОЕННАЯ МОЛИТВА
То было время величайшего волнения и подъема. Вся страна рвалась в бой — шла война, в груди всех и каждого горел священный огонь патриотизма; гремели барабаны, играли оркестры, палили игрушечные пистолеты, пучки ракет со свистом и треском взлетали в воздух; куда ни глянь — вдоль теряющихся вдали крыш и балконов сверкала на солнце зыбкая чаща флагов; каждый день юные добровольцы, веселые и такие красивые в своих новых мундирах, маршировали по широкому проспекту, а их отцы, матери, сестры и невесты срывающимися от счастья голосами приветствовали их на пути; каждый вечер густые толпы народа затаив дыхание внимали какому-нибудь патриоту — оратору, чья речь задевала самые сокровенные струны их души, и то и дело прерывали ее бурей аплодисментов, в то время как слезы текли у них по щекам; в церквах священники убеждали народ верой и правдой служить отечеству и так пылко и красноречиво молили бога войны ниспослать нам помощь в правом деле, что среди слушателей не нашлось бы ни одного, который не был бы растроган до слез.</description></item><item><title>угрозы империи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%8B-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%8B-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Историк Лев Лурье рассказывал об учебнике для жандармских офицеров, в котором описывались опасные партии и движения в Российской империи (аналог политинформации). В нем анархо-коммунистам было посвящено 25 страниц, боевой организации эсеров – 30 страниц, а большевикам было посвящено всего две страницы. И в них было сказано, что лидеры большевиков это Александр Богданов и Владимир Ленин (брат повешенного Александра Ульянова)</description></item><item><title>мир полдня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Диафильм по произведению братьев Стругацких «Девятая планета Тайи», 1964 год</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 29 Jan 2020 15:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Пришло письмо от читателя с просьбой порекомендовать книги по детскому развитию и образованию. Я послал список книг, которые использовал при написании своей книжки «Вертикальный прогресс». Буду очень признателен, если вы дополните список теми книгами, которые вы считаете толковыми. Спасибо
Даниэль Канеман «Думай медленно… Решай быстро» Альфи Кон «Наказание наградой. Что не так со школьными оценками, системами мотивации, похвалой и прочими взятками» Юрий Лотман «Воспитание души» Паси Сальберг «Финские уроки. История успеха реформ школьного образования в Финляндии» Януш Корчак Как любить ребенка» Джон Дьюи «Демократия и образование» Марк Ферро «Как рассказывают историю детям в разных странах» Валерий Куринский «Автодидактика» Симон Соловейчик «Педагогика для всех» Мария Монтессори «Дом ребенка.</description></item><item><title>массовое вымирание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>© «Кочевники снежного плато», Шанчжэнь Фань, Китай Дикая природа сегодня составляет только 3% сухопутных животных. А человек, его продовольственные запасы и домашние животные занимают оставшиеся 97% биомассы. Такая ситуация сложилась «благодаря» развитию индустриального сельского хозяйства и естественному сокращению дикой природы, разнообразие которой снизилось практически на 50% с 1970 года. Этому способствовала и непосредственно охота, и нарушение среды обитания животных – почти половина земли на планете была превращена в сельскохозяйственные угодья.</description></item><item><title>круговорот воды в природе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 21:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>«Винни-Пух первым делом подошел к одной знакомой луже и как следует вывалялся в грязи, чтобы стать совсем-совсем черным, как настоящая тучка».
Винни-Пух получил свое имя в честь медведицы Виннипег, которая была названа в честь канадского города Виннипег, который был назван в честь одноименного озера Виннипег, чье название происходит от индейского слова «Win nipee», что можно перевести как «грязная вода». Круг замкнулся.</description></item><item><title>дизайн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</guid><description>Дизайн японской школы в префектуре Тоттори. По замыслу архитектора дети должны развивать все пять чувств и учиться жить в гармонии с природой
И так как речь зашла о школьном образовании, хочу поблагодарить всех читателей, поддержавших издание книги «Вертикальный прогресс».
Деньги собраны, договор с издательством подписан, через три дня передаю книжку в издательство. Надеюсь, что «Альпина» быстро её напечатает. Первый тираж 5000 экземпляров. Еще раз – огромное вам спасибо.
via</description></item><item><title>42 195</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/42-195/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/42-195/</guid><description>Люк-Оливье Мерсон. Гонец доставляет в Афины известие о победе при Марафоне История с марафонской дистанцией довольно запутана. Геродот, который описывал события через 50 лет после битвы, рассказывает, что незадолго до битвы лучший греческий бегун Фидиппид был направлен в Спарту с просьбой прислать спартанское войско на помощь. Фидиппид пробежал менее чем за два дня по горным дорогам 225 километров, но спартанцы ответили ему, что рады помочь, но вот прямо сейчас выступить в поход не могут – в «девя­тый день пер­вой поло­ви­ны меся­ца нельзя выступать в поход, если луна будет неполной».</description></item><item><title>прилетели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 13:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Самуил Маршак переехал в Москву осенью 1938 года, так как Детскую редакцию Госиздата, которой руководил поэт, разгромили и двоих его сотрудников арестовали. Оставаться в Ленинграде было небезопасно. С собой он привез экономку Розалию Вильтцын (немку из Риги, которой с огромным трудом удалось избежать высылки из Москвы во время войны).
В 1941 году во время воздушных тревог Маршак не любил спускаться в бомбоубежище. Он стучал в комнату экономки и язвил: «Розалия Ивановна!</description></item><item><title>демон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Врубель «Голова пророка». Константин Коровин о Врубеле:
«Огромную зависть вызывал М.А Врубель своим настоящим гениальным талантом. Он был злобно гоним. Его великий талант травили и поносили и звали темные силы непонимания его растоптать, уничтожить и не дать ему жить. Пресса отличалась в первых рядах этого странного гонения совершенно неповинного ни в чем человека. М.А.Врубель, чистейший из людей, кротко сносил все удары судьбы и терпел от злобы и невежества всю свою жизнь.</description></item><item><title>путешествия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 11:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Живя в Берлине, Франц Кафка каждый день прогуливался по парку. Там он однажды встретил маленькую девочку, которая потеряла куклу и громко плакала. Кафка предложил ей помочь в поиске и встретиться на том же месте на следующий день.
Куклу знаменитый писатель, конечно, не нашел. Но зато принес написанное им от ее лица письмо. «Пожалуйста, не огорчайся моему отсутствию, — зачитывал вслух Франц. — Я уехала в путешествие, чтобы повидать мир. Буду писать тебе обо всех своих приключениях».</description></item><item><title>в глуши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</guid><description>Из книги Дениса Терентьева «Молоко без коровы. Как устроена Россия»
В маленьком городке Пестово, затерявшемся в дебрях Новгородской области, возник вдруг потрясающий бизнес. Еще в советское время там был построен завод для производства бытовок. Казалось бы, сегодня бытовки – не самый ходовой товар, и завод должен был захиреть. Однако в России появилась практика раздачи государственной земли с условием, что на ней должно стоять какое-то сооружение. Из этой административной затеи возник большой спрос на бытовки, поскольку подобную штуку поставить дешевле всего.</description></item><item><title>руссы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</guid><description>Из интересного четырехтомника Иоганна Готлиба «Описание всех обитающих в Российском государстве народов: их житейских обрядов, обыкновений, одежд, жилищ, упражнений, забав, вероисповеданий и других достопамятностей» 1799 года. Древних руссов в нем называют финским народом, казакам уделено больше места, чем русским, а у многим народам даны очень смешные описания.</description></item><item><title>переводы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 21:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Поэт Владимир Лифшиц пошел на фронт добровольцем в 1941 году. Он написал знаменитое стихотворение о трагическом отступлении в начале войны:
Ах, как нам было весело, Когда швырять нас начало! Жизнь ничего не весила, Смерть ничего не значила. Нас оставалось пятеро В промозглом блиндаже. Командованье спятило И драпало уже&amp;hellip;
Конечно, напечатать такое стихотворение не взялась бы ни одно советское издательство и тогда был придуман английский писатель-фронтовик Джемс Клиффорд. Это только перевод с английского, а речь в нем идет, якобы, об отступлении в Арденнах.</description></item><item><title>пауза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 30 Dec 2019 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%B0%D1%83%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Детям можно посоветовать старый проверенный способ чтения интересной книги – не проглатывать её сразу целиком, а прочитать завязку сюжета, после чего сделать небольшую паузу и попробовать самому придумать продолжение.</description></item><item><title>оттенки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>На съемках совершенно гениального фильма Алексея Германа «Трудно быть богом» режиссер выбирал главного героя из трех актеров – Леонида Ярмольника, Аркадия Левина и Александра Лыкова. Все трое снялись в основных сценах и нужно было принять окончательное решение. Большинство проголосовало за Левина.
Тогда слова взяла Светлана Кармалита, супруга и соавтор режиссёра Алексея Германа: – Леша, совершенно бесполезно определять, кто из них лучше, кто хуже. Что-то не получилось у всех – не проросло еще, а в чем-то каждый взял верхнюю планку.</description></item><item><title>д-503</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4-503/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 02:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4-503/</guid><description>Обложку Евгения Замятина немножко переделал</description></item><item><title>ваза разбилась</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C/</guid><description>В 1947 году филолог Виктор Клемперер написал книгу «Язык Третьего рейха. Записная книжка филолога». Он описывал, как менялся немецкий язык, какие слова появлялись, а какие исчезали. Писал, что эмоционализировалась обычная речь. Например, если в газетах писали про «наши героически сражающиеся войска», значит речь шла о поражении. Про ценности, награбленные в Европе, писали, что они «взяты на сохранение». Слова «поражение, отступление, бегство, неудача» не употреблялись никогда. Вместо них были «отход, отрыв от противника, противник «вклинивался», после чего «перехватывался» и «отсекался», поскольку германская линия фронта была очень «гибкая».</description></item><item><title>московские погоды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 16:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>В тот год осенняя погода Стояла долго на дворе, Зимы ждала, ждала природа. Снег выпал только в январе На третье в ночь.</description></item><item><title>комментарии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 22 Dec 2019 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Путешествия Гулливера Джонатана Свифта многие считают детской книгой (особенно читавшее её в переложении для детей). Но на самом деле это книга для умных взрослых. Интересно было бы написать к ней подробные комментарии – как комментарии Нины Михайловны Демуровой к «Алисе в стране чудес». Потому что без комментариев читатель понимает совсем немного. А у Свифта огромное количество аллюзий и пародий на каждой странице.
Например, глава про Большую Академию в Лагадо.</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Две хорошие новости, связанные с новой книжкой «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования
Проект на «Планете» уже собрал более половины средств, необходимых для его осуществления. За что всем поддержавшим огромное спасибо.
Пришел ответ из издательства «Альпина Паблишер», куда я отправил рукопись. Цитирую: «Дмитрий, добрый день. Редколлегия ознакомилась с рукописью и единогласным решением готовы с вами работать».
«Альпина» – очень приличное издательство и фигню не печатает.</description></item><item><title>решение проблемы новогодних подарков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Честная реклама. Проверено на себе
Есть старая добрая максима, которая гласит, что в доме должны быть вещи только двух видов – красивые или полезные. Лучше всего, когда они объединяют в себе оба этих качества. Особенно если эта вещь будет висеть у вас перед глазами целый год.
Речь идет, конечно, о календаре. По одной из версий игральные карты возникли, как календарь – два цвета мастей соответствуют дню и ночи, а сами масти — четырём временам года.</description></item><item><title>пустые страницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Нюрнбергская хроника 1493 года описывала историю человечества от сотворения мира до конца света. Последние страницы в книге оставались пустыми – было оставлено свободное место для описания событий, которые произойдут с 1493 года до самого Страшного Суда. Совсем немного места. Шесть страниц.</description></item><item><title>опция: звонок другу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D1%83/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D1%83/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума Какая обложка книги «Вертикальный прогресс» вам нравится больше?
Автор фотографий: Ольга Паволга &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2097214&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2097214&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 884&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Какая обложка вам нравится больше?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_2097214_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>школа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0/</guid><description>В продолжение темы книги «Вертикальный прогресс».
Получил письмо от читателя. Оно довольно большое, но я процитирую его целиком (удалю только подпись). А потом позволю себе немного его прокомментировать.
«Здравствуйте, Дмитрий.
Перечитываю Ваши посты в ЖЖ, по ключевому слову &amp;quot;детское&amp;quot;. Вы довольно много критикуете советское прошлое, в том числе и за ужасные школы, садики, педагогические методики и т.д. И регулярно пишете посты о том, как всё прекрасно в Швеции, Финляндии, Франции и прочих местах.</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Закончил работу над новой книгой «Вертикальный прогресс» и запустил краудфандинговый проект на «Планете.ру».
Это самая важная для меня книга. Она посвящена будущему образованию. Классно-урочной системе, по которой учились мы с вами – уже почти 500 лет. Полтысячелетия совершенно разных детей пытаются впихнуть в прокрустово ложе косной системы – они сидят в одинаковых позах, за одинаковыми партами, читают одинаковые книги и выполняют одинаковые задания единственным «правильным» способом. Эта система давно устарела.</description></item><item><title>будущее наступило</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>взгляд с той стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2019 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Отрывок из дневника Джорджа Оруэлла – о первых днях после нападения Германии на СССР.
22.6.41 Сегодня ⁠утром немцы напали на СССР. ⁠Все очень возбуждены. Общее мнение – такой оборот событий нам ⁠на ⁠пользу. Это так лишь при условии, ⁠что русские действительно намерены дать отпор и способны оказать серьезное сопротивление, если и недостаточное для того, чтобы остановить немцев, то по крайней мере достаточное для того, что потрепать их воздушный и морской флот.</description></item><item><title>стучаться в двери травы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D1%82%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D1%82%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B/</guid><description>Эмили Пост была дочерью известного архитектора и наследницы пенсильванских угольных магнатов. Это была одна из самых красивых, богатых и благовоспитанных невест Нью-Йорка. В историю Пост вошла написав одну из самых известных книг по этикету. Книга была адресована узкому слою элиты и содержала множество не самых актуальных советов:
– В автомобиле леди должна сидеть справа от джентльмена. Дама, сидящая слева — не леди.
– Набор визитных карточек лучше иметь одного дизайна для городского дома и другого — для загородного.</description></item><item><title>движение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 10 Nov 2019 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Интересна история первой фотографии с бегущей лошадью. Ее сделал Эдвард Майбридж.
Родился Майбридж в Кингстоне-на-Темзе в Англии. В начале 1850-х он эмигрирует в США и поселяется в Сан-Франциско, где становится издательским агентом и книготорговцем. В 1860 году, восстанавливая здоровье после тяжелой аварии дилижанса, проявляет интерес к фотографии и погружается в фотографический бизнес, публикуя свои изображения под псевдонимом Хелиос. В 1868 году в составе армейской экспедиции он отправляется на съемки на Аляску, только что проданную Россией США.</description></item><item><title>за это, товарищ, к стенке поставим</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B7%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B7%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%89-%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BC/</guid><description>Из воспоминаний Константина Коровина о русской революции
Во время русской смуты я слышал от солдат и вооруженных рабочих одну и ту же фразу: «Бей, все ломай. Потом еще лучше построим!» Странно тоже, что в бунте бунтующие были враждебны ко всему, а особенно к хозяину, купцу, барину, и в то же время сами тут же торговали и хотели походить на хозяина, купца и одеться барином.
Все были настроены против техников, мастеров, инженеров, которых бросали в котёл с расплавленным металлом.</description></item><item><title>свет моей жизни, огонь моих чресел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8-%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%87%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 15:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8-%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%87%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB/</guid><description>Книга энтомолога</description></item><item><title>медовик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Интересно, что автор детективов Джон Ле Карре вошел в историю не только своими книгами, но и шпионским жаргоном, который он сам придумал.
Например, только в одной книге «Шпион, выйди вон» (1974 год) Ле Карре ввел термины: крот – предатель-информатор медовая ловушка – сексуальный шантаж легенда – придуманная биография няня – телохранитель кузены – спецслужбы США хорьки – техники, которые ищут спрятанные микрофоны фонарщики – те, кто следит за подозреваемым</description></item><item><title>сама сама сама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Как в разных школах борются со списыванием на экзаменах.
От себя добавлю, что это изначально глупая и порочная идея – нужно давать открытые задачи и разрешать пользоваться любыми справочниками и пособиями. Как в жизни. У меня есть отдельная глава про это в новой книге «Вертикальный прогресс»
via</description></item><item><title>пущай за облаками посидят</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D1%83%D1%89%D0%B0%D0%B9-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B4%D1%8F%D1%82/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2019 15:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D1%83%D1%89%D0%B0%D0%B9-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B4%D1%8F%D1%82/</guid><description>© Дмитрий Козлов Интересно, как сильно тибетские казаки барона фон Унгерна в «Чапаеве и пустоте» интонационно перекликаются с булгаковскими гусарами в «Белой гвардии»
Как же вы? - спрашивал с любопытством и безотчетной радостью доктор Турбин, - как же это так, в рай с сапогами, со шпорами? Ведь у вас лошади, в конце концов, обоз, пики? Верите слову, господин доктор, - загудел виолончельным басом Жилин-вахмистр, глядя прямо в глаза взором голубым, от которого теплело в сердце, - прямо-таки всем эскадроном, в конном строю и подошли.</description></item><item><title>столичное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Из книги Жана Марабини «Повседневная жизнь Берлина при Гитлере»
1933 год На протяжении 13 лет Гитлер пробивался из прокуренных баварских пивных на эстрады и ярмарки, а потом и на площади со стадионами. Он рассказывал немцам об их собственных горестях и об «украденной победе» в Первой мировой.
И вот 30 января 1933 года он выходит из кабинета президента Гинденбурга в должности рейхсканцлера; его открытый «мерседес» едет по Вильгельмштрассе и останавливается каждые несколько метров: вокруг, несмотря на мороз, собралась огромная толпа, чтобы поприветствовать нового главу государства.</description></item><item><title>стук</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA/</guid><description>Донесение тайного агента ГПУ о чтении Михаилом Булгаковым повести «Собачье сердце»
Кстати, само название книги взято из из трактирного куплета: «…На второе пирог – Начинка из лягушачьих ног, С луком, перцем Да с собачьим сердцем»</description></item><item><title>сестричка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2019 13:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description>На великом философе и поэте Фридрихе Ницше стоит клеймо антисемита и одного из родоначальников фашизма. Это не совсем справедливо. Ницше просто очень не повезло с родственниками.
Его сестра Элизабет Фёрстер-Ницше вышла замуж за бывшего школьного учителя Бернарда Фёрстера, ставшего антисемитским пропагандистом и по этой причине отстранённого от преподавания. Он мечтал вывести регенерацию чистой арийской расы и называл евреев «паразитами на теле немецкого общества». Вместе с ним она эмигрировала в 1886 в Парагвай, где они организовали немецкую колонию «Новая Германия», чтобы применить на практике идеи о превосходстве «арийской расы».</description></item><item><title>шесть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Биолог Эдвард Осборн Уилсон, основавший целую науку – социобиологию, пишет, что в биологической истории Земли было шесть великих эволюционных переходов:
1. Возникновение жизни.
Появление сложных (эукариотических ) клеток.
Возникновение полового размножения, что создало условия для управляемой системы обмена ДНК и воспроизводства видов.
Появление организмов, состоящих из множества клеток.
Возникновение сообществ.
Возникновение языка.
В наших телах есть следы каждого из этих великих переходов; история жизни записана в нас.</description></item><item><title>зарядье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Виктор Цветков «Не решила», 1969 год Рассказ о новой книжке «Вертикальный прогресс». Спасибо всем, кто пришел https://ok.ru/live/1193312460383</description></item><item><title>из архивов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Деревья – это очень медленные фейерверки
Мой мальчик, если тебе невыразимо тоскливо и плохо, то, вероятно, ты слишком много думаешь о себе
Телевидение придумали те неудачники, у которых не было аквариума
Мы делаем невозможное, и у нас получается - если смысл жизни не в этом, я так не играю
A idiot и i do it специально ведь так похожи, правда?
Вся европейская цивилизация построена на том, что ложка есть</description></item><item><title>хорошее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Университетский завхоз жалуется на физиков и биологов, которым нужны дорогостоящие приборы: «То ли дело математики — им нужны только карандаши и резинки». И мечтательно добавляет: «А философам даже резинок не нужно…»
Процитируйте, пожалуйста, что-нибудь из своей любимой книги. Спасибо</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>В этот четверг в Зарядье буду рассказывать о своей новой книге «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования. Не только о том, что в школе плохо, но и о том, как это можно исправить.
Начало в 19:00 Вход свободный, но так как количество мест ограничено (80 человек), нужно зарегистрироваться
https://zaryadyepark.timepad.ru/event/1073072/</description></item><item><title>инако</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE/</guid><description>На одной из демонстраций, организованной в Аргентине правительством Перона в 1950 году против инакомыслящих интеллектуалов, демонстранты скандировали: «Да — ботинкам, нет — книжкам!»
Альберто Мангуэль «История чтения»</description></item><item><title>вечная дилемма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Читая Лао-цзы
«Кто говорит — ничего не знает, ‎Знающий — тот молчит». Эти слова — от людей я слышал — ‎Лао-цзы сам сказал. Но если так, и философ Лао ‎Именно тот, кто знал, — Как получилось, что он составил ‎Книгу в пять тысяч слов?
Бо Цзюйи (772—846)</description></item><item><title>сарказм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2019 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BC/</guid><description>После выхода свет книги Карамзина «Бедная Лиза» среди молодых девушек началась волна самоубийств. Несчастные девушки приходили к Сергиева пруду за Камер-Коллежским валом (сегодня – метро Автозаводская) и бросались в него. Пруд после этого стал называться Лизиным.
С «эффектом Вертера» боролись с помощью сарказма. Вокруг пруда начали устанавливать таблички с ироничными надписями:
Здесь в воду кинулась Эрастова невеста, Топитесь, девушки, в пруду довольно места
Удивительно, но самоубийства прекратились
via</description></item><item><title>дед бил, бил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B5%D0%B4-%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B1%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 21 Sep 2019 17:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B5%D0%B4-%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B1%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Нам сегодня даже сложно представить себе, насколько насилие было нормой во всех областях жизни. Откроем «Новую азбуку» гуманиста Льва Николаевича Толстого. 1875 год. Азбуку!
Катя шила шубу. Таня жила дома. Маша била Васю.
Тётя била Петю. Гуси сѣли на воду. У Пети и Вани шла игра вотъ такъ: они будто овцы, били другъ друга лобъ о лобъ.
 Былъ у Миши кнутъ. Онъ имъ всѣхъ билъ. Разъ онъ билъ кошку няни.</description></item><item><title>упрощение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Помню, как на уроках литературы учитель восхищался говорящими фамилиями у Гоголя или Салтыкова-Щедрина. А мне казалось, что все эти Ляпкины-Тяпкины, Прыщи, Сквозники-Дмухановские, Брудастые, Угрюм-Бурчеевы и Держиморды опускают литературу до уровня басни. Это как заячья губа, бегающие глазки и крючковатый нос у шпиона в довоенном кино. Плакат и карикатура.
И точно такое чувство у меня возникает, когда в кино главных героинь играют сексапильные красавицы, а героев – мужественные мачо с волевым подбородком.</description></item><item><title>оскал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2019 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Обезьяна и дрессировщик. Китай © William Hong / Reuters Франс де Вааль «Последнее объятие Мамы: эмоции животных и что они ⁠говорят ⁠нам о нас самих»:
Я терпеть не могу фильмы с участием обезьян, каждый раз, когда наряженный в смешной костюм актер-шимпанзе скалится, демонстрируя свою глупую «улыбку», я весь сжимаюсь. Несведущий зритель может подумать, что животному правда весело, но я-то знаю, что очень трудно заставить шимпанзе оскалиться, не напугав его до смерти!</description></item><item><title>бравы ребятушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 06 Sep 2019 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из книги «Горечь войны» Ниала Фергюсона
Первая мировая дала человечеству много новых инструментов самоистребления. И это были не только танки и отравляющие боевые газы, но и шовинистическая культурная пропаганда, которая, вероятно, впервые в истории была применена воюющими сторонами в таком объеме.
Во ⁠всех участвовавших в войне странах восторжествовал ⁠высокий слог. Друг стал «товарищем», лошадь превратилась в «коня», а враг ⁠– в ⁠«супостата». Поэт Альфред Нойес писал, что работницы завода боеприпасов в Глазго «изливают всю материнскую страсть» на сияющие выводки снарядов, рожденные, чтобы защитить еще более драгоценное потомство из плоти и крови.</description></item><item><title>вы переигрываете</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 02 Sep 2019 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B2%D1%8B-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>1939 год. Пособие для аниматоров – движение губ и языка во время речи персонажа. Из книги &amp;quot;How to Draw Animated Cartoons&amp;quot; by Edward F. Hopper and Screen Cartoon Studios.
Детей по ней можно учить английскому
Из хорошего сообщества How to Draw Cartoons</description></item><item><title>зло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B7%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 30 Aug 2019 23:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B7%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Рудольф Хёсс был комендантом концентрационного лагеря Освенцим. Он написал автобиографические записки «Комендант Освенцима». Хёсс подробно рассказывает о том, как он любил животных, верил в Бога и воевал за Родину. И о том, как умирали и как убивали противников нацистов, верующих, женщин, гомосексуалистов, поляков, русских, евреев, цыган. О том, как перед Олимпиадой в Берлине очищали город от нищих и бродяг, о том как воспитывали настоящих эсесовцев и о том, на что вообще способны люди.</description></item><item><title>копирайт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82/</link><pubDate>Thu, 22 Aug 2019 14:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82/</guid><description> …представления о собственности существуют у самых отсталых народов, только собственностью они могут считать то, что люди европейской культуры таковой не полагают, например, песни (песня, сочиненная тем или иным членом племени, принадлежит исключительно сочинителю, может передаваться по наследству, и другим соплеменникам исполнять её категорически запрещено).
/Йохан Хёйзинга/</description></item><item><title>великий Хорхе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D1%80%D1%85%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D1%80%D1%85%D0%B5/</guid><description>Небольшой разговор о Борхесе с Афанасием Мамедовым
Каждый по-своему воображает рай, мне он с детских лет представляется библиотекой. /Хорхе Луис Борхес/
Афанасий Мамедов (АМ) Вы помните, когда и с чего началось ваше знакомство с Борхесом?
Дмитрий Чернышев (ДЧ) Конечно. Это был тоненький карманный сборник рассказов «Юг» из библиотеки «Иностранной литературы». Книга потрясла меня, как человека, выросшего на классической русской литературе с ее просторными описаниями полей, закатов и подробным описанием дуба у Льва Николаевича.</description></item><item><title>красивости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 19:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Из книги Петра Вайля «Стихи про меня»
Блок звучал слишком красиво, особенно про черную розу в бокале, но базовые установки — верные и знакомые. Как и алкоголические симп­томы, о которых мы в ту пору не знали: он был все заносивший в записную книжку патологиче­ский аккуратист и педант, подобно Веничке Еро­фееву и Довлатову. Красивость же в юности не мешает: небо сине, лица розовы, впечатления зелены. Отторжение начинается потом — словно приводя окружающее в единое серенькое соответствие.</description></item><item><title>потный вал ностальгии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Aug 2019 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В разговоре с детьми о сексе очень сложно выдержать правильный тон, чтобы не скатиться ни к пчелкам, ни в копулятивные функции влагалища. Книжка «Where did i come from?&amp;quot; Питера Мэйла – один из таких редких случаев.
Никогда не понимал родителей, которые считают, что если ребенок интересуется вопросами своего пола, то это говорит о его испорченности. Любознательный ребенок должен интересоваться такими важнейшими вопросами мироздания – откуда я взялся, почему мальчики отличаются от девочек, для чего нужна эта штука и пр.</description></item><item><title>наши маяки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Помните историю про Петра Павленко? Четырежды лауреата Сталинской премии первой степени? Который прятался в шкафу и наблюдал за допросом Мандельштама?
Читатель прислал фотографию из Симферополя
На заднем плане – Верховный суд Крыма</description></item><item><title>brainworms</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/brainworms/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 08:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/brainworms/</guid><description>Давайте себе представим на минуту, что на Земле исчезают все носители информации – бумажные, электронные и любые другие. Не остается ни одного записанного слова, рисунка или символа. И перед людьми встает задача – восстановить максимум возможного.
С большой долей вероятности будут быстро восстановлены стихи и песни известных поэтов и религиозные тексты – все, что заучивается наизусть. Легко будет восстановить детские сказки, пословицы и поговорки, анекдоты, колыбельные, кулинарные рецепты. Не будет проблем со шлягерами и с классической музыкой – у музыкантов прекрасная память.</description></item><item><title>тишина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Одно из наиболее интересных открытий с Принстонских лекций о средневековой абстракции. Silos Apocalypse, f. 125. Желтый прямоугольник иллюстрирует тишину на небесах после снятия седьмой печати.
via</description></item><item><title>книжные обложки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</guid><description> В коробочку к афишам
via</description></item><item><title>книга и фильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description>Если кто-то читал книгу Феликса Зальтена «Бэмби», то он знает, как далек этот роман от приторного диснеевского мультфильма.
Закачались папоротники, тонкий, как ниточка, голосочек жалко пропищал, затем все смолкло, лишь тихо шептались стебельки и травы, растревоженные чьим-то незримым бегом. Это хорек охотился за мышью. Вот он прошмыгнул мимо них, осмотрелся и принялся уничтожать добычу…
В притихшем, будто очарованном, лесу вершились страшные, кровавые дела.
Ворона напала на маленького больного сына зайца и заклевала его насмерть.</description></item><item><title>упрощение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 29 Jul 2019 20:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Из книги «Искусство Геймдизайна» (The Art of Game Design) Джесси Шелла
В классическом романе Жюля Верна «Из пушки на Луну» (1865) автор рассказывает историю о трех мужчинах, которые совершили путешествие на Луну на космическом корабле, выпущенном из гигантской пушки. Несмотря на тот факт, что в книге детально описывается строение и физика действия пушки, сама идея кажется смешной для современного читателя, потому что любая пушка, достаточно мощная, чтобы запустить ракету в космос, убила бы всех внутри этого космического корабля.</description></item><item><title>морфология волшебной сказки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1992 году вышла книга голливудского сценариста и продюсера Кристофера Воглера под названием «The Writer’s Journey», которая представляла собой инструкцию по написанию литературных произведений с использованием архетипов, описанных Джозефом Кемпбэлом в «Тысячеликом герое». «Матрица», «Звездные войны», «Гарри Поттер» и сотни других историй укладываются в классическую схему
Конспект Воглера по героическому путешествию:
Обычный мир - Созданные заранее сцены, которые показывают нашего героя как обычного человека, который ведет обычную жизнь.</description></item><item><title>маэстро, урежьте марш</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%B0%D1%8D%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B6%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%B0%D1%8D%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B6%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88/</guid><description>Журнал «Москва» вошел в историю литературы, опубликовав в 1966 году (в сильно сокращенном варианте) роман Михаила Булгакова «Мастер и Маргарита». Больше за все время своего существования там ничего приличного не было напечатано.
Вычеркивал большие куски из романа заместитель главного редактора писатель Борис Евгеньев. Мариэтта Чудакова рассказывала, что в том же номере планировалась к печати его собственное произведение «В Лондоне листопад…» и на него могло не хватить места. В этом замечательном рассказе упоминаются «Битлсы».</description></item><item><title>крысиные гонки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 07:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Посмертное признание арт-директора из Новой Зеландии, 30 лет проработавшего в рекламе и скончавшегося от рака
Линдс Реддинг (Linds Redding) работал в новозеландских агентствах BBDO и Saatchi &amp;amp; Saatchi. В возрасте 52 лет он скончался от неоперабельного рака пищевода. Его наследием, помимо рекламных проектов, стало эссе «Маленький урок на будущее», написанное им в своем блоге незадолго до ухода из жизни. Люди, помешанные на работе, есть везде, вне зависимости от профессии. Возможно кого-то этот крик души заставит задуматься и оглянуться на свою жизнь, пока не поздно.</description></item><item><title>точка, точка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 16:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description> У Вячеслава Шилова выходит на Планете альбом карикатур #продомино. Хороший пример того, как можно в жестких рамках жанра обладать полной свободой творчества</description></item><item><title>парфюмер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>© pejac art Есть произведения искусства, от которых исходит запах озона – невероятной свежести, легкости и игры. Это, например, Пушкин, Чехов и Моцарт.
А есть творчество, от которого идет густой запах трудового пота. Мы пахали, мы пахали, наши Софьи Андреевны устали. Это Толстой, Достоевский, Булгаков, Солженицын, Бетховен.
Причем это ощущение совершенно не зависит от количества труда, вложенного в работу. Это как стрекоза и муравей. Обидно, что все видят трудолюбие муравья, но никто не понимает, какие колоссальные усилия прикладывает стрекоза, чтобы создавалось ощущение легкости и воздушности.</description></item><item><title>запоем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%BC/</guid><description> Поделитесь, пожалуйста, советами – как помочь ребенку начать читать книги? Спасибо</description></item><item><title>еще немного аллюзий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D0%B7%D0%B8%D0%B9/</guid><description>В книге Фрэнка Баума «Удивительный Волшебник из Страны Оз» многие исследователи видят политическую сатиру на события в Америке конца XIX века
Девочка Дороти (Доротея) – дарованная Богом, представляет собой душу американского народа. Простую и неиспорченную. Центральные образы Баума - персонификация социальных классов тогдашней Америки. Железный Дровосек – «обесчеловеченный» образ промышленного рабочего, подвергавшегося крайне жестокому обращению со стороны Ведьмы Востока. Страшила, набитый соломой – это простые американские фермеры. Трусливый Лев является аллюзией на военные круги и Армию США и их «возрождение» в ходе Испано-Американской войны.</description></item><item><title>устарел язык Эзопа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%8D%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 13 Jul 2019 12:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%8D%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Книга «Золотой ключик» Толстого являлся аллюзией на театральную жизнь Москвы начала века. Фаина Раневская в книге «Письма к подруге» писала: «Я сама бы не догадалась, но мне объяснили в театре. Главный герой, Буратино,— это Горький, Мальвина — жена Блока, Любовь Менделеева, а сам Блок выведен как Пьеро. В сказке есть злодей Карабас-Барабас, директор кукольного театра, так вот это — Мейерхольд»
Еще несколько возможных трактовок:
Попытка Буратино спастись от Карабаса-Барабаса на сосне — «бегство» Горького на остров Капри.</description></item><item><title>опека</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2019 20:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Цитата из книги Джона Холта «Причины детских неудач»
Несколько лет назад я посетил «площадку приключений» в лондонском Холланд-парке. Площадка была полна деревьев для лазанья, веревок для раскачивания и прочих «опасных» штуковин. Я спросил у молодых людей, заведующих площадкой, много ли детей получают тут ушибы, и они ответили: «Нет, потому что мы предупреждаем взрослых, что для них вход запрещен». Когда матерям разрешалось входить, они постоянно твердили детям: «Не делай того и не делай другого, это слишком опасно».</description></item><item><title>слон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 08 Jul 2019 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Дмитрий Лихачёв рассказывал о кавалергарде Осоргине, происходившем из старинного дворянского рода:
«На Соловках интеллигентного, доброго Георгия Михайловича Осоргина островное начальство собиралось расстрелять и уже заключило в карцер, когда по разрешению более высокого начальства к Осоргину приехала на свидание жена, княжна Голицына. Осоргина выпустили под ЧЕСТНОЕ СЛОВО ОФИЦЕРА с условием, что он ничего не скажет жене о готовящейся ему участи. И он ничего ей не сказал».
p.s. На всякий случай добавлю, что Георгий Михайлович Осоргин после этого свидания был расстрелян.</description></item></channel></rss>