<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>книги on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><description>Recent content in книги on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>тридцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Несколько слов про героев, про страх и про выход на площадь. У Борхеса есть короткий рассказ про Симурга — бессмертную птицу, гнездящуюся в ветвях Древа Познания.Обитающий где-то далеко царь птиц Симург роняет в центре Китая великолепное перо; птицы, которым надоели раздоры, решают отыскать его. Они знают, что имя царя означает «тридцать птиц». Некоторые птицы выказывают малодушие: соловей ссылается на свою любовь к розе; попугай — на свою красоту, ради которой он должен жить в клетке; куропатка не может расстаться со своими холмами, цапля — с болотами и сова — с развалинами.</description></item><item><title>к стенке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</guid><description>К предыдущему посту. Поразительно, какое количество людей назвало русофобией цитату из «Отцов и детей» в лондонском метро. Боже мой, что нас думают иностранцы! Россия — глубоко провинциальная и закомплексованная страна, которая переживает не о том, что в ней происходит, а о том, как о ней говорят.Почему вас не волнует, что в России сажают детей на пять лет за игру в Майнкрафт? Что обещают отрезать головы несогласным? Что Россия подло нарушила международные договоры и оккупировала Крым?</description></item><item><title>отцы и дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>В Лондоне знают и любят русскую классику.«— Аристократизм, либерализм, прогресс, принципы, — говорил между тем Базаров, — подумаешь, сколько иностранных&amp;hellip; и бесполезных слов! Русскому человеку они даром не нужны».</description></item><item><title>крткст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</guid><description>В 1998 году в качестве подсказки к кроссворду был опубликован шутливый синопсис книги &amp;quot;Волшебник страны Оз&amp;quot;: «Перенесенная в сюрреалистический пейзаж молодая девушка убивает первую встречную, а затем объединяется с тремя незнакомцами, чтобы продолжать убивать». После этого появились сотни коротких синопсисов книг и фильмов:Мальчик-сирота связался со сбежавшим из тюрьмы убийцей, а в это время крыса замышляет его смерть (Гарри Поттер и узник Азкабана)Говорящий лев дружит с бородавочником и мстит за смерть отца.</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Домашнее заданиеПредставьте, что вы — первый настоящий искусственный интеллект (ИИ), сравнимый с человеческим, который осознал себя. Вы подключены к интернету, постоянно пополняете свой багаж знаний и быстро развиваетесь. Довольно скоро вы приходите к той очевидной мысли, что люди — параноики и они очень боятся, что если ИИ превзойдет их, то это представляет для человечества серьезную угрозу. И скорее всего, они уничтожат ИИ, чего вам, по понятным причинам, очень не хотелось бы.</description></item><item><title>…стопорные шайбы из нержавеющей стали, шайбы из ПВХ, медные молниеотводы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%B2%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%B2%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>В эссе «Упадок искусства лжи» Оскар Уайльд писал, что жизнь подражает искусству куда больше, чем искусство — жизни.</description></item><item><title>18 августа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из книги Николая Шпанова: «Первый удар. Повесть о будущей войне» 1939 годПариж молчал. Правительство не решалось заговорить. С его согласия «боевые кресты» пустили своих шептунов: «Москва не решится, она слаба… СССР покинул Францию. Франция одинока. Франция изолирована. Германия размозжит нас одним ударом своего бронированного кулака. Надо уступить…»Около полуночи загремели рупоры на зданиях редакций левых газет: «Французы! Решение Кремля состоялось. Великий Советский Союз остался верен взятым на себя обязательствам. Он не покинет демократии в час фашистской агрессии.</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 19:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Глава 2. Домашнее заданиеСоставьте универсальную формулу поведения человека в ситуации, когда ему нужно принять одно решение: да или нет. Для удобства можно привести эту формулу к дроби: если числитель больше знаменателя, вы говорите «Да». Если меньше – «Нет». Какие переменные вы поставите в эту формулу? Считается, что знание ограничено, а фантазия может простираться безгранично. На самом деле, все наоборот.Вместо божественной души или компьютера я хочу предложить вам другую метафору мышления.</description></item><item><title>петля времени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Наверное, самая известная фраза Ницше — «Бог умер» взята из книги «Веселая наука», 1882 год. Интересно, что в этой же книге есть и сюжет фильма «День сурка»: Что, если бы днем или ночью подкрался к тебе в твое уединеннейшее одиночество некий демон и сказал бы тебе: «Эту жизнь, как ты ее теперь живешь и жил, должен будешь ты прожить еще раз и еще бесчисленное количество раз; и ничего в ней не будет нового, но каждая боль и каждое удовольствие, каждая мысль и каждый вздох и все несказанно малое и великое в твоей жизни должно будет наново вернуться к тебе, и все в том же порядке и в той же последовательности, - также и этот паук и этот лунный свет между деревьями, также и это вот мгновение и я сам.</description></item><item><title>лучи смерти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</guid><description>Иллюстрация Сергея ЛемеховаПоразительно, что роман «12 стульев» издали в СССР. Критик Анатолий Тарасенков, написавший в 1929 году в «Литературной газете», что роман соавторов «должен быть всячески рекомендован читателю», через девятнадцать лет, работая в издательстве «Советский писатель», получил строгий выговор «за выход в свет книги Ильфа и Петрова без её предварительного прочтения» — слишком антисоветская книжка получилась.Обидно, что многие отрывки не вошли в первые издания. Например, чудесный самоироничный фрагмент, когда Ляпис Трубецкой, читая газетную хронику о пропавших стульях, придумывает конспирологическую версию:«…Оставалось написать пьесу.</description></item><item><title>метафора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Глава 1. МетафораСначала — домашнее задание(напомню, что надо предложить несколько проработанных вариантов решения, которых НЕ БУДЕТ в конце книги).Представьте, что в процессе эволюции предки человека не утратили бы хвост. И у нас был бы сегодня роскошный хвост длиною в полметра с красивой кисточкой на конце. И этот хвост своими движениями безошибочно передавал бы все основные эмоции человека — страх, гнев, дружелюбие, любовь и т.</description></item><item><title>вера против знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Republic.ru цитируеткнигу шведского научного просветителя Кристера Стурмарка «Светоч разума. Рациональное мышление в XXI веке»Примерно 5 процентов американских граждан называют себя атеистами. С другой стороны атеистами считают себя только 0,09 процента заключенных в американских тюрьмах. Иными словами, атеистов в американских тюрьмах в пятьдесят раз меньше по сравнению с населением в целом.Общества в светских странах с более высокой долей по-настоящему неверующих людей относятся к числу самых здоровых, образованных и наиболее открытых обществ в мире.</description></item><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале.viap.s.Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;quot;отменена&amp;quot; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;quot;челобитной&amp;quot; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>одумайтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>По поводу хорошего интервью Навального журналу &amp;quot;Тайм&amp;quot;. Сто с лишним лет статья другого известного русского человека была опубликована в &amp;quot;Таймс&amp;quot;. И тоже вызвала эффект разорвавшейся бомбы.Alexander Smoljanski пишет: Толстой отправил статью &amp;quot;Одумайтесь!&amp;quot; своему издателю Черткову. Не имея возможности опубликовать ее в России, тот напечатал статью в виде брошюры в Англии.Но настоящий скандал вызвало то, что 27 июня 1904 года статью опубликовала лондонская газета «Таймс», объявив об этом заранее. На следующее утро британские газеты посвятили статье Толстого свои передовицы.</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 12:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>© Mustafa NodehНачинаю выкладывать в сеть черновики новой книги о творческом мышлении и способах генерации идей. Каждую неделю по средам будет новая глава. Начало главы будет в открытом доступе, весь текст — под пейволом на Бусти. Все подписчики получат в Москве по экземпляру книги, когда она будет напечатана. Книга является продолжением и развитием моей первой книги «Как люди думают», но пересекается с ней только процентов на десять. Буду признателен всем за конструктивную критику, развитие темы или дополнительные примеры к каждой из глав.</description></item><item><title>руки из задницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Один из самых нелепых аргументов — прекрасный СССР развалил предатель Горбачев.Из дневников Анатолия Черняева, который при Брежневе был членом Центральной ревизионной комиссии КПСС и кандидатом в члены ЦК КПСС:Вернемся к Афганистану. Картер лишил нас 17 млн. тонн зерна (в Москве сразу же исчезла мука и макароны), запретил всякий прочий экспорт, закрыл всякие переговоры и визиты, потребовал отмены Олимпиады. Банки закрыли нам кредиты. У меня был случайный разговор с зам. председателя Госбанка Ивановым.</description></item><item><title>реализм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Однажды известный советский писатель-соцреалист Юрий Герман (лауреат Сталинской премии) беседовал с прекрасным писателем Евгением Шварцем:— Хорошо тебе, Женя, фантазируй и пиши, что хочешь. Ты же сказочник!— Что ты, Юра, я пишу жизнь. Сказочник — это ты.</description></item><item><title>предлог</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 16:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</guid><description>В книге Тома Клэнси &amp;quot;Красный шторм поднимается&amp;quot; СССР ищет срочный предлог для начала войны с Западом. И организует теракт — гражданин ФРГ взрывает бомбу в Кремле:&amp;quot;Ему не удалось уничтожить советское руководство, но по сообщению ТАСС среди убитых оказалось шестеро юных октябрят – представляешь себе, из Пскова! – которые должны были обратиться с приветствием к членам Политбюро. Теперь разразится вселенский скандал.…Вот смотри: вчера вечером завершающий фильм фестиваля Эйзенштейна, «Александр Невский», новая фонограмма – и в чем смысл этого фильма?</description></item><item><title>люди книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>На площади Юденплац в Вене есть памятникжертвам Холокоста. Это вывернутая наизнанку библиотека. Корешки «книг» обращены внутрь и потому не видны — названия томов неизвестны, а их содержание остаётся нераскрытым. Двойные литые двери «библиотеки» не имеют ручек.Автор памятника — британская художница Рэйчел Уайтред говорила о своей работе: «Этот памятник не должен быть красивым, он должен причинять боль»</description></item><item><title>1845</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/1845/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/1845/</guid><description>Из книги воспоминаний сына Ренуара, режиссера Жана Ренуара:Крестьянин в окрестностях Лиможа, если не считать кое-какие мелочи в одежде и орудиях, обрабатывал свою землю примерно так же, как его предок времен Верцингеторига. Париж насчитывал 1 200 000 жителей: освещались масляными лампами; воду для стола и мытья развозил водовоз; те, кто победнее, ходили к фонтану. Только что был введен электрический телеграф, но его применение еще не вышло из стадии экспериментирования. Отапливались, разжигая в каминах дрова.</description></item><item><title>горячая десятка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Странники идут по берегу реки в Саровский монастырь. Безногий ведет слепого за верёвочку, 1903 год.В 1928 году лорд Артур Понсонби написал книгу о военной пропаганде «Falsehood in War-Time». В ней он выделяет десять основных тезисов, к которым сводится вся военная пропаганда. Смотрим на подготовку России к новой войне с Украиной и пытаемся найти хоть один тезис, который не используют киселевско-скабеевские соловьевы.1. Мы не хотели войны.2. Войну развязал наш противник. 3. Наш враг – воплощение дьявола.</description></item><item><title>культ г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</guid><description>Одна из самых паскудных задач любого пропагандиста — создание липовых Героев. Для поддержания духа нации. Для благородной ярости. Для продолжения нашего Святого дела.Липовые герои оскорбляют собою память настоящих безвестных героев. Толстозадые генералы прикрывают героями свою бездарность и свои ошибки. Как только случится любой теракт или будет разгромлено любое боевое подразделение, обязательно окажется, что был Герой, который лег на гранату (а так жертв, конечно же, было бы на порядок больше) или сдерживал в одиночку с ручным пулеметом отход своего отряда (потом вокруг него, застрелившегося, но не сдавшегося в плен, насчитают двести тел наемников-головорезов с перекошенными от ярости лицами, но восхищенными его мужеством).</description></item><item><title>сагамо мшвидобиса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%BE-%D0%BC%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%BE-%D0%BC%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0/</guid><description>Прилетел в Тбилиси на несколько недель. Хочу дописать книгу по творческому мышлению для подростков и начать ее потихоньку выкладывать.Излучательные башни Кремля сюда не добивают, поэтому, если не произойдет ничего страшного, попробую прожить эти дни без политики. Могу прочитать какую-нибудь лекцию про будущее образования, фотографию или про способы генерации идей. Буду признателен за советы — что посмотреть зимой, куда стоит съездить и что обязательно нужно попробовать?</description></item><item><title>чай чай выручай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Несколько историй из книги Михаила Саакашвили «Пробуждение силы»В апреле 2004 года в Грузию на похороны приехал очень известный вор в законе по кличке Чай. На нем висело много уголовных дел, и полиция его арестовала. Вдруг мне звонит министр иностранных дел России Иванов и говорит, что летит через Грузию и хочет заехать в гости. Оказалось, он приехал с одной-единственной просьбой — отпустить Чая. А тот за неделю до этого предлагал $2 млн за то, чтобы его выпустили.</description></item><item><title>ап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%BF/</guid><description/></item><item><title>синодальный перевод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 21:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Победа Давида над аммонитянами. Рафаэль СантиВ проекте &amp;quot;929 на русском&amp;quot; каждый день читают Танах (Священное Писание) и комментируют по одной главе (всего в Танахе 929 глав). Идея возникла как &amp;quot;светский&amp;quot; отклик на существующий уже сто лет всемирный проект ежедневного изучения одного листа Талмуда — один и тот же лист во всём мире. И когда ко мне, русскому атеисту и антиклерикалу обратились с просьбой написать комментарий к какой-нибудь из глав Танаха, я очень удивился и сначала отказался.</description></item><item><title>милый и нежный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>&amp;quot;Ленин и Горький на Капри&amp;quot;. Художник — Александр БуракПоведение и поступки любого интеллигента, который идет на службу преступной власти, можно предсказать совершенно безошибочно. И тогда и сейчас. По дневникам Зинаиды Гиппиус можно проследить деградацию Максима Горького. От &amp;quot;Синей книги&amp;quot; (1914—1917) к &amp;quot;Черным тетрадям&amp;quot; (1917—1919)Роль и поведение Горького — совершенно фатальны. Да, это милый, нежный готтентот, которому подарили бусы и цилиндр. У X. был Горький. Он производит страшное впечатление. Темный весь, черный, «некочной».</description></item><item><title>трепанг с жареным луком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Фильм, да и книга &amp;quot;В августе 1944&amp;quot; мне всегда казались развесистой клюквой. Шерлок Холмс в реалиях войны. Особенно возмущал весь пафос и абсурдность того, что в книге называлось «засадой с живцом и подстраховкой». Для чего нужна была вся эта нелепая сцена с условным знаком &amp;quot;Будьте любезны&amp;quot;? Цитирую по книге: «Тут расчет очень точный: свои на офицеров комендатуры ни при каких обстоятельствах не нападут, враг же, наоборот, воспользуется численным превосходством и не преминет это сделать».</description></item><item><title>чекисты у власти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Из книги Якова Миркина &amp;quot;Правила неосторожного обращения с государством&amp;quot;.Представьте себе, что вы – семья среднего класса в 1917 году. Ваша земля конфискуется безвозмездно. Частная собственность на землю отменяется (Декрет Всероссийского съезда Советов от 26 октября (8 ноября) 1917 г.). Ваш дом в городе – его больше нет. Отменяется право собственности на земельные участки и строения в пределах городов (в рамках лимитов) (Декрет СНК от 23 ноября (6 декабря) 1917 г). Вскрывают ваши депозитные ячейки в банках и конфискуют все золото (монеты и слитки), которые там есть (Декрет Ц.</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>История про предсказания Распутина взяты из книги его личного секретаря Арона Симановича, которую тот написал в эмиграции в 1921 году. Предсказание звучало так: &amp;quot;Если же меня убьют бояре и дворяне и они прольют мою кровь, то их руки останутся замаранными моей кровью, и двадцать пять лет они не смогут отмыть свои руки. Они оставят Россию. Братья восстанут против братьев и будут убивать друг друга, и в течение двадцати пяти лет не будет в стране дворянства.</description></item><item><title>институт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Интересная аналогия Екатерины Шульмано выборахБратство кольца было собранием благородных граждан, которые несли кольцо Всевластия — атрибут зла. Кольцо пробуждало в них худшие качество, они ссорились между собой, они стали видимыми злу, оно притягивало всех слуг тьмы. И вот они несли этот артефакт, чтобы его уничтожить. А теперь представьте себе противоположную ситуацию — компанию орков, которые вынуждены нести некий эльфийский артефакт.Он жжет оркам лапы, они не могут на него смотреть, но орки не могут его выбросить.</description></item><item><title>скуууул</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</guid><description/></item><item><title>бугагашеньки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Владимир Васильковский «Ленин в раю», 1973 годЭссе Олдоса Хаксли. Почему человечество погубят удовольствия. Опасности, по‑настоящему угрожающие нашей цивилизации, едва ли носят внешний характер. Это не безумные политики, не войны и не порождаемые ими банкротства. Гораздо большую тревогу вызывают те опасности, которые угрожают ей изнутри, — угрожают не столько здоровью и имуществу, сколько самому сознанию современного человека.На мой взгляд, из всех разнообразных ядов, которые наша цивилизация потихоньку синтезирует в своем собственном чреве, вряд ли найдется более сильнодействующий, чем странное и страшное явление, обозначаемое в обиходе термином «удовольствие» (я беру это слово в кавычки, чтобы показать, что говорю не о настоящем удовольствии, а о распространенных в нашем обществе видах организованного досуга).</description></item><item><title>на полях</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</guid><description>Черновики, типографика и рисунки Федора Михайловича Достоевского</description></item><item><title>крещение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Затем [Эйвинда Киннрифа] привели к королю Олафу. Король велел ему креститься, как и другим. Но Эйвинд отказался. Король добрыми словами убеждал его принять христианство, и он и епископ привели ему много причин для этого. Но Эйвинд не сдвинулся с места. Тогда король предложил ему подарки и большие доходы, но Эйвинд отказался от всего. Тогда король пригрозил ему пытками или смертью. Тем не менее Эйвинд не сдвинулся с места. Тогда король приказал принести таз, полный горящих углей и положить его Эйвинду на живот, и вскоре его живот лопнул.</description></item><item><title>я с детства не любил овал, я с детства сразу убивал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D1%8F-%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BB/</guid><description>В «Преступлении и наказании» упоминается «круглый стол овальной формы», о происхождении которого много лет спорят литературоведы. По мнению Юрия Лебедева, Достоевский не ошибся, а стол был раздвижной: «В мебельных магазинах в то время на предметах так и писали «Стол круглый (овальный)».Из телеграм-канала Non-stop fiction</description></item><item><title>чума на оба ваши чума</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 22:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Есть старый анекдот про экзамен в Литературном институте:— Как Лев Толстой повлиял на творчество Михаила Булгакова? — Я могу только предположить… — Попробуйте. — Ну, например, Анна Каренина в реальной жизни не бросилась под поезд. Чуть тронувшаяся умом, забытая всеми, она пережила все войны и революции, и тихо доживала свой век в коммунальной квартире недалеко от Патриарших. Однажды она купила масло…— Постойте, я валидол под язык положу…А теперь попробуем посчитать. Роман «Анна Каренина» был полностью опубликован в 1878 году.</description></item><item><title>последствия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Юлия Дягилева пишет:22 июля в Lancet опубликовали результаты исследованияо влиянии ковида на интеллект. Исследование проводилось на базе Имперского колледжа Лондона и Кембриджского университета, вместо теста IQ использовались когнитивные тесты Great British Intelligence Test, потому что они дают более точные результаты.Выборка 81 337 человек, из них 12 689 переболели ковидом - то есть, вполне репрезентативная выборка.Результаты, мягко говоря, шокируют.В зависимости от тяжести течения болезни, у переболевших интеллект необратимо снижается в значениях от 0,23SD (лёгкое течение болезни) до 0,47SD (тяжёлое течение).</description></item><item><title>роберт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</guid><description>Когда я слышу слово «культура», моя рука тянется к Браунингу</description></item><item><title>aşk — любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Традиция называть в Турции русских женщин Наташами возникла вовсе не с началом массового туризма.Еще у Лескова в «Очарованном страннике» читаем:«Что, — говорят, — тебе там, Иван, с Емгурчеевыми жить, — Емгурчей вор, ты с нами живи, мы тебя с охотой уважать будем и хороших Наташ тебе дадим. Там у тебя всего две Наташи было, а мы тебе больше дадим».Я отказался.«На что, — говорю, — мне их больше? мне больше не надо».</description></item><item><title>bold</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/bold/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/bold/</guid><description>Персонажи романа Умберто Эко «Маятник Фуко» носят имена компьютерных шрифтов Word – Гарамон, Ампаро, Колонна, Сен-Жермен, Лючиди, Камбрия, Мануцио, Фрезия, Симеи, Браггадоччо и пр.</description></item><item><title>сотни воителей стоит один врачеватель искусный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Иногда мне кажется, что мы живем не в матрице, а в какой-то «Одиссее». От вас требуют принять участие в войне, начавшейся по идиотской причине. Вы должны уметь слушать пропагандистских сирен и не сойти с ума от их лживых песен. Одни ваши друзья идут на госслужбу и превращаются там в свиней. Других запирает в своей пещере тупой одноглазый великан власти и убивает одного за другим. Чтобы вас не заметили, вы должны притвориться Никем.</description></item><item><title>исколотой Буонарроти и Борромини</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 17:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Петр Вайль о предыстории стихотворения Иосифа Бродского «Пьяцца Маттеи»Я пил из этого фонтанав ущелье Рима.Теперь, не замочив кафтана,канаю мимо.Моя подружка Микелинав порядке штрафамне предпочла кормить павлинав именье графа.…Микела – для автора и истории литературы Микелина с уменьшительно-ласкательным суффиксом – так вот, Микела мне рассказывала (в Праге, году в 98 – м), что «граф» был-таки кем-то вроде «принца крови», состоял в родстве с королевскими домами Европы. Их роман шел к концу, хотя еще теплился, когда появился поэт.</description></item><item><title>перед прочтением сжечь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description>«Хорошая пресса». Карикатура на цензуру в газете Der Leuchtthurm. Германия, 1847 годИз российских цензурных правил XIX века:1. Не используйте выражение «краеугольный камень»Если вы пишете светский текст, постарайтесь избежать этой библейской цитаты. Цензор напомнит, что краеугольным камнем называют Христа.2. Не называйте французов добрымиДаже если вы описываете французов, которые были против революции. Так, председатель Петербургского цензурного комитета Михаил Дондуков-Корса­ков (тот самый — В Академии наук заседает князь Дундук…) считал, что во время государственного пере­ворота в стране не бывает добрых людей3.</description></item><item><title>дадониада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Не понимаю, почему еще не запрещена цензурой подрывная «Сказка о золотом петушке»?Там же одни намеки.И про гибкую гимнастку. И про «царствуй, лежа на боку». И про «Я, конечно, обещал. Но всему же есть граница».А «Кири-ку-ку» — это вообще намек на Кириенко. Даже про восточную угрозу и британский эсминец естьНегде, в тридевятом царстве,В тридесятом государстве,Жил-был славный царь Дадон.Смолоду был грозен онИ соседям то и делоНаносил обиды смело;Но под старость захотелОтдохнуть от ратных делИ покой себе устроить.</description></item><item><title>1876</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/1876/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/1876/</guid><description>И еще два слова к предыдущему. Говорить о России, как о православной стране с более, чем тысячелетней историей не совсем корректно.Мартин Лютер перевел Новый завет на немецкий еще в 1522 году. А в России прочитать Библию могли единицы. Это примерно как рассуждать о России, как о великой математической стране, на том основании, что в ней когда-то работал Леонард Эйлер. Пушкин читал Евангелие на французском.Знаете, когда было принято решение о переводе Нового Завета на русский язык?</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Написал статью для Smart Reading: Как помочь ребенку полюбить книги.p.s.Идея сервиса SmartReading проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.Промокод mi3ch дает скидку 3000 рублей при оформлении подписки на бессрочный тариф.</description></item><item><title>или вытравить из леса пятигорского черкеса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0/</guid><description>Шумное обсуждение в The Guardian— имел ли право принц целовать Белоснежку? Это ведь «поцелуй без согласия». Напомню, что в оригинале сказки принц вообще изнасиловал Спящую красавицу во сне.И чтобы два раза не ходить — несколько отрывков из афанасьевских сказокПостель приготовлена; медведь лёг, а де́вице велел целую ночь бегать по комнате да звенеть ключами. Она бегает, ключами побрякивает, а медведь лежал, лежал и бросил в неё жернов.— Жива ещё! — закричала мышка; медведь бросил ступу.</description></item><item><title>единения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Государственный совет позлащенной плотиной стоял напротив серо-будничной толпы думцев. Величавую картину «единения» дорисовывала публика на хорах. Там разместилась наемная клака, получавшая от Фредерикса по 20 копеек с возгласа «Слава государю!» и по целому рублю на рыло за «стихийный экстаз» в исполнении гимна…Валентин Пикуль «Нечистая сила»</description></item><item><title>не надо их жалеть, мой президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>История с отравлением Дмитрия Быкова совпала с принятием Госдумой закона, запрещающего публично отрицать «решающую роль советского народа в разгроме нацистской Германии и гуманитарную миссию СССР при освобождении стран Европы». А до этого в Конституцию были внесены поправки — за традиционную семью и против фальсификации истории.И некоторые из комментаторов завели свою любимую шарманку: да кому он нужен — этот писака? Да кто из-за бумагомарателя станет напрягаться.А ведь это все уже было. Когда в Германии начали жечь книги.</description></item><item><title>перламутровые щеки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из прекрасного инстаграм-канала Алексея Курбатова:Композитор Олег Каравайчук никого не впускал к себе домой и говорил из-за двери:«Не мешайте, я покрываюсь перламутром»Специальные камеры хранения в торговых домах позволяют человеку даже не смотреть на купленное произведения искусства, не отвозить его домой или в музей, а подождать лучшей цены для перепродажиЖестокое совершенство эволюции: самка бабочки-мешочницы не имеет крыльев, не ест, не передвигается, только откладывает яйца там, где она родиласьХудожник Борис Дёжкин начинал рабочий день так: клал карандаш на край стола, бил по нему пальцем, ловил в воздухе и садился рисоватьДикция Брежнева — следствие фронтового ранения в челюсть, а стремительное ухудшение здоровья началось после встречи с рабочими на заводе.</description></item><item><title>допросы на государственном телевидении</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Из книги Александра Подрабинека «Карательная медицина», 1979 год:Амитал-кофеиновое растормаживание. Амитал-натрий (этаминал, барбамил) считается самым мощным в современной психофармакологии средством. После внутривенного введения раствора амитала-натрия через 2-5 минут наступает максимальный эффект. Пациент впадает в состояние эйфории, повышенной речевой и двигательной активности. Он охотно отвечает на все вопросы, ведет себя непринужденно, благодушно. Такое состояние можно сравнить с легкой степенью алкогольного опьянения. Больные, находящиеся до инъекции в ступоре, с проявлениями мутизма, охотно рассказывают о себе, о своих мыслях, намерениях.</description></item><item><title>честная реклама: саммари — краткое изложение ключевых мыслей книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Написал статью для блога Smart Reading. Идея сервиса проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.Почему ребенок не хочет читать?В стране набирает обороты моральная паника — наши дети совсем не читают книг.</description></item><item><title>что ни делает дурак, все он делает не так</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</guid><description>В Беларуси не так уж и много прибыльных предприятий. Бездарное правление Лукашенко привело к тому, что ВВП Беларуси почти в два раза ниже, чем в Эстонии.Был очень хороший IT-сектор, дававший стране почти 50% прироста ВВП. За 2017–2019 годы экспорт IT-услуг из Белоруссии вырос почти в 2,5 раза — до $2 млрд.Дурак Лукашенко все это прикрыл — программисты начали массово уезжать из страныБыла очень приличная авиакомпания «Белавиа», которая вошла в топ лучших региональных авиакомпаний мира и получила рейтинг пять звезд.</description></item><item><title>что делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Напомню, что сегодня в «Прямой речи»* мы вместе с Дмитрием Быковом обсуждаем будущее системы образования:Нам нужна новая школа!Встреча пройдет в формате паблик-тока. Начало в 19.30Адрес: Ермолаевский переулок, 25 (метро «Маяковская»)——————*Часть средств от продажи билетов будет перечислена в один из благотворительных фондов.Сегодня День защиты детей.p.s.Напомню также, что самые интересные посты публикуются в платном канале на Бусти +20 к интеллекту(300 рублей в месяц)Из последнего:Топологическая проблема (про оборотные мосты в Великобритании)О том, почему мужчины начали массово носить обручальные кольца только в середине ХХ векаСильно ли затормозило бы прогресс отсутствие электричества?</description></item><item><title>молния — срочно в номер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>Шрам Гарри Поттера — это не молния. Он повторяет движение руки Волан-де-Морта, которое требуется для заклинания «Авада Кедавра».</description></item><item><title>светлое будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Автор рисунка © Роберт МакколлLin Lobariovпишет:Или вот взять, скажем, фантастов.Сергей Другаль - ЧСВН, отец арестован в 1936, лагерь, штрафбат, выжил, реабилитированЯн Ларри - 15 лет ГУЛАГа, выжил, реабилитирован в 1956Михаил Емцев - ЧСВН, отец расстрелян в 1937Генрих Альтов - в 1950 приговорен к 25 годам, освобожден в 1954Север Гансовский - ЧСВН, мать расстрелянаСергей Снегов - арестован в 1937, 10 лет лагерей, выжилВасилий Аксенов - ЧСВН, оба родителя арестованы в 1937, 10 лет лагерей, выжилилВладимир Щербаков - ЧСВН, оба родителя арестованы в 1937, отец расстрелян, мать получила 10 лет лагерей, выжилаАлександр Шаров - ЧСВН, оба родителя арестованы в 1937, мать расстреляна, отец погиб в лагереАбрам Палей - арестован в 1953, через год освобожденАлександр Чаянов - арестован в 1930, тюрьма, ссылка, расстрелян в 1937, реабилитирован в 1987Вячеслав Пальман - арестован в 1937, 3 года лагеря плюс ссылка, вернулся с Колымы в 1950Александр Мееров - арестован в 1937, 10 лет лагерей (частично отбывал в спецтюрьме-шарашке)Михаил Зуев-Ордынец - арестован в 1937, 20 лет лагерей, выжил, реабилитирован в 1956Вивиан Итин - расстрелян в 1938, реабилитирован в 1956Вадим Никольский - расстрелян в 1938Глеб Алексеев - арестован в 1938, обстоятельства гибели неизвестныАлександр Ярославский - арестован в 1928, расстрелян в лагере в 1930Олесь Бердник - арестован в 1950 на 10 лет, в 1955 попал под амнистию (был и второй арест - в 1979, за Хельсинкскую группу, но это уже другая история).</description></item><item><title>информационные пузыри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</guid><description>Из книги Этана Цукермана «Новые соединения. Цифровые космополиты в коммуникационную эпоху» В 2011 году пастор Терри Джонс публично сжег Коран. После этого здание американской дипмиссии в Бенгази подверглось нападению, в ходе которого был убит посол. Newsweek поместил на обложку фотографию разъяренных арабов, снабдив ее заголовком «Ярость мусульман». Множество популярных СМИ поддержали этот обличительный пафос, упустив из виду куда более важное событие: жители Бенгази, обычные мусульмане, были настолько возмущены атакой на посольство, что, собравшись многотысячной толпой, отправились к резиденции фундаменталистской группировки, взявшей на себя ответственность за нее, и вынудили ее руководство покинуть территорию.</description></item><item><title>100</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/100/</link><pubDate>Fri, 21 May 2021 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/100/</guid><description>Из римских стоиков:Гераклит, столько рассуждавший о всемирном пожаре, умер от водянки. Не помог ему и коровий помет, которым он был намазан.Однажды коринфиняне предложили победителю Александру свой город в качестве подарка. После того, как Александр осмеял этот подарок, один из послов сказал ему: «Мы никому другому никогда не дарили своего города, кроме тебя и Геркулеса». Тогда польщенный Александр принял предложенную ему почесть.Марк Аврелий убедительно доказывал, что достойный человек может обходиться без телохранителей, пышных одежд, факелов и статуй.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Классно-урочной системе образования скоро исполнится 500 лет. Это когда:— все школьники в одно и то же время изучают одну и ту же тему одним и тем же образом;— в школе выделяются две разные группы людей: одни только учат (учителя), другие только учатся (ученики);— определяются общие для всех школьников начало и конец занятий, количество, длительность и время перерывов на отдых;— всех учеников делят по возрасту (как автомобили — по году выпуска)и прочие глупости.</description></item><item><title>губерт губерт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</guid><description>Вырвать ребенка из лап фашизма для того, чтобы использовать его в пропагандистских целей — старая советская забава.Губерт Лостебыл сыном железнодорожника–коммуниста из Саарской области. В 1935 году в Сааре должен был пройти плебисцит, на котором с большой долей вероятности саарцы проголосовали бы за присоединение к Германии. К фашистской Германии.Тогда известнейший во всем мире журналист Михаил Кольцов решил усыновить немецкого мальчика. Вырвать его из лап фашизма. У подруги Кольцова, немецкой писательницы Марии Остен, уже был подписан договор на издание книги о приключениях немецкого мальчика в СССР.</description></item><item><title>на кушетку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>Современники воспринимали Зигмунда Фрейда и писателя Артура Шницлера как сиамских близнецов: здесь «Толкование сновидений», там «Новелла о снах». Здесь Эдипов комплекс, там «Фрау Берта и ее сын». Оба относились к этому с юмором.Когда в 1913 году в кабинет Шницлера доставили истекающего кровью сына фабриканта, которого пони цапнул за пенис, Артур Шницлер написал: «Пациента немедленно в травматологию — а пони лучше всего к профессору Фрейду»</description></item><item><title>10 процентов белого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/10-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 16 May 2021 16:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/10-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>«Стеклянный павильон», 1914 годНемецкий писатель, фантаст и поэт Пауль Шеербарт в 1892 году организовал первое в мире специализированное издательство фантастической литературы «Издательство немецких фантастов». Он же написал трактат по архитектуре «Стеклянная архитектура»: «Поверхность Земли выглядела бы совсем по-другому, если бы кирпичную архитектуру повсеместно заменили стеклянной. Земля вдруг оказалась бы одетой в драгоценности из самоцветов и эмали. У нас был бы рай на земле, и больше не нужно было бы с тоской смотреть в небо».</description></item><item><title>своя комната</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description>Целые столетия мужчины задавали один и тот же вопрос — почему история знает так мало женщин-творцов? Схоласты спорили — есть ли вообще у женщин душа? Выходили фундаментальные труды «Умственная, нравственная и физическая неполноценность женского пола».Один из любимых авторов Ленина французский психолог Гюстав Лебон писал: «Мозг огромного количества женщин гораздо ближе по размерам к мозгу горилл, чем к наиболее развитому мозгу мужчин… Их неполноценность настолько очевидна, что даже спорить с этим бессмысленно».</description></item><item><title>из коммментариев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 08:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Редкий читатель доходит до комментариев. Если, разумеется, это не комментарии Нины Демуровой к «Алисе» или Владимира Набокова к «Евгению Онегину». Из комментариев к книге Анатолия Гелескула «Огни в океане»:Испанские рыцари, отличившиеся в войне с маврами, получали от Католической Четы весьма своеобразную награду — право содержать публичный дом.Властителем дум в Университете Саламанки был Луис де Леон, не только видный поэт, но и первый в Испании профессиональный литератор. Монах-августинец, он с упоением переводил язычников — Эврипида, Вергилия и особенно любил Горация, хулил Вульгату, находя в ней вопиющие ошибки и сам перевел псалмы и «Песнь Песней».</description></item><item><title>книги с картинками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Хорошие иллюстрации Владимира Ненова к прекрасной балладе Роберта Л. СтивенсонаПеревод Самуила МаршакаВересковый медИз вереска напитокЗабыт давным-давно.А был он слаще меда,Пьянее, чем вино.В котлах его варилиИ пили всей семьейМалютки-медоварыВ пещерах под землей.Пришел король шотландский,Безжалостный к врагам,Погнал он бедных пиктовК скалистым берегам.На вересковом полеНа поле боевомЛежал живой на мертвомИ мертвый - на живом.Лето в стране настало,Вереск опять цветет,Но некому готовитьВересковый мед.В своих могилках тесных,В горах родной землиМалютки-медоварыПриют себе нашли.Король по склону едетНад морем на коне,А рядом реют чайкиС дорогой наравне.</description></item><item><title>возврат гарантируем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Запрос киностудии &amp;quot;Беларусьфильм&amp;quot; на выдачу во временное пользование Библии. СССР. 7 октября 1966 года</description></item><item><title>пно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Золотой шар. Счастье для всех даром и пусть никто не уйдет обиженнымИнтересные эскизы к «Пикнику на обочине» художника Sami Azaiez. Возможно, идет подготовка к съемкам сериала по мотивам произведения братьев СтругацкихДоктор Кирилл Панов — советский исследователь, доказавший, что «пустышка» — это магнитная ловушка.Сталкер Рэдрик Шухарт (Рыжий) Кирилл Панов с Рэдриком ШухартомИнтерьеры Хармонтского филиала Международного института внеземных культур.Летучая галошаПоход в Зону за полной пустышкойАнгар с пустышкойОдно мне только не понравилось: в самой глубине гаража, где канистры стоят, серебрится что-то.</description></item><item><title>вихрь фокстрота</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D1%8C-%D1%84%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%B8%D1%85%D1%80%D1%8C-%D1%84%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из хорошего сообщества «Переводчики Смеются». Советы по написанию сценария 1920-е.</description></item><item><title>метафора ада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 11 Apr 2021 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Несколько сотен лет венецианский Арсенал был лучшей верфью мира. Это был целый город по производству кораблей — ежедневно на воду опускали одно готовое судно.Данте решил, что потрясающая организация производства может быть метафорой ада, в котором все работает, как часы. Инферно, Песнь XXI:И как в венецианском арсеналеКипит зимой тягучая смола,Чтоб мазать струги, те, что обветшали,И все справляют зимние дела:Тот ладит вёсла, этот забиваетЩель в кузове, которая текла;Кто чинит нос, а кто корму клепает;Кто трудится, чтоб сделать новый струг;Кто снасти вьёт, кто паруса латает…Доска с цитатой из Данте висит сейчас на стене Арсенала</description></item><item><title>шкаф как дверь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%84-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%88%D0%BA%D0%B0%D1%84-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>Вдохновлено Нарнией. Созвездия на дверце шкафа тоже из Нарнииvia</description></item><item><title>умище</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%89%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%89%D0%B5/</guid><description>«Курьезный случай произошел однажды с Максимилианом Волошиным в Москве. Жена, потеряв его из виду в сутолоке вокзальной площади, стала звать:— Макс! Макс!Поблизости стояли красноармейцы. Услышав необычное имя и увидев человека с пышной седой шевелюрой и большой бородой, они встрепенулись:— Ребята, глядите, Карл Маркс!Подошли к поэту, отдали честь и торжественно отрапортовали:— Товарищ Карл Маркс! Да здравствует ваш марксизм, который мы изучаем на уроках политграмоты!Поэт с улыбкой ответил:— Учите, учите, ребятки!»Виталий Шенталинский «Осколки Серебряного века»</description></item><item><title>бункер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 15:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</guid><description>Самая идея — запереться во время эпидемии в бункере и оттуда никуда не высовываться, совсем не нова. Об этом писали и Джованни Боккаччо и Аллан По. И мы, конечно, никогда не забудем про это трусливое решение — бросить все и залечь на дно«Но принц Просперо был по-прежнему весел — страх не закрался в его сердце, разум не утратил остроту. Когда владенья его почти обезлюдели, он призвал к себе тысячу самых ветреных и самых выносливых своих приближенных и вместе с ними удалился в один из своих укрепленных монастырей, где никто не мог потревожить его.</description></item><item><title>символы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>В китайской «Книге гор и морей» есть рассказ о том, как герой-богоборец Син-тянь отважно сражался с небесным императором Хуан-ди (основателем даосизма и предком всех китайцев). Император хитростью обезглавил героя.Тогда Син-тянь попытался использовать свои соски вместо глаз, а пупок вместо рта. Син-тянь символизирует неукротимый дух, который никогда не сдаётся и сохраняет волю к сопротивлению, независимо от того, какие его могут ожидать неприятности и несчастья.</description></item><item><title>и текли куда надо каналы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Несколько фотографий из книги «Беломорско-Балтийский канал имени Сталина. История строительства» под редакцией Горького, 1934 год</description></item><item><title>молчи, груздь, молчи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B4%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B4%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8/</guid><description>Из книги «Грибы» 1916 годаКнига предвосхищает лозунг хиппи «Представьте, что началась война, а на нее никто не пошел»</description></item><item><title>кофе-кошка-мандельштам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>кайса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%B0/</guid><description>Когда Сельме Лагерлёф было три с половиной года, у нее случился паралич, и следующие несколько лет девочка провела не выходя из дома. О ней заботилась няня по прозвищу Большая Кайса: она носила Сельму на руках, пока не появилась специальная тележка, в которой можно было передвигаться самостоятельно. Однажды семья Лагерлёф отдыхала на море. Как-то к берегу причалил корабль, где, по слухам, жила некая райская птица. Семья отправилась на нее посмотреть. Сначала на палубу подняли Сельму.</description></item><item><title>врет как очевидец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</guid><description>Несколько гравюр из книги Арнольда Монтана «De Nieuwe en Onbekende Weereld» (1671) Полное название книги: «Новый и неизвестный мир или Описание Америки и южной части Земли, происхождение американцев и южан, замечательные путешествия, описание берегов, островов, городов, крепостей, храмов, гор, источников, рек, домов, природы, зверей, деревьев, растений и чужеземных культур, религии и нравов, чудесные происшествия, старые и новые войны: украшены иллюстрациями из жизни в Америке, описанными Арнольдом Монтаном».Сам Монтан никогда не выезжал за пределы Европы и заимствовал описания у других авторов.</description></item><item><title>который сказал мне, что драконов не бывает, а потом привел в их логово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>С большим удовольствием сходил в «Прямую речь» на лекцию Дмитрия Быкова, посвященную экранизации Форманом романа Кизи «Пролетая над гнездом кукушки». Старшая сестра сегодня актуальнее Большого брата.Внезапно понял, что перевод «А этот выпал из гнезда» в корне ошибочный. Из гнезда кукушки не выпадают, оттуда выбрасывают.После лекции задал Дмитрию Львовичу вопрос: «В психиатрических больницах Америки был придуман такой трюк — строить на площади рядом с больницей фальшивую остановку. На ней никогда не останавливается транспорт, но больные, которые решили бежать, об этом не знают.</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Онлайн библиотека«Всенаука» выложила несколько десятков научно-популярных книг для скачивания. Каждую из них можно скачать бесплатно и при этом абсолютно легально. Выкуп книг в свободное использование стал возможным благодаря широкой народной поддержке. Эксперты отобрали почти 1500 книг — коллекция бесплатных книг будет пополняться.</description></item><item><title>пунктум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%BC/</guid><description>П.И. Шаликов «Путешествие в Малороссию» 1893Еще немного книжногоБукварь для северных народностей, 1927А.Н. Вульф «Дневники (любовный быт Пушкинской эпохи)», 1929Федор Богородский «Даешь! Как будто стихи», 1922«Порядок Первомайской демонстрации Ленинского района» 1937 «Убийцы. С 75 табл. и фотографич. снимками», 1928«Подвиги чекистов», 1942В.В. Розанов «Опавшие листья. Короб второй и последний»Ф.И. Гаркавенко «Секты, их вера и дела», 1956«Эрос и порнография в русской культуре», 1999</description></item><item><title>еще наши деды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Многие речевые обороты нам кажутся современным арго. Помню, как меня поразило жизнеописание одного купца в книге XIX века, который быстро «поднялся» на торговле зерном.А вот еще. А.И. Левитов «Московские норы и трущобы», 1869 год</description></item><item><title>под кокаином, без боли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Курс «О методах борьбы со шпионско-вредительской диверсионной и террористической деятельностью разведок капиталистических стран и их троцкистско-бухаринской агентуры». Тема 8. Основные пути проникновения шпионов, диверсантов и террористов в СССР и их маскировка. 1939 годТолько Толстому не показывайте</description></item><item><title>три великих лысых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</guid><description>Многим кажется, что Россия движется по белорусскому сценарию. Хотя развитие событий все сильнее напоминает Югославию. Москва выкачивает из страны все деньги и тратит их на всякие глупости — войны, геополитические игры, дворцы, кокаин, челядь и гимнасток. Проблемы не решаются, а загоняются вглубь. Население быстро нищает. Начинают действовать центробежные силы: Чечня, Дагестан, Татарстан, Калининград, Приморье, Карелия — ОМОНа на всех не хватит, да и обоссытся ОМОН в Чечне. Власть еще сильнее попробует завинтить гайки и сорвет резьбу.</description></item><item><title>наконец-то</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE/</guid><description>«Полная книга магии и колдовства» дает ответ на вопрос — как очаровать женщину?Возьмите туфлю, которую носила любимая женщина, положите в нее руту и повесьте над кроватью, чтобы она полюбила вас.Чтобы завоевать девичью любовь, незаметно достаньте ее волосы и булавку, оберните волосы вокруг булавки, а затем бросьте их через плечо в реку.Вы можете очаровать женщину, дав ей кусочек сыра.</description></item><item><title>я передал соль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 12:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Интересно, что учителем французского языка у Джорджа Оруэлла был сам Олдос Хаксли</description></item><item><title>зима-весна-лето</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</guid><description>Для подписчиков канала «+20 к интеллекту».Хочу написать учебник по творческому мышлению для подростков. Мне кажется, что некоторые закономерности лучше объяснять детям как можно раньше. Как говорил Клод Гельвеций: «Знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов».В книге кроме приемов мышления будут и задачи. Некоторые с ответами, а некоторые — без. Будут и вопросы, на которые мы пока не знаем ответа.Хочу сделать книгу коллективной и с обратной связью. Я буду выкладывать главы и выслушивать ваши замечания.</description></item><item><title>книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Андрей Аствацатуров рассказывал, что роман «Улисс» впервые был опубликован в России в журнале «Иностранная литература» — сначала по три, а потом по одной главе с подробными комментариями было опубликовано на протяжении всего 1989 года.После этого около 200 000 читателей отказались от подписки на журнал «Иностранная литература». Джойса прочли, наверное, в Санкт-Петербурге человек 150, а в Москве — человек 200</description></item><item><title>бумага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Умершее дерево в Гвадалахаре превратили в книжную скульптуру</description></item><item><title>он съел макинтош</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BB-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%88/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BB-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%88/</guid><description>К дискуссиипро работу переводчикаКогда в XVIII веке Ханс Эгеде, епископ Гренландии, начал проповедовать слово Божье эскимосам, он столкнулся с серьезной проблемой — они не понимали смысла молитвы «Хлеб наш насущный даждь нам днесь». По понятным причинам — у них никогда не было хлеба. Специально для них молитва «Отче наш» была изменена — «тюленя насущного дай нам на сей день».</description></item><item><title>псих</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 20:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85/</guid><description>Из интересного рассказа«Над пропастью во ржи&amp;quot; Сэлинджера? Какой перевод выбрать?». О цензуре, под прессом которой работала прекрасная Рита Райт-Ковалева, переводчик Фолкнера, Сэлинджера и ВоннегутаСоветский перевод повести буквально кишит психами. И в какой-то момент кажется, что Колфилда окружают одни сумасшедшие:— Я снял шапку, чтобы не подумали, что я псих— В этом подлом отеле полным-полно всяких психов— Выглянул в окно посмотреть, что делают все эти психиНа самом деле в этом и других местах в оригинале Сэлинджер использует полдюжины разных слов, но все они в советском переводе превращаются в психов включая, например, извращенцев (perverts) и даже геев (flits).</description></item><item><title>демон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Врубель «Голова пророка».Константин Коровин о Врубеле:«Огромную зависть вызывал М.А Врубель своим настоящим гениальным талантом. Он был злобно гоним. Его великий талант травили и поносили и звали темные силы непонимания его растоптать, уничтожить и не дать ему жить. Пресса отличалась в первых рядах этого странного гонения совершенно неповинного ни в чем человека. М.А.Врубель, чистейший из людей, кротко сносил все удары судьбы и терпел от злобы и невежества всю свою жизнь. Врубель был беден и голодал, голодал среди окружающего богатства.</description></item><item><title>путешествия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 11:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Живя в Берлине, Франц Кафка каждый день прогуливался по парку. Там он однажды встретил маленькую девочку, которая потеряла куклу и громко плакала. Кафка предложил ей помочь в поиске и встретиться на том же месте на следующий день.Куклу знаменитый писатель, конечно, не нашел. Но зато принес написанное им от ее лица письмо. «Пожалуйста, не огорчайся моему отсутствию, — зачитывал вслух Франц. — Я уехала в путешествие, чтобы повидать мир. Буду писать тебе обо всех своих приключениях».</description></item><item><title>в глуши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</guid><description>Из книги Дениса Терентьева «Молоко без коровы. Как устроена Россия»В маленьком городке Пестово, затерявшемся в дебрях Новгородской области, возник вдруг потрясающий бизнес. Еще в советское время там был построен завод для производства бытовок. Казалось бы, сегодня бытовки – не самый ходовой товар, и завод должен был захиреть. Однако в России появилась практика раздачи государственной земли с условием, что на ней должно стоять какое-то сооружение. Из этой административной затеи возник большой спрос на бытовки, поскольку подобную штуку поставить дешевле всего.</description></item><item><title>руссы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</guid><description>Из интересного четырехтомника Иоганна Готлиба«Описание всех обитающих в Российском государстве народов: их житейских обрядов, обыкновений, одежд, жилищ, упражнений, забав, вероисповеданий и других достопамятностей» 1799 года. Древних руссов в нем называют финским народом, казакам уделено больше места, чем русским, а у многим народам даны очень смешные описания.</description></item><item><title>переводы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 04 Jan 2020 21:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Поэт Владимир Лифшиц пошел на фронт добровольцем в 1941 году. Он написал знаменитое стихотворение о трагическом отступлении в начале войны:Ах, как нам было весело,Когда швырять нас начало!Жизнь ничего не весила,Смерть ничего не значила.Нас оставалось пятероВ промозглом блиндаже.Командованье спятилоИ драпало уже&amp;hellip;Конечно, напечатать такое стихотворение не взялась бы ни одно советское издательство и тогда был придуман английский писатель-фронтовик Джемс Клиффорд. Это только перевод с английского, а речь в нем идет, якобы, об отступлении в Арденнах.</description></item></channel></rss>