<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>детское on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><description>Recent content in детское on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 00:16:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>нетвойне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Страница &amp;quot;Юнармии&amp;quot; оказалась неофициальной. Прошу прощения. Никого не хотел обмануть. Тем не менее нет ничего оскорбительного в том, что о людях подумали лучше, чем они оказались на самом деле.Надеюсь, что никто из юнармейцев не скажет — да что ж вы на нас наговариваете! Да мы же за войну с Украиной! Нам вовсе не стыдно за нашего президента. Юнармия очень хочет повоевать с Украиной!</description></item><item><title>козлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Интересно, что когда в конце XIX века в школе вводились уроки физкультуры, они задумывались, как подготовка к военной службе</description></item><item><title>это же не &amp;#34;игра престолов&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-#34%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%2334/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 19:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-#34%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%2334/</guid><description/></item><item><title>старые тапочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Был у меня в школе друг, который вел со своими родителями войну не на жизнь, а на смерть за право не надевать дома тапочки. Мама умоляла его: «Витенька, пожалуйста, ну надень тапочки. Пол ведь холодный, ты простудишься и заболеешь, а у тебя в пятницу важная контрольная по математике». А он — наотрез отказывался. И победно смотрел на меня, когда я не знал куда глаза спрятать (очень не люблю я домашних скандалов).</description></item><item><title>36</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/36/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 19:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/36/</guid><description>Техасский холдем — прекрасная игра. У нее есть только один недостаток: сильные комбинации приходят довольно редко и самое частое слово за столом при игре на деньги — пас. У этой игры есть интересная разновидность, очень любимая азартными китайцами в Макао: Short Deck. Это когда в покер играют короткой колодой из 36 карт. Той самой, которой мы в детстве играли в дурака. Из-за сокращения количества карт количество &amp;quot;сильных&amp;quot; рук резко увеличивается и играть становится интереснее.</description></item><item><title>утка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 16:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Первый раз в ФБ вижу вопрос с таким количеством ответов</description></item><item><title>детское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 17:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Несколько англоязычных шуток для школьниковПочему инопланетяне не посещают нашу Солнечную систему?Отзывы так себе — всего одна звезда.Вы слышали о человеке, который охладил себя до абсолютного нуля?Сейчас с ним все 0K.Ученые обнаружили ген застенчивости. Они бы нашли его и раньше, но он прятался за двумя соседними генами.Почему бактерии не прошли тест по математике?Они думали, что умножение — это то же самое, что и деление.Я бы рассказал вам анекдот про химию, но боюсь, что не дождусь реакции.</description></item><item><title>круг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3/</guid><description>Еще один интересный экспонат из этнографического музея Тбилиси. Думаю, что это слишком просто для загадки. Должны знать все.</description></item><item><title>но глаз пистолета свинцов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%BE-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Идя навстречу пожеланиям трудящихся — советские люди рады введению платного образования</description></item><item><title>школа жизни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>флэш</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%84%D0%BB%D1%8D%D1%88/</link><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%84%D0%BB%D1%8D%D1%88/</guid><description>В 1948 году в США начали устраивать массовые сожжения комиксов: родители, учителя и священники, обеспокоенные тем, что комиксы развращают детей и провоцируют среди них насилие, заставляли школьников ходить по домам и собирать журналы, а потом сжигать их во дворах школ и церквей. Паника среди взрослых была вызвана решением Национальной ассоциации родителей и учителей запретить продажу комиксов несовершеннолетним, которое в свою очередь было вызвано статьями психиатра Фредрика Вертама, утверждавшего, что комиксы склоняют детей к садизму, мазохизму, гомосексуальности и мастурбации.</description></item><item><title>трубка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Журнал &amp;quot;Мурзилка&amp;quot; за 1938 год, №2</description></item><item><title>советское — значит отличное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Когда Бастрыкин призывает вернуть «лучшую в мире» советскую систему образования, то он говорит глупости. Единственная великая задача, которую на самом деле решила советская система образования — это массовая грамотность. Это чистая правда. За это ей низкий поклон. Если же говорить о более серьезном уровне, то эту задачу школа с треском провалила. Самая популярная фраза в любом нормальном ВУЗе — забудьте все, чему вас учили в школе.Все разговоры про атомную бомбу и космос — вранье.</description></item><item><title>закон подлецов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D1%86%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 15:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D1%86%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Занесла меня нелегкая на Форум отцов в Общественную палату. Пригласили рассказать о реформе образования. Посмотрел список участников — Евгений Бунимович и Артем Соловейчик. Достойные люди. Решил сходить. Во второй части этого мероприятия, когда началось обсуждение, все было живо и интересно.Но вот в первой официальной части, когда выступал президиум во главе с Татьяной Москальковой, начался шабаш. Особенно запомнилось выступление православного отца-эксперта, который хвалил &amp;quot;Закон подлецов&amp;quot;. Говорил он примерно следующее.Благодаря мудрому указу Владимира Путина мы спасли 20 000 православных детей.</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Специально для подростков в «Прямой речи» проводим еще один курс Курс творческого мышления. С 25 по 28 ноября. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых. Будем говорить об алгоритмах мышления, о способах генерации идей, о принципах мозгового штурма и о критическом мышлении. Курс для умных подростков. Четыре занятия по два часа. Это не лекции, это тренинг.</description></item><item><title>на глаз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7/</link><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7/</guid><description>Как правило, когда человек первый раз подходит к эскалатору в метро, ему становится страшно. Лестница, уходящая вниз, кажется очень крутой. Я много раз просил детей и студентов оценить на глаз угол наклона эскалатора. Если вы не знаете правильный ответ, не спешите заглядывать под кат. ПодумайтеПрактически у всех следует перелет — в среднем называют от 45 до 60 градусов.Хотя совершенно очевидно, что уже при 45 градусах высота ступеньки была бы равна ее ширине, а это, разумеется, не так.</description></item><item><title>до трёх лет я думал что меня зовут &amp;#34;заткнись&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B4%D0%BE-%D1%82%D1%80%D1%91%D1%85-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D1%8F-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%82-#34%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%8C%2334/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B4%D0%BE-%D1%82%D1%80%D1%91%D1%85-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D1%8F-%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%82-#34%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%8C%2334/</guid><description>Вчера в &amp;quot;Прямой речи&amp;quot; закончился мой четырехдневный онлайн-курс лекций по творческому мышлению для подростков. Честно говоря, я очень не люблю онлайн формат обучения. Когда я не вижу лиц, я рассказываю гораздо хуже — чувствую себя идиотом, экаю, мекаю и заикаюсь. И самое плохое — не получается полноценной обратной связи. Во время &amp;quot;живого&amp;quot; мастер-класса мне редко удается говорить подряд больше трех минут, меня обязательно перебьют каким-нибудь интересным вопросом, мы уйдем в сторону и результат получается гораздо лучше, потому что в этот момент я отвечаю не на свои вопросы, а на вопросы подростков.</description></item><item><title>прямая речь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description>К огромному сожалению из-за локдауна курс мышления для умных подростков невозможно провести живьем. Попробуем сделать это в онлайне. Живьем всегда лучше, там я разбиваю слушателей на племена и они конкурируют друг с другом своими идеями. Живьем за каждую хорошую идею я плачу &amp;quot;деньги&amp;quot;. Живьем мне не удается рассказывать более трех минут — кто-то обязательно тянет руку и мы начинаем обсуждать новую идею. Живьем слушатели спорят друг с другом и отстаивают свою точку зрения.</description></item><item><title>день флага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В Москве за парком Покровское-Стрешнево есть большая Англо-американская школа. Бетонный забор напротив нее был украшен детскими рисунками.Наивными и дилетантскими, но живыми.Сейчас рисунки начали закрашивать российским триколором. Очень символично получается</description></item><item><title>для умных подростков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Специально для подростков в «Прямой речи» проводим третий курс Курс творческого мышления. С 30 октября по 2 ноября. Первый курс в июле прошел отлично. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых. Будем говорить об алгоритмах мышления, о способах генерации идей, о принципах мозгового штурма и о критическом мышлении. Курс для умных подростков.</description></item><item><title>раз два три</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%B8/</guid><description>Как в разных странах по-разному ведут счет дням в разных нестандартных ситуациях.Предложите ваш вариант. У вас нет никакой связи с внешним миром и вы не знаете, какое сегодня число, но хотите понимать, сколько дней вы провели в этом месте.Критерии — простота, эстетика и удобство подсчета. Простой числовой ряд предлагать не надо</description></item><item><title>ящик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В книге «Инженерная эвристика» описывается пример ролевой игры, которую авторы проводили в нескольких городах.Представьте, что космонавты обнаружили на тёмной стороне Луны чёрные ящики. С виду это самые обычные ящики. Наподобие посылочных. Но совершенно гладкие, без намека на крышку, шов или замочную скважину. Они явно искусственного происхождения — находятся на Луне миллионы лет и при этом абсолютно гладкие и целые — их не повредили метеориты, они не покрыты лунной пылью и т.</description></item><item><title>святоши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</guid><description>Практически все СМИ пишут о том, что во Франции с 1950 года порядка 216 тысяч детей подверглись сексуальному насилию со стороны священников Римско-католической церкви. Вот ссылка на докладспециальной комиссии, расследовавшей преступления духовенства. По словам главы комиссии Жан-Марка Сове, число пострадавших может достигать 330 тысяч, если учитывать домогательства со стороны мирян, участвующих в работе церкви, например учителей католических школ. По данным расследователей, большинство жертв священников-педофилов — мальчики в возрасте от 10 до 13 лет.</description></item><item><title>немужик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В Швеции на детских подгузниках изображают не только мам, но и пап. В 1970-х годах шведы первыми в мире запустили программу равенства и партнерства. Она не про то, что мужики становятся бабами, как любит утверждать криворукая российская пропаганда. Она про право выбора и настоящее равенство. Семья сама решает — кто будет уходить в декретный отпуск. Вполне возможна ситуация, когда женщина зарабатывает больше мужчины. Или при желании оба родителя могут разделить отпуск по уходу за ребенком поровну.</description></item><item><title>скуууул</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</guid><description/></item><item><title>ut</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/ut/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/ut/</guid><description>В начальной школе в штате Флорида проводили День цветов колледжа. В этот день все ученики должны были надеть одежду с символикой своего любимого университета или колледжа.У одного четвероклассника не было денег даже на футболку, поэтому он написал на листке инициалы Университета Теннесси и приклеил его к обычной оранжевой футболке (это официальный цвет вуза).Остальные ученики начали травить ребенка из-за его бедности и самодельной футболки. Мальчик понуро сидел за партой и в конце концов заплакал.</description></item><item><title>№14</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/14/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 14:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/14/</guid><description>Одна из множества характеристик ПушкинаНесколько историй и фотографий из Императорского Царскосельского лицея. Слово «лицей» было новым в русском лексиконе, и Пушкин обсуждал, как его писать: лицей, ликея или ликей?Преподаватели обращались к своим ученикам на «Вы». Отличительной чертой Царскосельского лицея был запрет телесных наказаний воспитанников, закрепленный в лицейском уставе. Из 30 первых лицеистов 18 были православными, остальные — лютеранами или католиками. Император Александр Павлович подарил Лицею свою юношескую библиотеку, в основном состоявшую из иностранных книг.</description></item><item><title>инвалиды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D1%8B/</guid><description>К истории про «Закон подлецов»Татьяна Кириллова родилась в Братске без малых берцовых костей и многих костей стопы. Мама Наташа оставила её в детском доме. Девочка там бы и сгинула — врачи сказали, что она никогда не будет ходить, но ее удочерили приёмные родители из Америки. Ей дали имя Джессика Татьяна Лонг. Сделали несколько операций. Научили ходить на протезах. Много занимались с ней спортом — плавание, гимнастика, черлидинг, катание на коньках, велосипед, батут и скалолазание.</description></item><item><title>как на сером так чистый, как на белом — рябой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Сходил утром на «Серебряный дождь». Говорили о реформе школьного образования. Небольшое дополнение к эфиру.У адептов «лучшего в мире советского образования» есть несколько любимых аргументов:1. Вот вы все ругаете наше образование, а между тем наши школьники заняли весь пьедестал на международной олимпиаде по математике/программированию/физике и пр.Что здесь не так.Разумеется, в огромной стране есть множество талантливых педагогов и гениальных детей. Но это исключения из правил. Судить по ним, это примерно как из существования Царскосельского лицея делать вывод, что система церковно-приходских школ прекрасно учит детей — смотрите, ведь Пушкина нам дала российская система образования.</description></item><item><title>забота о народе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>В июне 2021 года Ким Чен Ын заявил о нехватке продовольствия в стране из‑за пандемии и прошлогодних тайфунов. 45% северокорейцев систематически недоедают. Из-за нехватки еды в КНДР начали раздавать рис из армейских резервов, предназначенные на случай боевых действий.А по телевидению КНДР показывают мультфильм о вреде переедания. По сюжету стройная школьница упрекает полноватую подругу за решение ехать на автобусе вместо того, чтобы идти домой пешком. Потом она приглашает ее в гости, вручает множество закусок и просит побыть ее учителем, пока героиня тренируется.</description></item><item><title>во дни сомнений, во дни тягостных раздумий о судьбах моей родины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Есть вещи, которые привычно объединяют по одному признаку, хотя на самом деле они почти диаметрально противоположны.Например, школьные предметы &amp;quot;Русский язык&amp;quot; и &amp;quot;Литература&amp;quot;. Вроде бы в обоих случаях это про буквы. И учебник есть с таким же названием &amp;quot;Русский язык и литература&amp;quot;. И ведет их, как правило, один и тот же учитель. Хотя на самом деле это абсолютно разные дисциплины, которые требуют от преподавателя совершенно разных качеств.Русский язык — это про то, как нужно строго соблюдать все правила.</description></item><item><title>перед началом школы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Стодневные школьные каникулы — глупость и пережиток крестьянского цикла, когда каждая пара рук в поле была на вес золота. За лето дети совершено отвыкают от учебы, как минимум половину сентября приходят в себя и только потом начинают учиться.Специально для подростков повторяем в «Прямой речи» Курс творческого мышления. Первый курс в июле прошел отлично. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых.</description></item><item><title>гвозди — детям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>в целях игры и познавания мира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Около 3% детей в мире проживают в США. Они покупают 40% всех игрушек в мире.</description></item><item><title>у кого четыре глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>У баскетболиста NBA Хораса Гранта с детства было плохое зрение и он играл в очках. Став профессионалом Хорас сделал себе операцию по коррекции зрения, но продолжал носить очки на площадке. Потому, что это вдохновляло множество детей, носящих очки</description></item><item><title>гнутые скрепки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B3%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 09:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B3%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Детская карта мира — страны, в которых законодательно запрещено насилие над детьмиvia</description></item><item><title>дадониада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Не понимаю, почему еще не запрещена цензурой подрывная «Сказка о золотом петушке»?Там же одни намеки.И про гибкую гимнастку. И про «царствуй, лежа на боку». И про «Я, конечно, обещал. Но всему же есть граница».А «Кири-ку-ку» — это вообще намек на Кириенко. Даже про восточную угрозу и британский эсминец естьНегде, в тридевятом царстве,В тридесятом государстве,Жил-был славный царь Дадон.Смолоду был грозен онИ соседям то и делоНаносил обиды смело;Но под старость захотелОтдохнуть от ратных делИ покой себе устроить.</description></item><item><title>мелкая антропоморфная пластика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Куклы. Автор украинский художник Анастасия aka Eslyn's Dolls</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Написал статью для Smart Reading: Как помочь ребенку полюбить книги.p.s.Идея сервиса SmartReading проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.Промокод mi3ch дает скидку 3000 рублей при оформлении подписки на бессрочный тариф.</description></item><item><title>хорошее отношение к лошадям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B0%D0%B4%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B0%D0%B4%D1%8F%D0%BC/</guid><description>Детская задача:В сарае есть лошади и курицы, всего пятьдесят голов. У лошадей четыре ноги, а у куриц — две. Если в сарае 130 ног, то сколько там лошадей и куриц?Обычно в школе такие задачи решают через систему уравнений.Х – лошади, Y — курицыХ + Y = 504Х + 2Y = 130…Но есть решение гораздо более простое и понятное детямПопросим всех лошадей встать на задние ноги. Так как у нас в сарае пятьдесят животных, каждое с двумя ногами на земле, то на полу будет сто ног.</description></item><item><title>бутылка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 20:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Знакомая была на Куршской косе, в месте где обычно никого нет. Нашла на берегу бутылку. В ней записка от руки. Выяснили, что на датском. Перевели. Там ребенок просит прислать ему открытку. Она отправила. С ней через Инстаграм связалась мама мальчика. Ему пять лет, он в полном восторге, полгода все спрашивал не пришла ли ему открытка.</description></item><item><title>22.06</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</guid><description>Завтра будем дискутировать на Стрелкео будущем образования и о том, как цифровая среда меняет процессы воспитания и взросления.Начало в 20:00Вход свободный, но лучше зарегистрироваться.Будет прямая трансляция мероприятия на канале института. Место проведения: Берсеневская набережная, 14с5А, Двор Института «Стрелка» (ориентир – Бар «Стрелка»). Мероприятие проводится на открытом воздухе, с широкой рассадкой и проверкой температуры. Волонтеры будут раздавать маски.</description></item><item><title>или вытравить из леса пятигорского черкеса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B7-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%81%D0%B0/</guid><description>Шумное обсуждение в The Guardian— имел ли право принц целовать Белоснежку? Это ведь «поцелуй без согласия». Напомню, что в оригинале сказки принц вообще изнасиловал Спящую красавицу во сне.И чтобы два раза не ходить — несколько отрывков из афанасьевских сказокПостель приготовлена; медведь лёг, а де́вице велел целую ночь бегать по комнате да звенеть ключами. Она бегает, ключами побрякивает, а медведь лежал, лежал и бросил в неё жернов.— Жива ещё! — закричала мышка; медведь бросил ступу.</description></item><item><title>после школы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>С 1 по 4 июля провожу в «Прямой речи» курс творческого мышления для подростков 14–17 лет. Теории будет не очень много, зато будет много практики — участники будут сами придумывать сотни идей. Расписание занятий:1 июля, 19:00-21.00День КонструктораЛучший изобретатель на Земле. Как мы придумываем идеи? Учимся разбирать проблему на части. Алфавит мышления.2 июля, 19:00 - 21.00День КреатораПогружение в проблему. Работа с информацией. Как знатоки находят ответ за минуту. Почему ограничения включают фантазию.</description></item><item><title>кастовая система</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 13:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Как в России зачисляют детей в школуviaСтатья 19 Конституции РФГосударство гарантирует равенство прав и свобод человека и гражданина независимо от пола, расы, национальности, языка, происхождения, имущественного и должностного положения, места жительства, отношения к религии, убеждений, принадлежности к общественным объединениям, а также других обстоятельств.</description></item><item><title>мы, воспитанники славянского детгородка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Пионерская правда. 1938 годТОРГОВЦЫ РОДИНОЙ ПРОСЧИТАЛИСЬДонбасс, город Славянск.С большой радостью узнали мы о приговоре советского суда над право-троцкистской бандой. Мы, воспитанники Славянского детгородка, обещаем повысить нашу бдительность и помогать советской разведке громить врагов народа. Мы будем хорошо учиться, овладеем военным делом, будем помогать укреплять оборонную мощь нашей любимой социалистической родины.ЛЮБА МУРАШЕВА, КОПЫЛЕНКО и ЛЯХОВЕЦ. СПРАВЕДЛИВЫЙ ПРИГОВОРВесь народ нашей большой и могучей страны требовал от суда, чтобы подлые убийцы, изменники и шпионы были уничтожены.</description></item><item><title>детское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Пустая картонная коробка прекрасно подходит для творчестваНесколько родительских лайф-хаков. Вдруг что-то пригодитсяЧтобы ребенок не ударился больно головойЕсли нужно принять лекарствоРазрезать наклейку, чтобы ребенок не путал правый и левый ботинокПриучить к уборке проще, если превратить все в игруИногда дети плачут, если не чувствуют на себе руку мамы. Перчатку можно наполнить фасольюГамак из простыниКонфеты от детей можно хранить в другой упаковкеЧтобы дети не ссорились в дорогеПриучение ребенка к тайм-менеджментуПростыня на резинке. Чтобы песок не попадал внутрь</description></item><item><title>непосильная ноша</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B0/</guid><description>Директор Третьяковки Зельфира Трегулова сообщила«Известиям», что сохранение бесплатного прохода для детей от 16 до 18 лет теперь непосильно для Третьяковки.Зарплата Зельфиры Трегуловой — 1 025 000рублей в месяц Зельфира Трегулова провела тендер на 250 миллионов рублейна организацию четырех мини-кафе для продажи напитков и салатов. Тендер по закону должен идти 30 дней. Зельфира провела его за две минуты. Выиграла тендер контора, в которой числятся два работника, а уставный капитал составляет 10 тысяч рублей.</description></item><item><title>возросший уровнь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 16:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Платное обучение с установленным годовым тарифом вводилось в СССР постепенно, начиная с 1923 года, когда Совнарком выпустил декрет «О порядке взимания платы за обучение в учреждениях Народного комиссариата просвещения».Постановлением правительства от 26 октября 1940 года «Об установлении платности обучения в старших классах средних школ и в высших учебных заведениях СССР и об изменении порядка назначений стипендий» в СССР была введена общеобязательная плата за обучениедля всех учащихся вузов, 8-10 классов средних школ, а также техникумов, педагогических училищ, сельскохозяйственных и других специальных средних заведений.</description></item><item><title>сквозь асфальт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 08:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</guid><description>Из интересной статьи «Что я не знал про образование»Итак, знакомьтесь, обычная учительница в астраханской гимназии, Ольга Анисимова, которая порвала мне все шаблоны того, что происходит в обычной школе.Она не учит детей методам решения задачи, она учит их сначала найти саму задачу, потом прикинуть спектр вариантов подхода, а уже потом — как конкретно получить ответ.Она относится к детям как ко взрослым во многих аспектах.Она позволяет себе ошибаться, позволяет детям исправлять свои ошибки и аргументировано спорить с ней.</description></item><item><title>мило</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</guid><description>В Бронзовом веке племена, проживавшие на территории современных Австрии и Германии, делали для кормления младенцев маленькие бутылочки в виде фантастических животныхvia</description></item><item><title>честная реклама: саммари — краткое изложение ключевых мыслей книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Написал статью для блога Smart Reading. Идея сервиса проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.Почему ребенок не хочет читать?В стране набирает обороты моральная паника — наши дети совсем не читают книг.</description></item><item><title>что делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Напомню, что сегодня в «Прямой речи»* мы вместе с Дмитрием Быковом обсуждаем будущее системы образования:Нам нужна новая школа!Встреча пройдет в формате паблик-тока. Начало в 19.30Адрес: Ермолаевский переулок, 25 (метро «Маяковская»)——————*Часть средств от продажи билетов будет перечислена в один из благотворительных фондов.Сегодня День защиты детей.p.s.Напомню также, что самые интересные посты публикуются в платном канале на Бусти +20 к интеллекту(300 рублей в месяц)Из последнего:Топологическая проблема (про оборотные мосты в Великобритании)О том, почему мужчины начали массово носить обручальные кольца только в середине ХХ векаСильно ли затормозило бы прогресс отсутствие электричества?</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Классно-урочной системе образования скоро исполнится 500 лет. Это когда:— все школьники в одно и то же время изучают одну и ту же тему одним и тем же образом;— в школе выделяются две разные группы людей: одни только учат (учителя), другие только учатся (ученики);— определяются общие для всех школьников начало и конец занятий, количество, длительность и время перерывов на отдых;— всех учеников делят по возрасту (как автомобили — по году выпуска)и прочие глупости.</description></item><item><title>губерт губерт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%82/</guid><description>Вырвать ребенка из лап фашизма для того, чтобы использовать его в пропагандистских целей — старая советская забава.Губерт Лостебыл сыном железнодорожника–коммуниста из Саарской области. В 1935 году в Сааре должен был пройти плебисцит, на котором с большой долей вероятности саарцы проголосовали бы за присоединение к Германии. К фашистской Германии.Тогда известнейший во всем мире журналист Михаил Кольцов решил усыновить немецкого мальчика. Вырвать его из лап фашизма. У подруги Кольцова, немецкой писательницы Марии Остен, уже был подписан договор на издание книги о приключениях немецкого мальчика в СССР.</description></item><item><title>все лучшее — детям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</guid><description>2011 год. Чубайс показывает Путину новый российский планшет для школьников. Как рассказал Чубайс, &amp;quot;этот технологический продукт — компьютер без кремния&amp;quot;, он выполнен на основе пластика и не имеет стекла даже на экране: дисплей создан на основе электронной бумаги. Устройство соответствует всем санитарным требованиям и не является травмоопасным, что для школьников, конечно, является особенно важным. Чубайс отдельно упомянул, что экран гнется, а сам планшет очень легкий, поэтому проблем не возникнет, &amp;quot;даже если школьники решат подраться друг с другом с помощью компьютера&amp;quot;.</description></item><item><title>еще два слова про искусство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Однажды Никита Богословский попросил диктора Юрия Левитана (от советского Информбюро) нарисовать что-нибудь на листке бумаги.Тот долго отпирался и говорил, что никогда в жизни не умел рисовать. Богословский настаивал: Ну, нарисуй хотя бы домик, ведь это так просто! В конце концов Левитан сдался и нарисовал примитивный детский рисунок — домик с трубой. Богословский вставил рисунок в рамку, повесил у себя дома и с каждым, кто приходил к нему в гости спорил, что это подлинный Левитан.</description></item><item><title>сказ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 20:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7/</guid><description>Идеи для Лего по мотивам русских сказок © Biziaev ArtemЕсть шанс, что что-то из этого пойдет в производство</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</guid><description>Набор игрушек для любителей теории заговораvia</description></item><item><title>работа излучателей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Очень я не люблю, когда по интернету широко расходятся всякие интервью с «глубинным» народом, когда какой-нибудь подвыпивший мужичок или женщина в бобровой шапке заявляет, что американцы — наши враги, что Навального убить мало, что вот в Союзе хорошо было, что молодежь испорчена, а все зло — от интернета, обколются, мол, своим твиттером…Что в этом не так? Попробую объяснить.1. Такими видео популяризируется весьма сомнительная мысль, что каждый народ достоин своего правителя. Дескать, с такими нельзя иначе.</description></item><item><title>кайса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%B0/</guid><description>Когда Сельме Лагерлёф было три с половиной года, у нее случился паралич, и следующие несколько лет девочка провела не выходя из дома. О ней заботилась няня по прозвищу Большая Кайса: она носила Сельму на руках, пока не появилась специальная тележка, в которой можно было передвигаться самостоятельно. Однажды семья Лагерлёф отдыхала на море. Как-то к берегу причалил корабль, где, по слухам, жила некая райская птица. Семья отправилась на нее посмотреть. Сначала на палубу подняли Сельму.</description></item><item><title>руки коротки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Нью-Йорке есть очень известная Джульярдская школа — одно из крупнейших американских высших учебных заведений в области искусства и музыки. Однажды по коридорам школы шел один из ее преподавателей, который услышал из-за закрытой двери, как кто-то на приемных экзаменах импровизирует над «Прелюдией до-диез мажор» Рахманинова. Исполнение возмутило профессора своей необычностью — некоторые ноты были исполнены чисто, а другие были заменены. Профессор влетел в аудиторию, чтобы поставить на место пианиста, кощунственно искажающего классику.</description></item><item><title>если все застраховано</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Я считаю большой ошибкой образовательной системы то, что она стремится обучать детей чему-либо, используя страх в качестве базовой мотивации. Страх получить низкие оценки, страх остаться на второй год и т. п. В вопросах образования живой интерес по сравнению со страхом — то же самое, что ядерный взрыв по сравнению с праздничной хлопушкой./Стэнли Кубрик/</description></item><item><title>антиподы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>«Детский сад» летучих мышей</description></item><item><title>школьники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Уже почти 30 лет каждую вторую субботу месяца около ста школьников средней школы Кацуяма приходят на русское кладбище. Здесь покоится прах 98 солдат и офицеров, умерших в Мацуяме от ран. Каждый месяц повторяется одно и то же - школьники приходят сюда, выпалывают проросшую между надгробиями траву, моют могильные плиты, ставят цветы и благовония, проводят минуту молчания.&amp;quot;Я уже второй год прихожу сюда как волонтер. Зачем? - тринадцатилетняя Мию Кигути недоумевает над вопросом.</description></item><item><title>буквы разные писать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 12:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Идея для детских кубиков с буквами. Правитель же должен оставить свой след в архитектуре</description></item><item><title>поезд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4/</guid><description>Поезд Красного Креста, везущий сирот из Будапешта на усыновление и удочерение в Швейцарию. © Werner Bischof, 1947</description></item><item><title>2020</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/2020/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 17:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/2020/</guid><description>Игра про 2020 год. Пройди его заново</description></item><item><title>без начальников, переработок и KPI</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</guid><description>Из статьиАнна Копырневой «Менеджмент будущего. Без начальников, переработок и KPI»Нанимай людей сильнее себя, сам решай, над чем работать, отдыхай за счёт компании, работай без начальника — и другие удивительные принципы компания Valve опубликовала в своем руководстве для новых сотрудников.Valve Corporation — американская компания-разработчик компьютерных игр. Автор хитов Conter-Strike, Left for Dead, Dota 2, создатель магазина игр Steam и очков виртуальной реальности Steam Index. В 2017 Forbes подсчитал, что основатель Valve Гэйб Ньюэлл с состоянием в $4,1 млрд.</description></item><item><title>красное на черном</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 16 Jan 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Метрополитен-музей. Египетская дощечка для учеников – текст можно было счищать и пользоваться ей снова. Возраст около 4000 лет (XII династия фараонов).Интересно, что и тогда ошибки в тексте учителями выделялись красным цветом.</description></item><item><title>воспоминания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 23:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Детский хирург Роберт Перри оставляет рисунок детям, которых он прооперировал, чтобы шрам не остался их последним воспоминанием об операцииupdУже нарисовал более 10 000 рисунков! И у каждого ребенка (или его родителей) спрашивает, что именно ему хотелось бы.</description></item><item><title>путешествия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 11:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Живя в Берлине, Франц Кафка каждый день прогуливался по парку. Там он однажды встретил маленькую девочку, которая потеряла куклу и громко плакала. Кафка предложил ей помочь в поиске и встретиться на том же месте на следующий день.Куклу знаменитый писатель, конечно, не нашел. Но зато принес написанное им от ее лица письмо. «Пожалуйста, не огорчайся моему отсутствию, — зачитывал вслух Франц. — Я уехала в путешествие, чтобы повидать мир. Буду писать тебе обо всех своих приключениях».</description></item><item><title>да</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 02:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>мы хотим Огайо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BE/</guid><description>В каникулы можно посмотреть неплохой сериал «Любовь, смерть и роботы». Каждая серия – отдельный мультфильм от 5 до 15 минут.С детьми можно посмотреть серии:6. «Когда йогурт захватил мир»14. «Зима Блю»16. «Ледниковый период» 17. «Исторические альтернативы» Без детей:3. «Свидетель»13. «Счастливая тринашка»18. «Тайная война»</description></item></channel></rss>