<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>тест-драйв on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B2/</link><description>Recent content in тест-драйв on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 27 Jul 2020 13:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>сравнение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В посте про сражения на Тихом океане несколько комментаторов выразили сомнение в корректности сравнения мощи сухопутной армии и военно-морского флота по массе. Скепсис понятен и оправдан. Действительно, любое сравнение хромает. Но давайте попробуем заменить сталь на деньги и посмотрим, что получится. И если результат будет отличаться на порядок, значит такое сравнение будет совершенно некорректным.
Возьмем лучшие немецкие линкоры «Бисмарк» или «Тирпиц» (каждый стоил по 183 миллиона рейхсмарок) и лучший немецкий танк «Тигр-1» (стоимостью в 250 тысяч рейхсмарок).</description></item><item><title>Ультрабук ASUS ZenBook 305</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%BA-asus-zenbook-305/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2015 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%BA-asus-zenbook-305/</guid><description>Читал историю про социологов, столкнувшихся с серьезным препятствием при изучении влияния порнографии на человеческое поведение – для контрольной группы они не смогли найти взрослых людей, не видевших порнографии.
Когда мне предложил протестировать PC-компьютер я понял, что являюсь фактически представителем редкой контрольной группы – перешел на Мак еще в конце прошлого тысячелетия и с тех пор практически не пересекался с PC.
Для тестирования привезли компьютер ASUS ZenBook UX305. Слово Zen (дзен) предъявляет довольно высокие требования, а ASUS (название происходит от слова Pegasus – Пегас) выпускает целую линейку: ZenWatch, ZenFone и ZenBook.</description></item><item><title>про Сахалин и Тойоту (часть 2)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D1%82%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2015 15:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D1%82%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Сахалин – невероятно красивое место. Крупнейший остров России лежит в нескольких климатических зонах. Здесь есть и густые леса и тайга и даже тундра. 16 000 озер. Лопухи-белокопытники гигантских размеров. Местами очень похоже на Японию, местами на Португалию, а иногда и на Среднерусскую возвышенность.
Сахалин – невероятно богатое место. Нефть, Газ, уголь, древесина, золото, ртуть, платина&amp;hellip; Не говоря о рыбе, икре, крабах и прочих морских богатствах.
И в принципе ничто не мешает построить здесь вторую Японию – ресурсы позволяют.</description></item><item><title>ближайшее будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Ездил с компанией Jaguar Land Rover на Кольский полуостров. Этот район можно называть Лапландией – хотя финны практически узурпировали это название, но Лапландия это и Швеция, и Норвегия, и Россия.
На заброшенном военном аэродроме отрабатывали навыки вождения на снежной дороге, управляемые заносы и прочие полицейские развороты. Но рассказывать об этом – неблагодарное дело. Такие вещи нужно практиковать самому. И обязательно на своей машине.
Я лучше расскажу о новых технологиях в автомобилестроении.</description></item></channel></rss>