<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>бродский on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link><description>Recent content in бродский on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 14 Nov 2021 15:14:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>впечатление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 15:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Был в лампочке повышенный накал,невыгодный для мебели истертой,и потому диван в углу сверкалкоричневою кожей, словно желтой.У Сергея Гандлевского есть интересная мысль: на образность стиха Иосифа Бродского повлиял его отец — профессиональный фотограф, который с детства объяснял будущему гению законы композиции и построения работающего снимка.</description></item><item><title>софья власьевна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8C%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 17:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8C%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Родители Иосифа Бродского 12 раз подавали заявление с просьбой разрешить им навестить сына, но даже после того, как в 1978 году Бродский перенёс операцию на открытом сердце и из клиники было официальное письмо с просьбой позволить родителям приехать в США для ухода за больным сыном, им было отказано. Заявление Марии Моисеевны Вольперт:«Мне уже 71 год, мне как и всем людям две жизни не даны. Может быть, это будет последней встречей в жизни… Моя просьба престарелой матери очень скромна.</description></item><item><title>исколотой Буонарроти и Борромини</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 17:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Петр Вайль о предыстории стихотворения Иосифа Бродского «Пьяцца Маттеи»Я пил из этого фонтанав ущелье Рима.Теперь, не замочив кафтана,канаю мимо.Моя подружка Микелинав порядке штрафамне предпочла кормить павлинав именье графа.…Микела – для автора и истории литературы Микелина с уменьшительно-ласкательным суффиксом – так вот, Микела мне рассказывала (в Праге, году в 98 – м), что «граф» был-таки кем-то вроде «принца крови», состоял в родстве с королевскими домами Европы. Их роман шел к концу, хотя еще теплился, когда появился поэт.</description></item><item><title>&amp;lt; 1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/lt-1/</link><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/lt-1/</guid><description>Жил-был когда-то мальчик. Он жил в самой несправедливой стране на свете. Ею правили существа, которых по всем человеческим меркам следовало признать выродками. Чего, однако, не произошло.И был город. Самый красивый город на свете. С огромной серой рекой, повисшей над своим глубоким дном, как огромное серое небо — над ней самой. Вдоль реки стояли великолепные дворцы с такими изысканно-прекрасными фасадами, что если мальчик стоял на правом берегу, левый выглядел как отпечаток гигантского моллюска, именуемого цивилизацией.</description></item></channel></rss>