<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>путешествия on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in путешествия on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 12:26:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>прищепки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Москве когда-то был культ выбивания ковров, чтобы соседи могли оценить достаток друг друга.А в Грузии и сегодня существует культ сушки белья на улице. Иногда кажется, что белье специально подбирается так, чтобы оно эффектно смотрелось на веревке. В маленьких дворах есть график — одна семья вешает белье по вторникам, другая по средам и т.д.Слышал историю про одного грузина, который женился на иностранной балерине. И ее специально учили, как надо правильно вешать белье мужа — ты делаешь это без уважения ©А потом она совершила непростительную ошибку — повесила на просушку свое нижнее белье, чем нанесла смертельный удар всем женщинам округи.</description></item><item><title>белый цвет минамото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description>Услышал в Тбилиси интересную (хотя и спорную) теорию, согласно которой разнообразие грузинской кухни происходит от разнообразия алкогольных напитков, которые предпочитали в разных регионах страны. Там, где предпочитали чачу, были придуманы блюда, которые хорошо с ней сочетались — харчо, хачапури и пр. Там, где основным напитков было вино, предпочитали более деликатные и менее жирные блюда. В зависимости от основного сорта винограда. То есть, спиртное определяло кухню, а не наоборот.Для меня было неожиданностью, что грузинские мужчины в основном предпочитают белые вина красным.</description></item><item><title>сагамо мшвидобиса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%BE-%D0%BC%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%BE-%D0%BC%D1%88%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B0/</guid><description>Прилетел в Тбилиси на несколько недель. Хочу дописать книгу по творческому мышлению для подростков и начать ее потихоньку выкладывать.Излучательные башни Кремля сюда не добивают, поэтому, если не произойдет ничего страшного, попробую прожить эти дни без политики. Могу прочитать какую-нибудь лекцию про будущее образования, фотографию или про способы генерации идей. Буду признателен за советы — что посмотреть зимой, куда стоит съездить и что обязательно нужно попробовать?</description></item><item><title>хелп!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума. Знаете ли вы какие-то места в Европе, с которыми была бы связана красивая легенда, романтическая история или народная примета?Чтобы к ним хотелось приехать еще раз.И при этом чтобы они не были истоптанными туристами вдоль и поперек.Очень надо — из этого может получиться красивый проектСпасибо за помощь</description></item><item><title>питерское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Посоветуйте, пожалуйста, интересные, но не очень исхоженные туристам места в Питере — красивые проходные дворы, открытые старые парадные, выходы на крышу, граффити, новые общественные пространства и пр.Спасибо</description></item><item><title>суздаль-фм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%83%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D1%84%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 21:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%83%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D1%84%D0%BC/</guid><description>В Суздале интересно разговаривать с местными жителями. Мужик, стрельнувший у меня денег рассказывает:– А утром тут у нас красиво, пипец!Сразу захотелось переименовать город в Красивопипецк. И огромный лозунг на въезде: &amp;quot;Красивопипецк – жемчужина чугунного кольца!&amp;quot;Суздаль – огуречная столица России. Когда-то на огурцах здесь делали состояния. Женщина, продающая варенье из огурцов поделилась фирменным рецептом:Огурцы обязательно должны быть сорта Грей – у них желтая и маслянистая мякоть. Добавить невежинской рябины. Тазик ивового меда.</description></item><item><title>гео</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B3%D0%B5%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B3%D0%B5%D0%BE/</guid><description>Канадская шутка: если вы не можете позволить себе тур в Европу</description></item></channel></rss>