<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>рабочее on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B5/</link><description>Recent content in рабочее on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2020 00:19:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>нейминг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Проводил семинар по методологии мышления для АФК Система. Место действия — отель с административным зданием с номерами и большим количеством отдельно стоящих хонковских коттеджей. У отеля огромная территория, но довольно банальное названием «Изумрудный лес».
Заодно придумал для отеля более человечное название: «Чур, я в домике»</description></item><item><title>потухшие глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83%D1%85%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83%D1%85%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Мне, человеку, воспитанному в классической системе образования, долгое время казалось, что главное — это то, что говорит учитель. У него есть план урока, который он должен реализовать, а ответы учеников нужно оценивать по их соответствию учительскому плану.
Потребовалось довольно большое время и множество совершенных ошибок, чтобы понять, что ответы учеников, как минимум, не менее важны, чем слова учителя.
И тогда я отказался от лекций формата «говорящая голова», как от неэффективного занятия.</description></item><item><title>площадка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 03 Dec 2016 18:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Пост, в котором каждый может рассказать о себе или о своем проекте, попросить помощи, найти новую работу или новых сотрудников
Вот, например, Виктория – врач из Уфы, тропиколог, строит клинику для бедных в удаленном районе Гватемалы. Клиник или амбулаторий в деревнях, удаленных от города, там нет, за помощью обращаться некуда. Но если даже индеец доберется до города, ни одна государственная клиника не станет обслуживать человека, не говорящего по-испански. Поэтому майя просто умирают.</description></item><item><title>конец прекрасной эпохи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2015 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8/</guid><description>Вот и закончился проект Сергея Мостовщикова «История ХХ века глазами Крокодила». Из печати вышел последний четвертый том (1980–92). Для него писали совершенно разные люди: Михаил Горбачев, Андрей Макаревич, Аллан Чумак, Лев Рубинштейн, Юрий Куклачев, Артем Тарасов, Валентин Юмашев, Евгений Ясин, Денис Драгунский, Дмитрий Язов, Игорь Иртеньев, Михаил Веллер&amp;hellip;
Перед началом проекта Мостовщиков собрал всех и кроме всего прочего поставил такое условие – мы будем писать только в настоящем времени. И в тексте не должно быть ни одной запятой (на цитаты и на статьи известных людей это не распространяется).</description></item></channel></rss>