<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>политика on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in политика on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.
В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.
Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>спасибо за смелость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Инсайдер пишет:
Свидетель обвинения в процессе против Алексея Навального Федор Горожанко заявил, что не будет давать показания, которые необходимы следствию. «Следователь на допросе на меня давил и пытался вписать информацию, которая ему нужна», — сказал Горожанко.
«Несмотря на то, что я свидетель обвинения, я выступаю как свидетель защиты. Я считаю, что Навальный выступал в соответствии с действующим законодательством», — заявил он.
Кроме того, Горожанко сказал, что обвинения в адрес Навального абсурдны.</description></item><item><title>еспч</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%87/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%87/</guid><description>Обещал рассказывать о том, как происходит обращение в ЕСПЧ. В ноябре 2021 года ОВД-Инфо помогли мне с оформлением жалобы в ЕСПЧ за незаконное заключение на две недели в спецприемник. За участие в мирном митинге с требованием предоставить врача Алексею Навальному.
Сегодня получил письмо от ОВД-Инфо — одного из лучших иностранных агентов в России. Когда человек оказывается один на один с тупой, злобной и безжалостной репрессивной машиной государства, любая помощь становится важнее на порядок.</description></item></channel></rss>