<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>политика on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in политика on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.1. Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>спасибо за смелость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Инсайдер пишет: Свидетель обвинения в процессе против Алексея Навального Федор Горожанко заявил, что не будет давать показания, которые необходимы следствию. «Следователь на допросе на меня давил и пытался вписать информацию, которая ему нужна», — сказал Горожанко.«Несмотря на то, что я свидетель обвинения, я выступаю как свидетель защиты. Я считаю, что Навальный выступал в соответствии с действующим законодательством», — заявил он.Кроме того, Горожанко сказал, что обвинения в адрес Навального абсурдны. «Человек арендовал помещения, нанимал людей, платил зарплаты, выпускал расследования, баллотировался в президенты, написал президентскую программу, открыл сеть штабов.</description></item><item><title>еспч</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%87/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%87/</guid><description>Обещал рассказывать о том, как происходит обращение в ЕСПЧ. В ноябре 2021 года ОВД-Инфо помогли мне с оформлением жалобы в ЕСПЧ за незаконное заключение на две недели в спецприемник. За участие в мирном митинге с требованием предоставить врача Алексею Навальному. Сегодня получил письмо от ОВД-Инфо — одного из лучших иностранных агентов в России. Когда человек оказывается один на один с тупой, злобной и безжалостной репрессивной машиной государства, любая помощь становится важнее на порядок.</description></item><item><title>и о геополитике</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>И еще одна старая карикатура про оголтелую военщину, подорожание макарошек и прочие последствия войны</description></item><item><title>старые тапочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Был у меня в школе друг, который вел со своими родителями войну не на жизнь, а на смерть за право не надевать дома тапочки. Мама умоляла его: «Витенька, пожалуйста, ну надень тапочки. Пол ведь холодный, ты простудишься и заболеешь, а у тебя в пятницу важная контрольная по математике». А он — наотрез отказывался. И победно смотрел на меня, когда я не знал куда глаза спрятать (очень не люблю я домашних скандалов).</description></item><item><title>руки из задницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Один из самых нелепых аргументов — прекрасный СССР развалил предатель Горбачев.Из дневников Анатолия Черняева, который при Брежневе был членом Центральной ревизионной комиссии КПСС и кандидатом в члены ЦК КПСС:Вернемся к Афганистану. Картер лишил нас 17 млн. тонн зерна (в Москве сразу же исчезла мука и макароны), запретил всякий прочий экспорт, закрыл всякие переговоры и визиты, потребовал отмены Олимпиады. Банки закрыли нам кредиты. У меня был случайный разговор с зам. председателя Госбанка Ивановым.</description></item><item><title>санкции делают страну сильнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 14:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Странные требования предъявляют российские пропагандисты к Казахстану: «Крым — признать».Интересно, а почему бы российским государственным компаниям не признать Крым? Это же «ваше», вернувшееся в родную гавань. Вы же говорите, что не украли, не насосали и не подарили. Почему Крым не признает российским РЖД? С помпой запущенное железнодорожное сообщение по Крымскому мосту оказалось гибридным. Перевозки осуществляет не госкорпорация РЖД, а какая-то частная компания «Гранд Сервис Экспресс».Почему не признает Крым российским «Газпромнефть» и «Роснефть»?</description></item><item><title>жандарм евразии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BC-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BC-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Очень трогательны попытки представить Назарбаева тихим мирным узурпатором власти. Практически безобидным.Конечно, так никогда не бывает. За любым диктатором есть персональное кладбище убитых им людей. Если в России предпочитают травить и расстреливать, то в Казахстане очень популярно было давить оппозиционеров автомобилем.Только несколько случаев расправы Назарбаева с оппозицией:Нури Муфтаха, известного журналиста, сбили на трассе в 2002 годуЖурналист Алексей Пугаев, писавший на тему прав человека, издатель оппозиционной газеты «Евразия», погиб в автомобильной катастрофе в центре Алматы в 2002 году.</description></item><item><title>трусоватый бывалый балбес</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%81/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%81/</guid><description>Стихотворение © Артема Голикова:Казахстанский елбасыУдивительной красы,Белорусский елбасыТоже сказочной красыНо, конечно елбасее,И румяней, и белееНаш, российский елбасы.Тот, что отравил трусы.Вот он, в бронике помятомНа высоких каблукахВ чистом бункере опрятномС кнопкой ядерной в рукахШелкова породушка,Масляна головушка,Ко-ко-ко, да ко-ко-ко,Победитель НКО.Глазки белые,Ручки смелые,Мысли важныеШутки страшныеКак увидит россиянин елбасыОт восторга сразу писает в трусыКоли есть у россиянина трусыКоль последние не отдал елбасыМного рифм приятных слухуЕсть на слово елбасы:Безнадега и разруха,Деградация, непрухаЛожь, бездарность, показухаМракобесная движухаИ такое воровство,И такое кумовство,Но запомнят елбасыТем, что отравил трусы.</description></item><item><title>казачество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Ждем реакцию российских властей:1. Революция в Казахстане — проект американских спецслужб. Неужели честные люди могут покуситься на стабильность?2. Казахстан создали большевики. Север Казахстана — исконно русские земли. Изначально земля называлась Казакстаном — землей казаков.3. В Казахстане обижают русских. Семиреченские казаки обратились с просьбой к Путину о введении российских войск для защиты. 4. Фашисты Казахстана требуют возрождения Монгольской империи. Плюс дань за 500 летПредложите ваш вариант сегодняшней повестки для кремлевских пропагандистов.</description></item><item><title>а присесть на дорожку?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D1%83/</guid><description>Как следует из данных сервиса Flightradar, за последние сутки из Астаны и Алматы вылетело порядка десяти частных джетов в Европу. Они принадлежат различным бизнесменам Казахстана. СМИ сообщают, что из Казахстана в Россию вылетел правительственный бизнес–джет.</description></item><item><title>старик, уходи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</guid><description>Политические требования протестующих в Казахстане: Отставка правительства (это требование уже выполнено), уход Назарбаева от власти, ⁠отставка всех глав регионов и проведение ⁠новых выборов, созыв Конституционного собрания, запрет на выезд за ⁠границу ⁠чиновникам и депутатам, амнистию политзаключенных и оппозиционеров, возвращение военнослужащих на места дислокации.Экономические требования: снижение цены на газ (это требование уже выполнено), снижение цены на основные продукты питания, снижение стоимости коммунальных платежей, кредитная амнистия.p.s.Напомню, что в 2014 году бензин-95 стоил в России 35 рублей, а сегодня — 52 рубля.</description></item><item><title>черепки вместо черепов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2021 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Не знаю, как вам, а мне нравится новый законопроект о лишении гражданства за тяжкие преступления против государства. Это хорошая идея, освященная авторитетом древнегреческой демократии — не допустить тирании.Только лишение гражданства должно происходить не указом президента, а общенародным голосованием. Любой человек, против которого проголосует более одного миллиона россиян, немедленно перестает быть гражданином России. И первым российского гражданства лишится сам Путин. Именно за тяжкие преступления против государства — узурпация власти, создание команды убийц, развязывание агрессивной войны, уничтожение Конституции и т.</description></item><item><title>давайте не будем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 23 Dec 2021 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Гаденький ответ на вопрос про Навального: &amp;quot;Давайте перевернем эту страницу&amp;quot;, который дал человек, незаконно занимающий пост президента России, был позаимствован у Лукашенко — другого человека, незаконно занимающего пост президента.</description></item><item><title>конвейер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 23:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D0%B5%D1%80/</guid><description>Обложка последнего номера &amp;quot;Le Nouvel Observateur&amp;quot;Взвращение ГУЛАГа</description></item><item><title>про телевизор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 19:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80/</guid><description/></item><item><title>чай чай выручай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Несколько историй из книги Михаила Саакашвили «Пробуждение силы»В апреле 2004 года в Грузию на похороны приехал очень известный вор в законе по кличке Чай. На нем висело много уголовных дел, и полиция его арестовала. Вдруг мне звонит министр иностранных дел России Иванов и говорит, что летит через Грузию и хочет заехать в гости. Оказалось, он приехал с одной-единственной просьбой — отпустить Чая. А тот за неделю до этого предлагал $2 млн за то, чтобы его выпустили.</description></item><item><title>ваша честь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 15:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>ОВД-Инфо— одна из самых крутых и полезных общественных организаций в России. Разумеется, это &amp;quot;иностранный агент&amp;quot;. Когда человек оказывается один на один с тупой, злобной и безжалостной репрессивной машиной государства, любая помощь становится важнее на порядок. ОВД-Инфо поддерживает связь человека с волей, помогает советами и предоставляет отличных адвокатов. И все это — бесплатно.ОВД-Инфо помогли мне с оформлением жалобы в ЕСПЧ за совершенно незаконное заключение на две недели в спецприемник. За участие в мирном митинге с требованием предоставить врача Алексею Навальному.</description></item><item><title>бонусы медикам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8B-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8B-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Планы нового свежесформированного правительства (процесс ещё идёт) Германии. Их соглашение на 177 страницах. Из того, что запомнилось:— легализация марихуаны в рекреационных целях,— повышение МРОТ до 12 евро/час,— упрощение процедур выдачи гражданства, уменьшение требуемых сроков пребывания в стране,— упрощение въезда в страну для некоторых категорий россиян, например безвиз для граждан моложе 25 лет (пока так обтекаемо написано),— миллиард евро - бонус среднему медицинскому персоналу,— повышение зарплат и улучшение условий работы медиков.</description></item><item><title>священная обязанность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Обсуждали со знакомыми предлог, который выберет Россия для возможной агрессии против независимой Украины.Они выдвигали множество версий. С моей же точки зрения предлог у агрессора всегда одинПО ПРОСЬБЕ НАРОДАТак коммунисты действовали всегда.В Латвии, Литве и Эстонии организовывались массовые демонстрации &amp;quot;трудящихся&amp;quot;При агрессии против Финляндии в СССР было организовано марионеточное государство &amp;quot;Финляндская Демократическая Республика&amp;quot; которое обратилось с просьбой спасти финский народ от гнета капиталистов. Разумеется, по просьбе трудящихся (минские финны идут на финские мины).</description></item><item><title>блестя огнем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 12:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description>День знаний в тюменской школеПосмотрел последний вечерний шабаш у Соловьева. Окунулся в дерьмо ради того, чтобы понять — начинают ли готовить россиян к войне.Да. Именно это и происходит.Упыри рассказывают истории о том, что советские танки могли из ГДР дойти до Ла-Манша за сутки (сразу вспоминается история про взятие Грозного за два часа одним десантным полком). Оказывается сбитие спутника было сделано для того, чтобы показать возможность ослепления всего НАТО. А их офицеры без компьютеров уже ничего не могут &amp;quot;даже карты разучились читать&amp;quot;.</description></item><item><title>аншлюс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%BD%D1%88%D0%BB%D1%8E%D1%81/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 15:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%BD%D1%88%D0%BB%D1%8E%D1%81/</guid><description>По Лиссабонскому протоколу Беларусь передала России 80 ядерных стратегических ракет. Страшно представить, как вел бы себя сегодня Лукашенко, если бы у него было ядерное оружие. Хотя… почему страшно? Точно так же вел бы себя, как и Путин. Куда уж страшнее.А теперь представьте себе такое развитие событий. Кризис на границе Беларуси усиливается. Начинаются перестрелки. Британцы перебрасывают своих десантников. Путин вводит российские войска в Беларусь. Граница полностью закрывается. Лукашенко перекрывает Европе газ. В воздухе начинает пахнуть настоящей войной.</description></item><item><title>коридоры кончаются стенкой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 13:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Сходства путинской России с гитлеровской Германией становятся все более и более страшными. В 1933 году великий фантаст Герберт Уэллс пишет антиутопию «Облик грядущего». Он предсказал, что Вторая мировая война начнётся с кровопролитного столкновения немцев и поляков в Данциге в январе 1940 года (ошибся всего на 4 месяца). Почему именно в Данциге?Польский (данцигский) коридор предоставил Польше выход к морю и одновременно отделил Восточную Пруссию от Германии. Ширина коридора не превышала 200 км (в самом узком и наиболее уязвимом месте — 30 км).</description></item><item><title>президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 20:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Книжная ярмарка в Финляндии. Президент Финляндии сидит на ступеньках — ему не хватило места.Несколько человек предложили уступить президенту свои места, но он вежливо отказался.</description></item><item><title>ки ку кры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D1%8B/</guid><description>Китайский плакат 1952 года. &amp;quot;Все должны быть вакцинированы, чтобы сорвать замысел империалистов Соединенных Штатов — начать биологическую войну!</description></item><item><title>и про геополитику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description/></item><item><title>премия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Если бы решение о присуждении Нобелевской премии мира зависело бы от вас, кому бы вы ее дали?&amp;lt;div class=&amp;quot; ljpoll ljpoll-viewanswers
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2113684&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2113684&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 1030&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Кому?&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_2113684_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>агенты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 04:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</guid><description>Министерство юстиции Российской ФедерацииДополнены реестры иностранных средств массовой информации и незарегистрированных общественных объединений, выполняющих функции иностранного агента29 сентября 2021 г. во исполнение требований действующего законодательства Российской Федерации в реестр иностранных средств массовой информации, выполняющих функции иностранного агента, включены Важенков Артем Валерьевич, Верзилов Петр Юрьевич, Грезев Александр Викторович, Гурман Юрий Альбертович, Гусев Андрей Юрьевич, Егоров Владимир Владимирович, Жилинский Владимир Александрович, Жилкин Владимир Владимирович, Иванова София Юрьевна, Карезина Инна Павловна, Каткова Вероника Вячеславовна, Кильтау Екатерина Викторовна, Ковин Виталий Сергеевич, Костылева Полина Владимировна, Кузьмина Людмила Гавриловна, Любарев Аркадий Ефимович, Лютов Александр Иванович, Петров Алексей Викторович, Пигалкин Илья Валерьевич, Пискунов Сергей Евгеньевич, Смирнов Сергей Сергеевич, Тихонов Михаил Сергеевич, общество с ограниченной ответственностью «ЗП» и общество с ограниченной ответственностью «Зона права».</description></item><item><title>эг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</guid><description>Полезный пост о ЭГ от Ильи Бера, который очень тщательно перепроверяет все первоисточникиНеделю назад в посте про результаты выборов я написал:&amp;quot;Я не могу утверждать, что подсчёт на электронном голосовании был прямо сфальсифицирован. Это может быть так, а может не быть.&amp;quot;Прошла неделя. Появилось много новой информации и фактов. Ситуация изменилась. Начну, как меня просят читатели, не готовые осилить простыни текстов, с выводов.Воспользовавшись формулой англоязычного суда: &amp;quot;beyond a reasonable doubt, то есть &amp;quot;вне разумных сомнений&amp;quot;, можно утверждать, что электронное голосование в Москве было сфальсифицировано.</description></item><item><title>аав</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B0%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 21:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%B0%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>согласно подпункту 42 главы 18</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83-42-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B-18/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83-42-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B-18/</guid><description>Фейсбук — это зло и диктатура, которая прикрывается табличкой &amp;quot;частная компания&amp;quot;. Фейсбук превентивно массово банит несогласных в России прямо перед началом избирательной кампании. Фейсбук нарушает Первую поправку к Конституции США — посягает на свободу слова. Фейсбук банил всех пользователей за фамилию футболиста Хохлова. Каждое четвертое сообщение, которое он вам подсовывает — реклама (выручка соцсети за первый квартал 2021 года равнялась $26,17 млрд, что на 48% больше, чем за аналогичный период годом ранее, а прибыль — $9,5 млрд, или плюс 94%).</description></item><item><title>эг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 17:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%B3/</guid><description>Алексей Венедиктов клянется, что электронное голосование в Москве было честным. Сергей Шпилькин утверждает, что результаты электронного голосования нужно отменить — &amp;quot;Зуб&amp;quot; на явке 95% - это московское электронное голосование (а всего &amp;quot;Единой России&amp;quot; добавлено ровно 50% бюллетеней) &amp;lt;div class=&amp;quot; ljpoll ljpoll-viewanswers
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2113395&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2113395&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Версия «Инсайдер»: кто и как совершал уголовное преступление по фальсификации результатов выборов во время электронного голосования220 тысяч исчезнувших голосов — аномалии электронного голосованияВ Москве на выборах в Госдуму голоса, поданные через систему Дистанционного электронного голосования (ДЭГ), подсчитывались без независимого наблюдения. Всем наблюдателям просто закрыли доступ к системе, объяснив это действиями ФСБ. О том, как происходил подсчет голосов, рассказал The Insider муниципальный депутат от партии «Яблоко», член совета депутатов по району Кунцево Денис Шендерович.</description></item><item><title>электроны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Вот для чего всем московским компаниям выкручивали руки, заставляя их регистрироваться в &amp;quot;электронном голосовании&amp;quot;. Заставляли практически насильно — сначала отправляли списки в избирком, а потом, в нарушении всех правил эти списки возвращались обратно с пометкой, кто именно не зарегистрировался. От некоторых бюджетников требовали привести на электронное голосование двух друзей или зарегистрировать всю семью.Именно поэтому так долго не выкладывали в открытый доступ данные по электронному голосованию.</description></item><item><title>карго</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Выборные махинации в странах капитала. Советский плакат, 1950 год.Забавно, что пожилые чекисты с испуганными навсегда глазами построили именно тот капитализм, которым их пугали пожилые большевики с испуганными навсегда глазами</description></item><item><title>кто из нас розовые пони</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8/</guid><description>В Волгограде на башне танка Т-34 появилась надпись &amp;quot;На Путина&amp;quot;, аналогичная надписи &amp;quot;На Берлин&amp;quot;. На место ЧП экстренно был вызваны коммунальные службы, чтобы убрать надписьМой самый любимый довод от всепропальщиков — да какая разница, как вы проголосуете, важно как они посчитают. А нарисовать ТАМ могут любую цифру. И эти люди любят ласково называть нас &amp;quot;розовыми пони&amp;quot;Если бы все было так просто, как в Чечне — взять и нарисовать любую цифру, то для чего нужен был весть этот позорный цирк с тремя Вишневскими?</description></item><item><title>действуй строго по закону, то есть действуй втихаря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B9-%D0%B2%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%8F/</guid><description>Я сейчас в Питере. В городе сотни людей работают наблюдателями. Это святые людиНемного из сегодняшней хроники:Около участка 2189 (ТИК 16) полицией была остановлена женщина с пачкой бюллетеней. Она пыталась скрыться, но была задержана. У женщины нашли 145 бюллетеней. Это большая пачка. И уголовное преступление. Зовут нашего героя — Зенкова Любовь Андреевна. Она была доставлена в отделение полиции.Торжество справедливости?Через пару часов эта женщина вернулась на участок 2189 и председатель представила ее как члена комиссии с правом совещательного голоса от Зеленой альтернативы.</description></item><item><title>список</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description>На всякий случай, если кто-то не видел — список умного голосования в Москве. Приходим на голосование в воскресенье вечером. Чтобы затруднить фальсификаторам их работуp.s.Фейсбук меня в очередной раз забанил на месяц.</description></item><item><title>бочка варенья с коробкой печенья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Еще при Ельцине ходила шутка про книгу Явлинского «Российская коррупция от А до Ю».Григорий Явлинский стал обладателем загородной недвижимости в элитном поселке. Как выяснил The Insider, у него появился новый источник дохода: председателю федерального политкомитета «Яблока» щедро платит адвокатское бюро, тесно связанное с властью.Критикуя Алексея Навального, Явлинский ставит ему в вину разжигание «ненависти к богатым», а также «копание в чужих карманах». Как выясняется, у основателя «Яблока» есть свои причины защищать фигурантов антикоррупционных расследований, так как они, в отличие от отбывающего срок во владимирской колонии Навального, очень близки Явлинскому, купившему особняк в поселке Новодарьино по Рублевскому направлению.</description></item><item><title>сентябрь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8C/</guid><description>Дочь Агата будет наблюдателем на выборах</description></item><item><title>актуальная шутка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Питер. Аптека.— Дайте мне, пожалуйста, мазь Вишневского.— Какого именно Вишневского?— Да вы что, издеваетесь?</description></item><item><title>в этом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Несколько слов про спецоперацию кооператива «Озеро», которая проходит прямо сейчас. Цель этой операции — вызвать у вас отвращение к выборам. Нормальному человеку должно стать физически плохо от этого парада фриков — двойников, тройников и удлинителей, памфиловых и явлинских, слитых записей инструктажей и прочего дерьма. И количество шаланд, полных фекалий, будет только увеличиваться к началу выборов 17–19 сентября. Нормальный человек должен сказать — я не буду в ЭТОМ дерьме участвовать. Это омерзительно.</description></item><item><title>соловьиная ряженка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Я писал, что считаю «политолога» профессора Валерия Соловья шарлатаном. Всем его «предсказаниям» цена — две копейки. Все его сливы информации высосаны из пальца. Все его советыи рассказы про оккультные практики — глупости.А теперь появляется все больше доказательствтого, что Валерий Соловей — сливной бачок ФСБ. Дезинформатор и агент-провокатор группы Патрушева. Или в лучшем случае — городской сумасшедший. Его «генерал СВР», рекламирующий получение пассивного дохода и компании типа «Усиленные Инвестиции» — адвокат из Харькова Виктор Ермолаев.</description></item><item><title>кооператив &amp;#34;лебединое озеро&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2-#34%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%2334/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2-#34%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%2334/</guid><description>Из постановлений ГКЧППо поручению советского руководства уведомляю, что 19 августа 1991 г. в соответствии с Конституцией и законами СССР в отдельных местах Союза Советских Социалистических Республик сроком на 6 месяцев вводится чрезвычайное положение. На этот период вся полнота власти в стране передается Государственному комитету по чрезвычайному положению в СССР.(Выполнено и перевыполнено и даже не на шесть месяцев. Независимость трех ветвей власти ликвидирована. Парламент превращен в декоративный орган. Вся власть в стране принадлежит кооперативу &amp;quot;Озеро&amp;quot;)Приостановить деятельность политических партий, общественных организаций и массовых движений, препятствующих нормализации обстановки.</description></item><item><title>диванная геополитика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>заклинание — коррупцио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</guid><description>Немного про важность честной статистикиЗа 20 лет на войны в Афганистане американцами было потрачено больше одного триллиона долларов (в пересчёте на каждого американского налогоплательщика это почти 9 тысяч долларов). На обучение афганской армии ушли 88 миллиардов долларов. Американские генералы и политики в своих отчетах и заявлениях постоянно завышали оценки боеспособности афганских армии. При этом многие офицеры регулярно предупреждали, что американцы просто не имеют возможности оценить, насколько эти структуры способны действовать против талибов без всесторонней поддержки со стороны США и других западных союзников.</description></item><item><title>против системы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Из историй на Boosty. Все самое интересное теперь там.В 1834 году шведский журналист Андерс Линдеберг опубликовал статью, в которой поставил под сомнение эффективность управления страной королем Карлом XIV Юханом (наполеоновским маршалом Бернадотом). Речь в статье шла о невозможности открытия нового театра в столице из-за королевской монополии.Это было сочтено оскорбление Его Величества и по средневековому закону о государственной измене Линдеберг был приговорен к смертной казни через обезглавливание. Король не собирался выглядеть в глазах своих подданных тираном и самодуром и милостиво смягчил приговор до трех лет тюрьмы.</description></item><item><title>а нас то за что?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</guid><description>Смешно, что о «нечестном» судействе в гимнастике говорят представители страны, лишенной права выступать под национальным флагом за систематическое жульничество, которым занималось и которое крышевало само государство. От вас еще мочой с мельдонием с сочинской олимпиады пахнуть не перестало, защитнички. На судей жалуется страна, уничтожившая судебную систему и заменившая ее басманным правосудием. Рот с мылом вымойте сначала.</description></item><item><title>архивариус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81/</guid><description>Кибератака неустановленных лиц на американскую трубопроводную систему Colonial Pipeline заставляет вспомнить планы другой атаки, которые много лет разрабатывали установленные лица из КГБ.Об операции «Кедр» стало известно из «Архива Василия Митрохина», 28 лет работавшего в архиве Первого главного управления КГБ СССР и сделавшего копии более 300 000 секретных документов, которые он затем передал британской разведке.Советские агенты выбрали самые уязвимые объекты в системе электроснабжения Соединённых Штатов. Планировалось атаковать гигантские плотины гидроэлектростанций Hungry Horse Dam и Flathead Dam в штате Монтана.</description></item><item><title>преимущество экваториальной гвинеи –​ это не нефть и газ, а нгема</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B8-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B7-%D0%B0-%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 16:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%B8-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B7-%D0%B0-%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Из коллекции диктаторов, пожизненных президентов и отцов нации.Франсиско Масиас Нгема Бийого Ньеге Ндонг — первый президент Экваториальной Гвинеи. Как и все диктаторы — серая посредственность. Научился читать только по слогам, а писать и вовсе не умел до конца жизни. Отсутствие знаний компенсировала лояльность испанским колониальным властям. Он повсюду говорил, что их режим в этой африканской стране единственно правильный. Он трижды проваливал экзамен, дававший право стать государственным служащим. Лишь на четвёртый раз, при явной помощи испанских чиновников, он достиг своей цели.</description></item><item><title>горы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Бутан — небольшое горное королевство, зажатое между огромным Китаем и Индией. Страна, в Конституции которой записано, что как минимум 60% страны должно быть покрыто лесами. Страна, которае ввела понятие «валовое национальное счастье». Четвертый король Джигме Сингье Вангчук сказал, в 1972 году, что «счастье народа важнее процентов валового внутреннего продукта».Бедная страна с маленьким количеством врачей и медсестер получила от международных благотворительных организаций вакцины от ковида. В апреле Индия подарила Бутану 550 000 доз AstraZeneca, но потом Индию накрыла волна пандемии и благотворительность закончилась.</description></item><item><title>запугивание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Рекламная кампания «Купи еды в последний раз» во время президентских выборов в России 1996 года фактически была копией рекламной кампании во время президентских выборов в США 1984 года. Тогда сторонники кандидата от республиканской партии Рональда Рейгана распространяли листовки-разговорники на случай, если победит кандидат от демократов Уолтер Мондейл, и коммунисты захватят власть в стране.</description></item><item><title>умные нам не надобны, надобны верные.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5./</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5./</guid><description>Глава ДНР Денис Пушилин на посту главы донецкого МММ, 2012 год. Когда на основе «МММ» была создана одноимённая партия, Пушилин стал её членом. От нее в 2013 году баллотировался в Верховную раду, занял 19 место и получил 0,08 % (77 голосов).</description></item><item><title>бункерный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>После поста с разбором статьи Путиная получил множество комментариев типа: да кому интересно, что происходит в голове у выжившего из ума дедушки, да зачем анализировать эти глупости, да это все только для внутреннего пользования и т.д.Напомню вам, что этот дедушка является главнокомандующим вооруженных сил России, что война с Украиной продолжается и что в ней продолжают гибнуть люди. Напомню, что совсем недавно выживший из ума стянул к границе с Украиной огромные силы.</description></item><item><title>анархия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Одно из самых оболганных в России движений — анархизм. Анархиста представляют пьяным гопником с папироской, прилипшей к нижней губе. Знающими только одну фразу: «Анархия — мать порядка». Или, говоря словами Набокова из эссе «Торжество добродетели»: «Матрос говорит &amp;quot;амба&amp;quot;, добродетельно матюгается и читает &amp;quot;разные книжки&amp;quot;. Он женолюбив, как всякий хороший, здоровый парень, но иногда из-за этого попадает в сети буржуазной или партизанской сирены и на время сбивается с линии классового добра. Матрос — светлая личность, хотя и туповат»В действительности все было совсем не так.</description></item><item><title>логические операторы и/или</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8/%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8/%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Кубинцы, протестующие против коммунистов, сменили лозунг со старого «Patria o muerte» (Родина или смерть) на новый — «Patria y vida» (Родина и жизнь).В отличие от Венесуэлы у Кубы нет кокаина и нефти, на которых держится режим. В отличие от Беларуси у Кубы нет такого соседа, на котором держится режим.Возможность смены власти на Кубе довольно велика.</description></item><item><title>на статью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Позволю себе несколько комментариев к статье В.Путина «Об историческом единстве русских и украинцев»1. «русские и украинцы – один народ, единое целое».Рассуждения о том, один ли народ русские и украинцы — не имеют никакого смысла просто потому, что из них ничего не следует. Ну, допустим, что это один народ. И что? Один народ — это не приговор. Один народ имеет право на создание любого количества государств. Германия и Австрия — один народ.</description></item><item><title>поддержка терроризма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Совет Безопасности ООН признал Талибан террористической организацией в 2003 году. В этом же году Верховный Суд России признал Талибан террористической организациейНа территории, контролируемой Талибаном под запретом находятся телевидение, музыка и музыкальные инструменты, изобразительное искусство, алкоголь, компьютеры и Интернет, шахматы, белая обувь (белый — цвет талибского флага), обсуждение секса в открытой форме и пр. Женщинам не разрешали работать, лечиться у врачей мужского пола, появляться в общественных местах с открытым лицом и без мужа или родственника мужского полаТалибы выступают за запрет женского образования.</description></item><item><title>бояре и холопы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D0%BE%D1%8F%D1%80%D0%B5-%D0%B8-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B1%D0%BE%D1%8F%D1%80%D0%B5-%D0%B8-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Из статьи Владислава Иноземцева План «Крепостные»Сегодня численность правящего «дворянства» и попов (порядка 200–250 тыс. чиновников и силовиков среднего и высокого рангов и около 120 тыс. служителей культа) практически идентична численности дворянства и духовенства во Франции накануне революции 1789 г.)В России обычные жертвы несчастных случаев получают в виде компенсации смешные суммы — от 100 тыс. рублей на одного погибшего. В случае гибели «новых дворян» ситуация меняется. Даже в ординарном случае, когда фээсбэшник сбил инспектора ГИБДД на Новом Арбате, семья последнего получила 2 млн рублей от МВД, 4 млн от ФСБ и новую квартиру в Москве стоимостью не менее 10 млн рублей.</description></item><item><title>парламент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Так как власть перекрыла кислород и не допускает до выборов никого, кроме собственных марионеток, есть идея провести параллельные выборы в Парламент. Анонимные, чтобы не ставить ни кого из участников под удар. Когда люди будут голосовать не за человека (его харизму, его биографию, его внешность), а за его программу.Но сначала хочется провести предварительные итоги. Давайте представим, что в России существует реальная политическая конкуренция.&amp;lt;div class=&amp;quot; ljpoll ljpoll-viewanswers
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>выученная беспомощность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D1%8B%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D1%8B%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Алексей Кащеев:&amp;quot;Меня немного замучали журналисты с просьбой объяснить, почему россияне не прививаются. Кроме того, теперь я не очень понимаю, что и в какой форме следует говорить, чтобы не оказаться экстремистом, лицом, признанным иностранной организацией на территории РФ, или еще кем-то вроде того. Тем не менее, мне хочется расставить точки над i, чтобы моя позиция была ясна. Причины следующие:1. Мы и раньше так делали. Высокая степень презрения к жизни себя и окружающих характерна для нас всех (в порядке самокритики я и лично себя не выделяю в этом пункте из окружающих).</description></item><item><title>время вперед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</guid><description>Уголовное дело в отношении участников &amp;quot;банды Цапка&amp;quot; о вымогательстве прекращено, поскольку следствие не обнаружило факта преступления из-за срока давности событий.Какая прелесть! А вводить статью, в которой закон имеет обратную силу, можно. Какие любопытные игры со временем.</description></item><item><title>я вас не считаю судом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%8E-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%8E-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid><description>7 июня в суде Московского района Бреста начался процесс по делу активистки «Европейской Беларуси» Полины Шарендо–Панасюк. Активистка из Бреста известна своей чёткой и непримиримой позицией по отношению режима Лукашенко. Во время «парламентских выборов» в 2019 году, в которых она приняла участие, активистка «Европейской Беларуси» заявила на телевидении, что Лукашенко — диктатор, а также призвала к его отставке. Вот это заявление.Полина — репетитор польского языка, вместе с мужем, активистом «Европейской Беларуси» Андреем Шарендо, воспитывает двух несовершеннолетних детей.</description></item><item><title>третий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Еще один Путин открывает еще один памятник Александру III.Как обычно — с грубыми ошибками. У Александра вместо восьмиконечной звезды на груди — шестиконечная.Четыре года назад он уже открывал памятник этому же царю. Я тогда написал об этом статью, которая совершенно не устарела. А все предсказания сбылисьНесколько слов о том, почему ВВП приехал на открытие памятника Александру III. Мне кажется, что Александр III Александрович – камертон для Владимира II Владимировича. Попробую пояснить, почему Второй все время старается «косить» под Третьего:1.</description></item><item><title>что ни делает дурак, все он делает не так</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA/</guid><description>В Беларуси не так уж и много прибыльных предприятий. Бездарное правление Лукашенко привело к тому, что ВВП Беларуси почти в два раза ниже, чем в Эстонии.Был очень хороший IT-сектор, дававший стране почти 50% прироста ВВП. За 2017–2019 годы экспорт IT-услуг из Белоруссии вырос почти в 2,5 раза — до $2 млрд.Дурак Лукашенко все это прикрыл — программисты начали массово уезжать из страныБыла очень приличная авиакомпания «Белавиа», которая вошла в топ лучших региональных авиакомпаний мира и получила рейтинг пять звезд.</description></item><item><title>снять с самолета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 20:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Андрей Пивоваров(Открытая Россия):Только что меня сняли с самолёта в Пулково. Летел отдохнуть, прошёл таможню никаких вопросов не было. Самолёт уже прошёл рулёжку, как вдруг стоп. Подъехали менты и вывели меня. Сейчас я в ФСБ Пулково.Это акт репрессий, такой же, как это было с задержанием в аэропорту Романа Протасевича.</description></item><item><title>смена восемь эм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%8D%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 22:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%8D%D0%BC/</guid><description>Суть западной цивилизации — это Magna Carta (Великая хартия вольностей), а не Magna MacDonald's/Самюэль Хантингтон/Попробовал вести журнал в стиле «парламент» — с амнистиями и минимум банов. Теперь попробую несколько месяцев другой вариантЖурнал будет закрыт для комментирования для любых сторонников Путина и Лукашенко. Если вы не понимаете, что это два вора, убийцы и узурпатора власти — вам лучше уйти в другое место. Здесь вам не рады.Не рекомендуется пытаться оправдать пытки и убийства людей тем, что в других странах кто-то когда-то тоже убивал и пытал.</description></item><item><title>предвидение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 13:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Письмо от «Хамаса» с сообщением о бомбе, заложенной на борту самолета рейса FR4978, пришло на электронную почту Национального аэропорта Минска уже ПОСЛЕ того, как белорусский истребитель заставил самолет изменить курс и полететь в сторону Минска. подробнееp.s.Из комментариев: Древние римляне трахались в присутствии рабов не потому, что такой у них фетиш был, а потому что зачем мебели стесняться. Так же и все эти &amp;quot;ляпы&amp;quot; — такой же месседж. Плевать они хотели на все эти изобличения, я думаю, они даже этим забавляются.</description></item><item><title>одни бандиты пытаются прикрыть других бандитов (по просьбе третьих бандитов)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%B1%D0%B5-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%B1%D0%B5-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Одни бандиты пытаются прикрыть других бандитов. По просьбе третьих бандитовМинтранс Белоруссии заявил, что информация о минировании самолета Ryanair поступила по электронной почте от имени организации «Хамас». В ведомстве опубликовали текст письма:«Мы, солдаты ХАМАС, требуем, чтобы Израиль прекратил огонь в Секторе Газа. Мы требуем, чтобы Европейский Союз отказался от поддержки Израиля в этой войне. Известно, что участники Delfi Economic Forum возвращаются домой рейсом 4978. В этот самолет заложена бомба. Если вы не выполните наши требования, бомба взорвется 23 мая над Вильнюсом»</description></item><item><title>как обостренье классовой борьбы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</guid><description>«Саюзная дзяржава». Именно это позволяет террористу Лукашенко оставаться у власти. Самое умное, что может сейчас сделать Запад — установить блокаду Беларуси по периметру. Отменить все авиарейсы. Закрыть границы. Отозвать послов. Прервать все отношения. Арестовать счета. Именно так нужно вести себя с террористами. Просто потому, что это только цветочки. Ягодки будут впереди.Любой диктатор, под которым начинает качаться кресло, увеличивает количество силовиков. Больше силовиков, еще больше, еще! Еще! Еще! Диктатор думает, что так он будет в безопасности.</description></item><item><title>на страже</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5/</guid><description>В 2016 году строители заметили, как в дом Джессенов (когда те были на работе) залез бездомный и вызвали полицию. Действие происходило в Калифорнии. Когда Джессены вернулись, вокруг их дома были: Пятьдесят пять автомобилейКоманда кинологовДва вертолетаДве машины скорой помощиПожарная машинаКоманда кризисных переговорщиковКоманда спецназаРезервная команда спецназаПолицейский роботВ доме Джессенов полиция:Разбила шесть окон.Вынесла входную дверь и внутреннюю дверь.Вырвала кусок стены из фундамента.Использовала светошумовую гранату в холлеВыломала дверь в прачечную.Использовала светошумовую гранату в прачечнойРаспылила слезоточивый газ в прачечнойРаспылила слезоточивый газ на кухнеРаспылила слезоточивый газ в ванной комнатеРаспылила слезоточивый газ в гостевой спальнеРаспылила слезоточивый газ в швейной комнатеПовалила полицейским роботом девяноста футов забораРазбила раздвижные стеклянные двери для въезда робота в домБездомный причинил дому Джессенов урон:Разбил окноУкрал молоко, мороженое и половину помидораДжессены подали в суд на полицию, посчитав ее действия «необоснованным и неоправданным».</description></item><item><title>право народа на восстание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В спецприемнике на соседних со мной нарах сидел водитель Мирбек из Киргизии (5 суток, езда без прав — он даже не знал, что суд заочно лишил его прав). Мирбек рассказывал, что больше всего его в России удивило то, какие русские недружные.В его Киргизии если кого-то несправедливо арестовывали, весь город собирался у полицейского участка и отвоевывал своих. Однажды в небольшом городке на Иссык-Куле кто-то и полицейских подрался с местным жителем и прострелил ему ногу.</description></item><item><title>демография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Больше всего войн за всю свою историю Россия вела с Крымским ханством. В книгах есть упоминания о 43 крымских походах на «окрайны» Московского государства. Полная мобилизация давала Крымскому ханству до 150 тысяч воинов, в походах под предводительством хана участвовало практически всё взрослое мужское население. А в 1571 году крымский хан Девлет-Гирей дошел до Москвы, сжег ее и увел в полон около 60 000 человек.В 1783 году в ходе военной кампании Потёмкина по «усмирению Крыма» полуостров был присоединен к России.</description></item><item><title>терроризм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 23:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>2006 год. ХАМАС в Москве: что такое Израиль — мы не знаем via2006 год. Визит лидеров ХАМАСа в Москву имел очень большое политическое значение via2010 год. В Москву прилетает лидер «Хамас» via2018 год. Лидер ХАМАС посетит Москву по приглашению МИД РФ via2019 год. В Москву прибыла делегация &amp;quot;Хамас&amp;quot; via2020 год. О готовности России организовать встречу лидеров палестинских движений и групп рассказал член Политбюро движения ХАМАС via2020 год. После визита лидеров ХАМАС в Москву приглашение получил «Исламский джихад» via2021 год.</description></item><item><title>make Orwell fiction again</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/make-orwell-fiction-again/</link><pubDate>Sun, 09 May 2021 18:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/make-orwell-fiction-again/</guid><description>Вышел на свободу. Очень по вам соскучился. Спасибо всем огромное за поддержку. Лучшим моментом за две недели была передача десятков писем из разных стран. До слез.Считается, что в областном центре время бежит быстрее, чем в деревне, а в столице — быстрее всего. Когда вы попадаете в поле зрения российской правоохранительной системы, вас из Москвы отбрасывает не только в пространстве, но и во времени. Эта какая-то черная дыра. Средневековье. Время практически остановлено.</description></item><item><title>путин — это война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>&amp;quot;Стоит над горою Алёша&amp;quot;, или ГРУ и взрывы в БолгарииМногие видели в Сети инфографику по корреляции взрывов в Болгарии и посещений страны сотрудниками ГРУ. Перевод большой статьи &amp;quot;Свободной Европы&amp;quot; от 22.04.2021 на эту тему.19 апреля &amp;quot;Дойче Велле на болгарском&amp;quot; написала, что согласно информации чешских властей боеприпасы со склада в Врбетице должны были быть взорваны в Болгарии. Предполагается, что российские агенты стремились предотвратить сделку, в которой участвовал Эмилиан Гебрев (позднее отравленный). Издание &amp;quot;Респект&amp;quot;, проводившее расследование, пишет, что Гебрев планировал доставить чешские боеприпасы в Украину.</description></item><item><title>среда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</guid><description>ФБК пишет, что состояние Алексея Навального критическое. Ждать и откладывать больше нельзя. В среду 21 апреля в 19:00 центральные площади российских городов. Свободу Навальному. Против войны с Украиной и пожизненной диктатуры Путина.Я бы от себя добавил, что 21 апреля в Манеже пройдет послание Путина Федеральному собранию. Сотни одиночных пикетов вокруг Манежа могут серьезно испортить настроение «слугам народа»</description></item><item><title>желаю вам успехов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Поздравительная телеграмма Пол Поту от А.Косыгина по случаю назначения Пол Пота премьер–министром Камбоджи. Газета «Правда». 1976 годПол Пот (сокращение от фр. politique potentielle — «политика возможного») был Генеральным секретарем ЦК Коммунистической партии Кампучии. К 1976 году он успел очень многое — прежде всего, при поддержке вьетнамцев сверг королевскую династию. 17 апреля 1975 года красные кхмеры взяли столицу Камбоджи.Практически сразу после этого все жители 2,5 миллионного Пномпеня в течение 72 часов были выселены из столицы.</description></item><item><title>крепость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 20:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description/></item><item><title>совет в фитилях</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D1%84%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BB%D1%8F%D1%85/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D1%84%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BB%D1%8F%D1%85/</guid><description>После того, как убийцу публично назвали убийцей, собрал убийца своих самых преданных убийц и начали они думу думать — как отвечать будут? Промолчать нельзя — у убийц так не принято, другие убийцы не поймут, скажут «сглотнул», скажут «слабак», скажут «стае нужен новый вожак». Думали-думали убийцы и придумали — надо воевать с кем-нибудь да послабее. Завсегда так делали.Тут самый трусливый убийца с дрожью в голосе спросил: «Так ведь рейтинг вдвое упал, и углеводородица нонче не очень дорога, и крепостные наши совсем обнищали и все шепчутся по углам — чем воевать-то будем?</description></item><item><title>забода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Путин подписал Закон о ветеранах. За неуважение к ветеранам Великой Отечественной войны теперь предусмотрены штраф от 3 млн до 5 млн руб. либо лишение свободы на пять лет.Поразительно циничное у нас государство. Оно себя должно и штрафовать в первую очередь. За нищенские пенсии для ветеранов. Для сравнения: В Германии выплаты ветеранам вермахта зависят от их боевого звания и от ранений, полученных во время войны. Их пенсия колеблется от 112 до 600 тысяч рублей на наши деньги.</description></item><item><title>хунта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83%D0%BD%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83%D0%BD%D1%82%D0%B0/</guid><description>Поразительно маниакальное желание России поддерживать всякую сволочь по всему миру. От Лукашенко и Талибана до Ким Чен Ына и хунты Мьянмы.Военные Мьянмы расстреливают протестующих — уже погибли более 450 человек. 27 марта в Мьянме прошел военный парад. В этот день как было убито как минимум 114 человек, среди которых оказался пятилетний ребенок и двое тринадцатилетних. В Мандалае военные заживо сожгли сорокалетнего мужчину прямо на баррикадах.Парад бойкотировали все европейские дипломаты, кроме представителей России, которые заявили, что Москва хочет и дальше укреплять партнерство с хунтой.</description></item><item><title>за нашу и вашу свободу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Команда Навального начинает массовую акцию #СвободуНавальному. Идея проста — вывести на улицы сотни тысяч людей.Многие боятся выходить на улицу думая, что народу будет немного и протестующих побьют и разгонят. Но если на митинг придет полмиллиона человек (а еще лучше — миллион), то полиция будет вести себя очень вежливо и корректно. Главный вопрос — как набрать критическую массу? Идея проста. Агитировать всех, но выходить на площадь только тогда, когда наберется полмиллиона человек (а еще лучше — миллион).</description></item><item><title>те, кто затевают русофобию, вот это вот, вот это затевают все вот это, это я их, этим людям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%82%D0%B5-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%8F-%D0%B8%D1%85-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%82%D0%B5-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D1%8E-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%8F-%D0%B8%D1%85-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D1%8F%D0%BC/</guid><description>«Фонтанка» опубликовалабоевой листок «морально–психологической подготовки» личного состава в отделах полиции, который призывает «беспощадно давить русофобию», объясняет, как публикации в оппозиционных СМИ могут ослабить страну и что общего у «зарубежных исследовательских структур» и диверсантов.Под текстом — картинка со слоганом: «Беспощадно дави русофобию, или она задавит тебя». На змее надпись «русофобия».Сама картинка взята, разумеется, с нацистского плаката «Смерть лжи». А откуда же еще? Свастика почему-то замазана, а рисунок отзеркален.От себя же добавлю, что нигде нет столько русофобов, как во власти.</description></item><item><title>определение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>К годовщине аннексии КрымаИз определения агрессиипринятого Генеральной Ассамблеи ООН (1974 год)Статья 3ЛЮБОЕ из следующих действий, НЕЗАВИСИМО от объявления войны, будет квалифицироваться в качестве акта агрессии:а) вторжение или нападение вооруженных сил государства на территорию другого государства или любая военная оккупация, какой бы временный характер она ни носила, являющаяся результатом такого вторжения или нападения, или любая аннексия с применением силы территории другого государства или части ее;e) применение вооруженных сил одного государства, находящихся на территории другого государства по соглашению с принимающим государством, в нарушение условий, предусмотренных в соглашении, или любое продолжение их пребывания на такой территории по прекращению действия соглашения;g) засылка государством или от имени государства вооруженных банд, групп, иррегулярных сил или наемников, которые осуществляют акты применения вооруженной силы против другого государства, носящие столь серьезный характер, что это равносильно перечисленным выше актам, или его значительное участие в них.</description></item><item><title>год тому назад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 00:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4/</guid><description>Иногда в Фейсбуке всплывают старые посты, когда кто-то ставит на них ссылку. На этот раз всплыл мой пост годичной давности о российских депутатах, единогласно проголосовавших за путинские поправки в Конституцию. А через час Фейсбук заблокировал этот пост за нарушение норм сообщества. Значит нужно его повторить. 16 марта 2020 годаРодина запомнит вас. Вашу глупость, трусость, жадность и холуйство. Всех вас, единогласно голосовавших. Всю Думу и весь Конституционный суд.У немецкого Рейхстага стоит памятник 96 депутатам, убитым нацистами.</description></item><item><title>взволнованные лоботрясы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</guid><description>В 1881 году в России была создана тайная монархическая организация «Священная дружина», задачей которой была физическая ликвидация революционеров. Александр III выделил огромные суммы на её содержание. «Священная дружина» заимствовала свою структуру полностью у политической полиции и имела многочисленную русскую и заграничную агентуру: «Драгоценным секретным агентом считается тот, который, оставаясь преданным обществу и его целям, добивается положения выдающегося деятеля революционной партии. Это положение давало возможность знать многое, что делается в революционных сферах».</description></item><item><title>палимпсест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 00:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Снимок неизвестного немецкого солдата на оккупированной территории. Нацистская агитация поверх советской.</description></item><item><title>господа, да это же шутка была</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Одним из самых ценных пропагандистских ресурсов Кремля является вовсе не Соловьев с Киселевым — они работают очень грубо и примитивно. Пропагандист №1 — это Масляков и его КВН. Веселые ребята со сцены искрометно шутят по темнику администрации президента: проклятые пиндосы, глуповатые украинцы, гейропа, толерасты и непобедимые русские. Иногда для разнообразия можно вставить шутку про траву, российские дороги и своим шершавым языком облизать жюри. Чем грубее шутка, тем лучше — она кажется «народнее».</description></item><item><title>ботнический залив</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B2/</guid><description>По многочисленным просьбах читателей забанил двух ботов, оставляющих под каждым постом десятки бессвязных комментариев. Надеюсь, что никто не воспримет это как цензуру — я готов отдать жизнь за ваше право высказывания, либерал испугался мнения народа, нечем парировать факты, когда вы придете к власти, вы устроите всем новый 37 год и пр.</description></item><item><title>смена метафоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Много лет этот журнал велся по принципу «Мой дом — моя крепость». Я считал, что в собственном доме хозяин вправе устанавливать любые правила и не обязан ни перед кем отчитываться. Каким-то людям он рад и готов впустить их в свой дом, а каких-то не хочет пускать на порог. Это полное право хозяина дома. Не нравится — не приходите. Никто вам ничего не должен. Есть другие дома, куда вас пустят с распростертыми объятиями.</description></item><item><title>орда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Любимое вранье Кремля по поводу Крыма — это Майдан во всем виноват! Как посмели протестующие скинуть законно избранного президента и погрузить в страну в пучину хаоса! А Россия просто спасла крымчан от бесчинствующих бандеровцев, ненавидящих русских и запрещающих русский язык. Распятый мальчик не даст соврать.Иногда эту версию раскрашивают всякими психологическими подробностями — Путин обиделся, что никто не приехал на Олимпиаду (а он так хотел понравиться Западу — Ходорковского выпустил). Путин обиделся, что ему не продали дачу в Крыму.</description></item><item><title>и жизни люб, и смерти пригож</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1-%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D0%B6/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1-%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D0%B6/</guid><description>Из статьиДмитрия Волчека &amp;quot;Я был женщиной, индейцем и стариком&amp;quot;. Признания кремлебота.— Как прошел ваш первый день на &amp;quot;фабрике&amp;quot;?– У каждого отдела есть несколько кураторов, которые вводят в курс, обучают, помогают на первых порах, корректируют работу. Мой куратор сказал: &amp;quot;Твое творческое задание – прочитать статью на иностранном новостном сайте, понять проблематику, пересказать её коротко и предложить четыре-пять комментариев на болезненные места этой статьи&amp;quot;. Каждому сотруднику выдается большое количество сим-карт, на них заводятся аккаунты.</description></item><item><title>уже даже не по колено</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Перед посольством России в Германии</description></item><item><title>полный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>В Москве прошел учредительный съезд новой партии. «Справедливая Россия» Сергея Миронова, «За правду» Захара Прилепина и «Патриоты России» Геннадия Семигина объединились. Родилась «Социалистическая партия «Справедливая Россия – Патриоты – За правду». Сокращенно – СПСРПЗП.Старая шутка времен ГКЧП про «глухие и на все согласные» снова актуальна.</description></item><item><title>конституционная монархия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%83%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В Барселоне не утихают протесты из-за ареста осужденного рэпера Пабло Хаселя (Пабло Ривадулла Дуро). Его приговорили к тюремному заключению за оскорбление короля и полиции. Хасель называл испанские власти и короля «преступной бандой» и «паразитами». Все это наложилось на то, что Хасель — каталонец, призывающий к отделению Каталонии от Испании. Он заперся в здании университета и заявил, что сотрудникам правоохранительных органов придётся задержать его силой. Полиция так и сделала.Хасель ссылается на свободу слова.</description></item><item><title>таракану</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%83/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 14:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%83/</guid><description>В Кремле есть странная традиция — в феврале давать по три миллиарда «президенту», который скоро будет свергнут.Это наши с вами деньги. Они могли бы пойти на детские пособия, пенсии, стипендии и зарплаты в России. Но они пойдут на строительство новых тюрем, на избиение протестующих, на убийства несогласных в Беларуси.И, конечно, Россия никогда не вернет ни денег, данных Януковичу, ни денег, данных Лукашенко.</description></item><item><title>беспредел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 18:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</guid><description>Обязательно прочитайте последнее слово Алексея Навального в этом позорном суде.«Ужасно смешно, что снова последнее слово. У меня есть потрепанная бумажка, которую я всегда ношу в кармашке. Каждый раз в пафосные моменты - когда прокурорша наша надрывалась, утирала слезы и говорила, что мы любим ветеранов, и когда вы, Ваша честь, говорили, что ветераны - это главное и все в России - для ветеранов, я доставал бумажку и смотрел на нее. Этот листочек - справка из отдела соцобеспечения.</description></item><item><title>цель и средства достижения цели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Регулярно наталкиваюсь на обсуждения действий и идеологии Путина. Кто он — государственник, правый, левый, чекист, коммунист, верующий? Каким он видит себя в истории — собирателем русских земель, последним оплотом традиционным ценностей, поднимателем России с колен?Мне кажется, что люди, рассуждающие в таких категориях, путают цель и средства достижения цели. Цель же у Путина только одна — до конца жизни оставаться у власти или в крайнем случае передать власть такому человеку, который гарантирует Путину личную неприкосновенность.</description></item><item><title>мозговой штурм, часть 4</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-4/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-4/</guid><description>Власть пытается представить силовиков неким монолитом или огромным колоссом, бороться с которым невозможно. На самом же деле этот колосс стоит на глиняных ногах. Задача гражданского общества — разрушить пирамиду насилия и создать вместо нее нормальные органы правопорядка, которые будут действовать в интересах всего общества. Не верьте тем, кто утверждает, что в полиции работают только садисты. Большинство полицейских это нормальные люди, которым не нравится выполнять преступные приказы. Не нравится бить и пытать людей.</description></item><item><title>мозговой штурм, часть 3</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</guid><description>Сначала немного теории — почему силовики, разгоняющие мирные митинги, совершают преступление.Читаем текст присяги: «Я, (фамилия, имя, отчество), поступая на службу в органы внутренних дел, торжественно присягаю на верность Российской Федерации и ее народу! Клянусь при осуществлении полномочий сотрудника органов внутренних дел: уважать и защищать права и свободы человека и гражданина, свято соблюдать Конституцию Российской Федерации»Для многих будет откровением, что цель работы полиции — не разгонять людей, а защищать их (как цель работы ГИБДД — не собирать взятки, а поддерживать безопасность дорожного движения).</description></item><item><title>уйдите сами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 16:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Перед президентскими выборами 2018 года я встречался с Григорием Явлинским и Максимом Кацем. Они говорили о своей идее - добиться рассмотрения Конституционным судом незаконности участия Путина в третьих выборах. Конституция однозначно говорила, что два срока - это ПРЕДЕЛ. Подобное постановление было ранее вынесено по поводу Ельцина. Все разговоры про подряд или не подряд - для дебилов. Путина должны были снять с выборов.Никакой попытки хотя бы вынести этот вопрос на обсуждение Конституционного суда Явлинский тогда так и не сделал.</description></item><item><title>дело мужик говорит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82/</guid><description/></item><item><title>мозговой штурм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC/</guid><description>Получил несколько сотен писем и комментариев на тему — что нам делать дальше? Спасибо всем огромное. Идей оказалось очень много для одного поста. Будет продолжение. Это не догма, а приглашение к обсуждению.Я бы предложил обсудить четыре пункта:I. В какой ситуации мы находимся?II. Какой цели мы хотим добиться?III. Какие средства для достижения этих целей мы можем использовать?IV. Что конкретно можно сделать? Массовые акции, символика, выборы, экономическая программа оппозиции, забастовки, создание независимых профсоюзов, агитация, бойкоты, создание параллельных структур, работа с полицией, армией и пр.</description></item><item><title>спасибо, друзья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</guid><description>СЕГОДНЯ! Начинается третья волна глобальной акции солидарности, которая охватывает все континенты. В эти дни в третий раз по всему миру от Рейкьявика до Веллингтона пройдут митинги, шествия в поддержку Алексея Навального, всех политических заключенных, против бесправия и репрессий в России.В Чехии пройдут три акции.Сегодня в Праге на площади Яна Палаха, в 18.30.В воскресенье - в Праге (на площади Бориса Немцова в 12.00) и в Брно (на площади Свободы, в 12.00).+ЗАВТРА: Варшава.</description></item><item><title>мы ж работаем на весь наш соцлагерь, мы ж продукцию даем на отлично!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D1%8B-%D0%B6-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C-%D0%BC%D1%8B-%D0%B6-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E-%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D1%8B-%D0%B6-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C-%D0%BC%D1%8B-%D0%B6-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E-%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Бутырская тюрьма. Фото: Марина КругляковаГубернатор Петербурга Александр Беглов предложил установить в городе новый праздник в честь работников тюремной системы</description></item><item><title>эрде</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%8D%D1%80%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%8D%D1%80%D0%B4%D0%B5/</guid><description>Фейсбук только что забанил мой старый посто Революции достоинства — дескать, нарушает он нормы сообщества. Пост, кстати, очень актуален сегодня.</description></item><item><title>друзья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 23:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Хозяин дворца в Геленджике Ротенберг (справа) с друзьями. Один из друзей несет портфель Ротенберга</description></item><item><title>судилище</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%89%D0%B5/</guid><description>Выступление Алексея Навального в суде [расшифровка по «Медиазоне» ]Алексей Навальный:Я хотел бы начать с обсуждения правового вопроса, который мне кажется главным и немножко упущенным из этого обсуждения. Выглядит все немножко странновато. Вот сидят двое, и один из них говорит: давайте посадим Навального, потому что он являлся не по понедельникам, а по четвергам. А второй говорит: а давайте посадим Навального, потому что он, выйдя из комы, не явился к нам в инспекцию.</description></item><item><title>все только начинается</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 15:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Напомню, что каждый год в Москве в конце февраля проходит марш в память убитого у Кремля Бориса Немцова. Напомню также, о таком мощнейшем и абсолютно легальном способе протеста, как бойкот. Да, Ив Роше цинично использовали — подкупили или запугали. Но пресс-релиз компании: &amp;quot;файл «Олег и Алексей Навальный — Ив Роше Восток Россия» закрыт и вернуться на него невозможно. Ив Роше — полностью аполитичная компания, мы никогда не вступаем в политические дебаты и поэтому не хотим комментировать ситуацию в России&amp;quot; — это омерзительно.</description></item><item><title>судный день</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Из френд-ленты: Глава Симоновского суда, рассматривающего сейчас дело Навального, подал в отставку. Вячеслав Детишин его зовут. В Мосгорсуд прибыли дипломатические представители 18 стран.Вчера заместитель главреда Mash Сергей Титов объявил о своем уходе.Вчера Вексельберг сообщил о заморозке более 1,5 млрд долларов из–за санкцийПозавчера Алексея Навального выдвинули на соискание Нобелевской премии мира</description></item><item><title>бензопила у меня… «дружба»… фуяк — и червонец в кармане</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D1%84%D1%83%D1%8F%D0%BA-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%83-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D1%84%D1%83%D1%8F%D0%BA-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Несколько слов об Аркадии Бабченко. Точнее о том, почему он является зеркальной копией Владимира Соловьева. С его раздутыми ноздрями, надрывом, черной спермой и рваной рубахой на груди. Мужчина на грани нервного срыва — не подходи ко мне, я психованный. Аркадий Бабченко постоянно на разные лады повторяет несколько тезисов:1. Экономический. Чем хуже будет в России, тем лучше будет Украине. Цитирую: «Есть и хорошие новости — население России сократилось на полмиллиона». «Наша задача — не демократическое оштукатуривание Империи, а возникновение на её месте Северного Сомали с алкоголиками на блокпостах.</description></item><item><title>не выдержал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 16:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%BB/</guid><description>На Пушкинской площади — самосожжение.</description></item><item><title>хроники последнего дня января</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D1%8F%D0%BD%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8F/</guid><description>Из сегодняшней френд-ленты. Разные города. Разные страны. Спасибо вам, друзья, вы — лучшие.</description></item><item><title>опрос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</guid><description>Насколько вас убедили расследования Навального, Инсайдер и Bellingcat?И как вы считаете, какой сейчас у Путина реальный рейтинг (1 — 10%, 2 — 20% и т.д)?&amp;lt;div class=&amp;quot; ljpoll ljpoll-viewanswers
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2108420&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2108420&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 2081&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Дворец в Прасковеевке строился для Путина&amp;lt;/p&amp;gt; &amp;lt;div id=&amp;quot;LJ_Poll_2108420_1&amp;quot; class=&amp;quot; b-ljpoll-results ljpoll-items &amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-answers&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>нии-2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B8%D0%B8-2/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B8%D0%B8-2/</guid><description>Журналист, активист, «патриот» — кого убивали отравители из НИИ-2 ФСБBellingcat и The Insider опубликовали расследование об убийствах, к которым причастна группа отравителей из ФСБ:📌 журналист и правозащитник из Нальчика Тимур Куашев📌 активист общественного регионального движения «Единство» («Садвал») Руслан Магомедрагимов📌 лидер движения «Новая Россия» Никита Исаев</description></item><item><title>за</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>а чей?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Расходимся, пацаны. Путин заявил детям, что дворец не его. Странно, что не добавил «мамой клянусь» или «зуб даю». Чей же это дворец с вертолетной площадкой, запретной зоной для полетов, спецсвязью, охраной ФСБ и ФСО? Кто это у нас такой фанат хоккея, чтобы строить для себя подземную многоэтажную ледовую площадку в субтропиках?Но самое страшное, что дворец — это только крошечная вершина колоссального айсберга, о девяти десятых которого гражданское общество пока ничего не знает.</description></item><item><title>за нашу и вашу свободу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Основное требование протестующих: «Свободу Навальному!» — это абсолютно законное, но слишком скромное требование. Список требований к власти гораздо длиннее. Я начну, а вы можете продолжить. Или не согласиться со мной.1. Немедленная отставка Путина. Срок его президентских полномочий закончился в 2008 году. Узурпация власти — тяжелейшее преступление.2. Немедленный вывод всех российских войск вместе с военными советниками и «добровольцами» с территории Украины. Передача контроля над украинской границей Украине. Выплата репараций и восстановление разрушенного.</description></item><item><title>гражданский протест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 16:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Силовики, вас кто-то обманул — вор и убийца сидит сейчас в бункере совсем в другом месте!Лучшее из сегодняшнего:А Лёша выйдет? А скиньте тогда Вову.Навальный сидит за нас. Мы стоим за Навального. Почему незаконный арест законен, а законный протест против незаконного ареста — незаконен?Пошли на аквадискотеку! Все вместе же на хату скидывалисьНавальный не боится, и я не боюсь.Я не понимаю пока, как этот Давид может победить этого Голиафа. Но я не понимаю, как в этой битве можно быть на стороне Голиафа.</description></item><item><title>ой, бяда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%8F%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%8F%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Несколько занюханных тезисов официальной пропаганды:1. Вы зовете людей под дубинки ОМОНа2. На Западе жестоко разгоняют любые митинги3. Вы призываете нарушать закон — митинг несанкционированный4. Власть отдала приказ стрелять по толпе5. Люди приходят на митинг за деньгиПопробую коротко ответить:1. А вы не пробовали не бить людей? Московские протестующие ведут себя очень корректно. Ни одной разбитой витрины. Ни одного разграбленного магазина. Ни одного сожженного автозака. На каком основании вы это отдаете приказ об избиении, упыри?</description></item><item><title>великий лидер великой страны должен и жить соответственно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Продолжаю рассказ о скромных жилищах великих сыновей своего народаЭтот политический деятель был президентом и был премьер-министром.Он неоднократно фальсифицировал выборы – вбрасывал миллионы фальшивых бюллетеней. На выборах устраивал карусели – одни и те же люди голосовали за него много раз. За него голосовали давно умершие избиратели.Оппозиционерам, возмущенным фальсификациями, он заявлял: «Если вам что-то не нравится, обращайтесь в суд».Он принял ряд законов против несанкционированных митингов.Его предвыборная риторика была обращена против Запада, который только и мечтает о том, как бы захватить его страну.</description></item><item><title>великий лидер великой страны должен и жить соответственно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Убранство дворца великого сына румынского народа Николае Чаушеску. В прессе его называли «Гений Карпат» и «Источник нашего света», «Творец эпохи невиданного обновления». Его жена Елена была объявлена «светилом науки» и «Матерью нации». Как и большинство диктаторов Чаушеску был маленького роста — 165 см. В департаменте государственной безопасности существовал протокольный отдел, следивший за телевизионщиками. При встречах с иностранными государственными деятелями операторам нужно было вести съёмки таким образом, чтобы не видна была разница в росте.</description></item><item><title>президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Маленький дом с двумя спальнями бывшего президента Америки Джимми Картера оценивается примерно в 167 000 долларов. Это дешевле, чем стоимость бронированного автомобиля спецслужбы США, который припаркован неподалеку. На пенсии Картер работает волонтером в организации Habitat for Humanity — он помогает строить дома для бездомных.</description></item><item><title>что дальше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 18:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</guid><description>Читаю комментарии к расследованию о путинском дворце в Геленджике: «Это вершина», «Ничего круче уже не будет» и пр.Нет, родные мои. Заплесневелый дворец за сто миллиардов, подземная хоккейная площадка, комната для обработки яиц и гнущиеся во все стороны гимнастки — это детский лепет. И даже команда убийц-отравителей из ФСБ — это не самое страшное. И даже сбитый Боинг — не самое ужасное. Есть вещи в тысячи раз страшнее. Их надо расследовать. О них надо не говорить, а кричать во весь голос.</description></item><item><title>дворец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%86/</guid><description/></item><item><title>вместо портрета чекиста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Герард Давид «Суд Камбиса», или «Сдирание кожи с продажного судьи», 1498 год.Картина, написанная для зала судебных заседаний в ратуше Брюгге, была призвана напоминать о необходимости судить справедливо. Её сюжет основан на истории, описанной в «Истории» Геродота: «За то, что этот Сисамн, подкупленный деньгами, вынес несправедливый приговор, царь Камбис велел его казнить и содрать кожу. Кожу эту царь приказал выдубить, нарезать из неё ремней и затем обтянуть ими судейское кресло, на котором тот восседал в суде».</description></item><item><title>вишенка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B8%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B8%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Кстати, именно Генрих Ягода — «генеральный комиссар государственной безопасности», под портретом которого судят сейчас Алексея Навального, создал в ГПУ токсикологическую лабораторию, занимавшуюся отравлением врагов Сталина. Круг замыкается.</description></item><item><title>чекисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>Чистый Кафка. Навального судятпод портретом сталинского палача Генриха Ягоды.</description></item><item><title>судья по вызову</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%8F-%D0%BF%D0%BE-%D0%B2%D1%8B%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%83/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%8F-%D0%BF%D0%BE-%D0%B2%D1%8B%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%83/</guid><description>Реакция идиотов и реакция нормальных людей. Почувствуйте разницуОльга Бузова: «Приятно, что моей фамилией так искусно пользуются разные люди. Понятно, что нет человека популярнее меня (ну, один только)».Сергей Лавров: «История с Навальным нужна Западу, чтобы отвлечь внимание от глубочайшего кризиса, в котором оказалась либеральная модель развития»Дмитрий Песков: «Прошу прощения. Его в Германии задержали? Я не в курсе»Будущий советник по нацбезопасности США Джейк Салливан: «Навального следует немедленно освободить, а виновных в возмутительном покушении на его жизнь привлечь к ответственности.</description></item><item><title>за нашу и вашу свободу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Власть пытается представить протесты несогласных, как апологетику Алексея Навального. Это совсем не так. Мы прежде всего пытаемся отстаивать СВОИ права: право самим выбирать будущее своей страны, право свободно говорить все, что считаем нужным, без страха сесть в тюрьму за лайки и перепосты, право смотреть телевизор и читать газеты без цензуры, право учить своих детей не по замшелым методичкам Министерства Образования. Нам не нравится война с Украиной и поддержка упыря в Беларуси, нам не нравятся воры и убийцы во власти, нам не нравятся нераскрытые преступления, нам не нравятся, когда нас избивает ОМОН.</description></item><item><title>над пропастью не ржи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B6%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B6%D0%B8/</guid><description>Все тирании правят посредством обмана и силы, но как только мошенничество раскрывается, они должны полагаться исключительно на силу./Джордж Оруэлл/</description></item><item><title>перед прочтением сжечь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D1%81%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description>Как это прекрасно. Роскомнадзор возмущают не призывы Жириновского ставить виселицы на Крещатике, не рассказы Прилепина об убийствах украинцев и не ядерные ракеты, летящие на Флориду. Роскомнадзор требует удалить статью об одном отчаянном и трагическом поступке и реакции советской прессы на него.Цитирую:﻿Уведомлениео внесении информации в «Единый реестр доменных имен, указателей страниц сайтов в сети «Интернет» и сетевых адресов, позволяющих идентифицировать сайты в сети «Интернет», содержащие информацию, распространение которой в Российской Федерации запрещено»В соответствии с частью 7 статьи 15.</description></item><item><title>стабильность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Бывшие президенты Южной Кореи Ро Дэ У (слева) и Чун Ду Хван (справа). Чон Ду Хван осужден за взяточничество, коррупцию и другие преступления. Он и его семья должны выплатить $370 миллионов, украденных ими из бюджета страны.Ро Дэ У был осужден за коррупцию и жестокое подавление акции протеста в Кванджу.Практически всех президентов Южной Кореи свергали и сажали за коррупцию. Так называемая «стабильность» никак не связана с экономикой — сегодня Южная Корея входит в десяткусамых развитых стран.</description></item><item><title>вввввв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B2%D0%B2%D0%B2%D0%B2%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 15:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B2%D0%B2%D0%B2%D0%B2%D0%B2/</guid><description>Встречаемся в воскресенье во Внуково в 19:20</description></item><item><title>прослойка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В иерархической системе путинской России на верхнем этаже власти находятся преступники. Это необходимое (хотя и недостаточное) условие — все должны быть замазаны. На каждого есть тома компромата. От убийств и воровства казенных денег до наркотиков и развращения малолетних. Чтобы некуда было бежать, чтобы стоял на своем посту до конца. «Ну… принесешь ты это золото. Ну и что? Они тебя за это же золото и расстреляют, понимаешь? Расстреляют!»Историки будущего обязательно выделят в этой пирамиде архетипическую фигуру «перебежчика».</description></item><item><title>республиканец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description/></item><item><title>штурм зимнего капитолия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Сторонники Трампа штурмовали Капитолий после того, как сам Трамп заявил, что голосование было самым коррумпированным в истории США, а возможно и во всем мире. По поводу надежности системы голосования США процитирую рассказСергея Пархоменко о том, как по требованию Трампа проходил пересчет голосов в округе Кобб штата Джорджия. Трамп тогда заявлял о тысячах поддельных подписей на бюллетенях, направленых по почте:«В выборах в этом округе приняло участие около 150 000 человек. Случайным образом для проверки было отобрано 10% бюллетеней — огромная выборка.</description></item><item><title>нет, он не такой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%BD-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 12:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%BD-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Путин мог работать стукачом, мог отвечать за связи с бандитами в мэрии, мог украсть деньги, предназначенные для покупки продовольствия в Петербурге, мог подкладывать проституток прокурору Скуратову, мог организовать чеченскую войну для прихода к власти, мог отдать приказ на штурм школы с детьми в Беслане, мог уничтожить практически все независимые СМИ в России, мог узурпировать власть в стране, мог создать культ своей личности, мог напасть на Украину, чтобы аннексировать часть ее территории, мог засылать террористов на Донбасс, мог устроить ковровые бомбардировки и послать войска в Сирию, мог сбить малазийский Боинг, мог крышевать поставки наркотиков в Россию, мог поддерживать фашистов по всему миру, мог засылать профессиональных убийц в Солсбери, мог создать полицейское государство, мог воровать деньги пенсионеров, мог десятками убивать своих противников по всему миру, мог постоянно врать, мог поддерживать Лукашенко, мог сделать миллиардерами своих родственников, друзей и любовниц, мог нарушить практически все статьи Конституции, которые он клялся соблюдать…— Скажите, Дмитрий Песков, мог ли Путин покушаться на Навального?</description></item><item><title>кухонные разговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Из новогодних разговоров с родственниками, смотрящими телевизор:— Да пойми ты, что против России идет война— Неужели? Зачем власти нужна эта концепция, я понимаю, а вы зачем повторяете эти глупости? Вы можете себе представить, чтобы во время войны Жданов купил бы себе дачу в оккупированной Франции, дети Молотова учились бы в Берлине, а Сталин вкладывал бы советские рубли в фашистские долговые обязательства?— Да все спецслужбы мира убивают своих врагов. Сколько покушений было на Кастро?</description></item><item><title>кормилец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D1%86/</guid><description>Лукашенко в новогоднем обращении:И в то время, когда люди в богатых странах выстроились в километровые очереди за куском хлеба, наши крестьяне обеспечили белорусов необходимыми продуктами питания.</description></item><item><title>да, я сверхчеловек и ничто сверхчеловеческое мне не чуждо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 20:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B4%D0%BE/</guid><description>Джордж Буш на Олимпиаде в Пекине поддерживая пловца Майкла Фелпса, долго размахивал на трибунах перевернутым флагом США — ему флаг казался правильным.У людей, долгое время находящихся у власти, наступают необратимые поражения мозга. Обладание властью вызывает такие же последствия, как и серьезная травма мозга. Большие начальники стремительно утрачивают эмпатию и начинают воспринимать мир только со своей точки зрения, считая её единственно правильной. Особенно, если они окружают себя сервильными подхалимами, которые боятся перечить боссу.</description></item><item><title>куда идут наши налоги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Когда у тебя в руках есть только молоток, тогда все вокруг превращается в гвозди. Очень интересные последствия будут у истории с эфэсбешными отравителями. Если у диктатора есть такая команда, разумеется, он будет пользоваться ей не один только раз. Bellingcat опубликовал информациюо 565 поездках путинской зондеркоманды. Больше всего их совершил Иван Осипов, также пользовавшийся псевдонимом «Спиридонов» — 158 поездок. Интересно, что этот человек делал, например, в Грозном, Махачкале, Владикавказе? Очень много загадочных смертей произошло за это время.</description></item><item><title>эпоха прежнего</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 17 Jan 2020 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Агитационная чернильница «Обсуждение проекта Сталинской конституции в колхозе Узбекистана»Несколько выводов из послания президента Федеральному собранию:1. Рассказы политологов о том, что президент устал от власти и хочет пожить «для себя», что он болен, что он ищет преемника и пр. гроша ломаного не стоят – Путин хочет править страной вечно. Не имеет никакого значения, как будет называться его должность – президент, председатель Госсовета, отец нации или елбасы .2. Все обещания лучшей жизни, данные президентом, такое же враньё, как и обещания, что к 2020 году россияне будут в среднем получать 2700 долларов в месяц, иметь не менее 100 квадратных метров на семью из трех человек, а средний класс будет составлять более половины населения.</description></item><item><title>погода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 19:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Шутка дня: Из-за аномально тёплой погоды в России распустилось правительство</description></item><item><title>туман войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 15 Jan 2020 16:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Правительство России подало в отставку.Посмотрим, что будет дальше</description></item><item><title>топографический кретинизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Как только любой президент любой страны начинает расчесывать чувство национальной гордости и величия и рассказывать обисконных землях, которые были отторгнуты подлыми захватчиками и которые необходимо обязательно вернуть для восстановления исторической справедливости, то такого президента нужно сразу гнать с его поста. Потому, что он ведет свою страну к войне. К бессмысленной и разорительной войне, которая принесет людям только страдание и смерть.Не существует таких понятий – историческая справедливость и исконные земли. Любой народ народ на любой земле – это просто последний захватчик, которого ранее тут не было.</description></item><item><title>еще немного экспертов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 17:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Иран признался, что он по ошибке сбил гражданский самолет. Командующий воздушно–космическими силами КСИР бригадный генерал Амир Али Хаджизаде сказал, что захотел умереть, когда узнал об авиакатастрофе: «Когда я услышал о крушении украинского самолета, я захотел умереть, чтобы не быть свидетелем этой трагедии. Мы признаем всю ответственность и готовы следовать любым распоряжениям, которые примут власти».Иранский президент принес свои извинения: «Исламская Республика Иран глубоко сожалеет об этой катастрофической ошибке. Мои мысли и молитвы посвящены всем находившимся в трауре семьям.</description></item><item><title>все ниже и ниже</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B5/</guid><description>Получил письмо от читателя с вопросом: справедливо ли внесли Артемия Лебедева в «Путинский список» и является ли он на самом деле кремлевским пропагандистом? (формулировка в письме была гораздо грубее, но я смягчил её).Мое мнение: конечно, является. Попробую объяснить – почему?Кремль сильно обеспокоен тем, что значение телевидения, как рупора пропаганды, неуклонно снижается. И он давно занялся созданием собственных «лидеров мнений» в интернете, которых можно будет активировать в нужное время. Никита Михалков работает на женщин после 40 лет, Захар Прилепин – на интеллигенцию, Дмитрий Пучков – на людей, интересующихся историей, Артемий Лебедев – на аудиторию «одноклассников».</description></item><item><title>мой друг г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B3./</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B3./</guid><description>Хороший фильм «Кролик Джоджо». Обязателен к просмотру для любителей зарницы, строевой песни и патриотического воспитания молодежи.</description></item><item><title>в глуши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B8/</guid><description>Из книги Дениса Терентьева «Молоко без коровы. Как устроена Россия»В маленьком городке Пестово, затерявшемся в дебрях Новгородской области, возник вдруг потрясающий бизнес. Еще в советское время там был построен завод для производства бытовок. Казалось бы, сегодня бытовки – не самый ходовой товар, и завод должен был захиреть. Однако в России появилась практика раздачи государственной земли с условием, что на ней должно стоять какое-то сооружение. Из этой административной затеи возник большой спрос на бытовки, поскольку подобную штуку поставить дешевле всего.</description></item><item><title>пк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 19:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BA/</guid><description>Совсекретный учебный диафильм для сотрудников спецотдела МГБ. 1953 год. Первая часть. Субтитры восстановлены.</description></item><item><title>приоритеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Немного про Монголию:Президент России списал $170 миллионов монгольского долгаПрезидент Монголии сообщил о списании всех долговпенсионерам: &amp;quot;Я рад объявить, что Совет национальной безопасности Монголии решил погасить кредиты всех пенсионеров с целью помочь им выбраться из долгов&amp;quot;Педагоги Бурятии стали массово уезжать на заработкив Монголию, где русскоязычным репетиторам платят в три-четыре раза больше, чем в России</description></item><item><title>да</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 02:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>«наши»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</guid><description>Примечателен список тех людей, которых Россия затребовала себе при обмене пленными с Украиной. Вот за что взяла на себя ответственность Россия.Агент российских спецслужб, профессиональный киллер:- Артур Денисултанов. Ранен при попытке покушения на Адама Осмаева и Амину Окуеву в Киеве 1 июня 2017-го года. Благодаря реакции Амины, в тот раз ей удалось спасти Адама и себя саму. Денисултанов принимал участие в убийстве в Вене бежавшего из Чечни Умара Исраилова. Ранее власти Украины отказывались выставлять его на обмен, поскольку Денисултанов многое знает о российском терроризме, в том числе в Европе.</description></item><item><title>застой застоя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 22 Feb 2019 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>пацаны сказали – пацаны сделали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2018 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Получил сегодня фотографию из Лондонак недавнемуи еще на эту тему</description></item></channel></rss>