<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>классификации on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in классификации on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 23:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>тяжела ты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%8B/</guid><description>Роберт Рождественский рассказывал, что у грузчиков, доставляющих в квартиры различные тяжести — шкафы, рояли, серванты и т.д., хозяева делятся на две категории.
На тех, кто говорит: «Осторожно! Руки!» И на тех, кто говорит: «Осторожно! Мебель!»</description></item><item><title>согласно подпункту 42 главы 18</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83-42-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B-18/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83-42-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B-18/</guid><description>Фейсбук — это зло и диктатура, которая прикрывается табличкой &amp;quot;частная компания&amp;quot;. Фейсбук превентивно массово банит несогласных в России прямо перед началом избирательной кампании. Фейсбук нарушает Первую поправку к Конституции США — посягает на свободу слова. Фейсбук банил всех пользователей за фамилию футболиста Хохлова. Каждое четвертое сообщение, которое он вам подсовывает — реклама (выручка соцсети за первый квартал 2021 года равнялась $26,17 млрд, что на 48% больше, чем за аналогичный период годом ранее, а прибыль — $9,5 млрд, или плюс 94%).</description></item><item><title>любые два</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 21:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Прекрасная история от Линор Горалик:
Л. убеждала своего бойфренда, что в мужчине «красивый», «умный» и «хороший» — это треугольник: можно получить любые два из трех. — Это мизандрия, — мрачно сказал бойфренд. — Очень ты, Женя, красивый и хороший, — сказала Л.</description></item><item><title>а.белый и с.черный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0.%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D1%81.%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0.%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D1%81.%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description/></item><item><title>окна роста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Восемь этапов становления, через которые проходит каждый уличный фотограф. Автор статьи: James Maher
Этап 1. «Кирпич»
Однажды, посмотрев документальный фильм о Вивиан Майер, вы покупаете свой первый фотоаппарат для уличной фотографии. Ваша камера будет стоять как кирпич в течение нескольких месяцев, за исключением тех случаев, когда вы достаёте её, чтобы сфотографировать собаку или садовую мебель на снегу. Однажды вы надеваете шляпу и делаете 12 автопортретов в зеркале, висящем в ванной. Спустя десять лет вы всё ещё используете этот автопортрет.</description></item><item><title>наши маяки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 23:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Интересно, что в Средние века все рыцари воспитывались на героических примерах Девяти достойных.
Праведные язычники: Гектор Александр Македонский Гай Юлий Цезарь
Честные иудеи: Иисус Навин Давид Иуда Маккавей
Добрые христиане: Король Артур Карл Великий Готфрид Бульонский
Самое раннее изображение Девяти достойных в Кельне: Слева направо изображены три христианина: Карл Великий с орлом на щите, король Артур с тремя коронами и Готфрид Бульонский с лежащей перед ним собакой; затем трое язычников: Юлий Цезарь, Гектор и Александр Великий с грифоном на щите; и трое евреев: Давид, держащий скипетр, Иисус Навин и Иуда Маккавей.</description></item><item><title>разное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>У Маркеса в «Сто лет одиночества» колдунья «обучала его заниматься любовью сначала как это делают черви, потом как улитки и, наконец, как креветки»</description></item><item><title>мы, средневековые мореходы…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Вне всяких сомнений силовики будут еще пачками перехватывать переговоры террористов и врагов державы. И каждый раз они будут мучиться и придумывать с нуля текст перехвата. Предлагаю им помочь и составить идеальную вражескую шифровку. В ней обязательно должны быть следующие тезисы:
Мы, террористы, работаем за деньги (грязные зеленые бумажки), а наши недруги — из огромной любви к Родине. Вождя страны, против которой мы ведем нашу подлую подрывную работу, беззаветно любит весь народ.</description></item><item><title>hair (musical)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/hair-musical/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/hair-musical/</guid><description>Есть такая строгая вещь — классический канон. Например, у героев античных статуй всегда были маленькие члены. Большой член считался слишком комичным — его полагалось носить варварам. К тому же в бою это, скорее, зона уязвимости. Об этом у Пушкина есть в «Гавриилиаде»:
Уж ломит бес, уж ад в восторге плещет; Но, к счастию, проворный Гавриил Впился ему в то место роковое (Излишнее почти во всяком бое), В надменный член, которым бес грешил.</description></item><item><title>тест на наблюдательность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Представьте, что вам предложили по отдельности десять фотографий женщин и десять фотографий мужчин. Все они как минимум несколько лет живут вместе друг с другом. Вам нужно определить — кто с кем. Найти одному человеку соответствующую пару. По каким критериям вы будете это делать? На что станете обращать внимание в первую очередь?</description></item><item><title>цвета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Еще два слова про день рождения Интересная японская таблица связи дня рождения с цветом и качествами человека Цвета и качества 366 дней
(гугл-транслейт творит чудеса)</description></item><item><title>кофе-кошка-мандельштам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>облака смыслов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В большинстве языков мира есть множество различных лексем, обозначающих эмоции. Зачастую слова из разных языков передают схожие эмоциональные состояния: например, английское слово love часто переводится на турецкий как sevgi и на венгерский как szerelem. В то же время, остаётся неясным, имеет ли концепт &amp;quot;love&amp;quot; одинаковое значение для носителей всех трех языков. Если мы обратимся к древнегреческому языку, то там разную любовь выражают сразу четыре разных слова: агапэ — мягкая и жертвенная любовь, филия — дружественная любовь, что-то вроде притяжения, сторге — родственная любовь и эрос — романтическая, страстная любовь.</description></item><item><title>ежик – есть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интересная статья про сто мультфильмов, оказавших наибольшее влияние на анимацию. Выбор мультфильмов на совести авторов статьи.</description></item><item><title>мир до гельветики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 20:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Дерево шрифтов</description></item><item><title>42</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</guid><description>В Японии существует такое понятие — Якудоси. Это несчастливые кризисные годы человеческой жизни. Для мужчин несчастливым временем был возраст 25, 42 и 61 год, а для женщин — 19, 33 и 37 лет по японскому исчислению. Чтобы получить реальный (западный) возраст, от названных чисел следует отнять единицу, поскольку по традиционной японской системе срок беременности засчитывался за один год жизни
Год, на который выпадали якудоси, назывался «хонъяку» (яп. 本厄, «главная беда»).</description></item><item><title>мимимическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Интересно, что в западной культуре в смайлах основной акцент сделан на губах. А в японской — на глазах. В Японии принято выражать эмоции глазами. Например, выражение Me wo hosomeru (сужение глаз) — синоним улыбки.
via
И в ту же коробочку — обратите внимание на то, как различаются два классических «сценария» по губам и по глазам.</description></item><item><title>против фанатизма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В 1951 году The New York Times Magazine опубликовал статью Рассела «Либерализм как лучший ответ фанатизму» с подзаголовком «Спокойный поиск истины, воспринимаемый многими режимами как опасность, остается единственной надеждой человечества».
10 заповедей либерализма Бертрана Рассела:
Ни в чем нельзя быть абсолютно уверенным.
Не думайте, что имеет смысл создавать определенное мнение, скрывая что-то, ведь то, что вы скрываете, станет известным.
Никогда не пытайтесь препятствовать свободе мысли, тогда вы преуспеете.</description></item><item><title>стереотипы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Правила в разных слоях общества:
Отношение к деньгам: Бедные: Тратить Средний класс: Копить Богатые: Инвестировать
В человеке ценится: Бедные: Чувство юмора Средний класс: Достижения Богатые: Связи
Зависимость от окружающих: Бедные: Инклюзия Средний класс: Самодостаточность Богатые: Эксклюзия
Что важно в еде: Бедные: Количество Средний класс: Качество Богатые: Подача
Во времени важно: Бедные: Текущий момент Средний класс: Планы на будущее Богатые: Продолжение традиции
Смысл образования: Бедные: Абстрактное понятие Средний класс: Деньги и достижения Богатые: Поддержка связей</description></item><item><title>смешное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 21:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Иерархия юмора по версии © Grant Snider</description></item><item><title>кыш, пыш, токтамыш</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D1%8B%D1%88-%D0%BF%D1%8B%D1%88-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%82%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D1%88/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D1%8B%D1%88-%D0%BF%D1%8B%D1%88-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%82%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D1%88/</guid><description>После смерти Ким Ир Сена ожидалось, что президентом станет его сын и наследник Ким Чен Ир, но в 1998 г. была принята конституция в новой редакции, согласно которой Ким Ир Сен посмертно получил титул «вечного президента».
Таким образом, Северная Корея является некрократией — страной, которой формально управляет покойник.
Интересно, можно ли и СССР считать некрократией с её «Ленин жил, Ленин жив, Ленин будет жить»?</description></item><item><title>превратно понятое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Хорошая картинка</description></item><item><title>культур-мультур</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80/</guid><description>Из поста Lilia Kim
Мировые культуры можно условно разделить на:
— культуры стыда-чести «Приумножать нашу честь» (это, например, Китай и Россия и большая часть восточных культур);
— культуры вины-невинности «Делай правильные вещи» (это Израиль, США и западный мир с христианскими корнями);
— культуры страха-силы «Побеждать и размножаться» (это некоторые находящиеся в самом начале развития африканские страны).
Во всех культурах есть все три этих компонента – но какой-то всегда доминирует.</description></item><item><title>полезно-забавные вещи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</guid><description>Из книги «Российская универсальная грамматика или Всеобщее писмословие, предлагающее Легчайший способ основательного учения русскому языку с седмью присовокуплениями разны учебных и полезно-забавных вещей». Издано в граде Святого Петра 1769 года.
Просто кладезь мудрости. Начиная с того, сколько времен и падежей было в русском языке (например, будущее однократное, будущее неопределенное, давно прошедшее) до забытых пословиц и поговорок:
Филип и в конопле не укрылся. Убить бобра, невидашь добра. Игуменья за чарку, а сестры за ковши.</description></item><item><title>сложные отношения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>«Блок–схема отношений Киотского пингвинариума 2020 года, которую вы можете понять за 3 минуты и смотреть около часа»
Символ сердца (красные линии) представляет пары и влюбленных. Разбитые сердца (синие линии) означают нарушенные отношения. Сердца с вопросительным знаком (фиолетовые линии) представляют собой сложные отношения, которые могут быть больше, чем просто дружба. Желтые линии обозначают основные дружеские отношения. Зеленые линии — враги.</description></item><item><title>эмпирическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Фотография: Роберт Франк Миллеров закон странного поведения: Чтобы понять очевидно странное поведение другого человека, спросите себя: в какую статусную игру он играет, какие унаследованные признаки пытается продемонстрировать и на каком брачном рынке?
Миллеров первый закон неблагодарности потомков: Люди, которые ничего не смыслят в генетике, винят в своих неудачах глупые ролевые модели, которые им привили родители.
Миллеров второй закон неблагодарности потомков: Люди, которые кое-что смыслят в генетике, винят в своих неудачах глупый выбор партнера, который сделали их родители.</description></item><item><title>&amp;amp;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</guid><description>В титрах фильмов есть небольшой типографский нюанс, о котором почти никто не знает:
Если фамилии отделены частицей «and» (и), это означает, что авторы работали независимо друг от друга. А если между фамилиями стоит знак «&amp;amp;» (амперсанд), значит они работали, как одна команда.
via</description></item><item><title>екх и ааа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</guid><description>Обычные автомобильные номера в Эмиратах имеют 5 цифр. За большие деньги желающие могут приобрести трехзначный номер. Родственники шейха имеют двухзначные номера. Сам шейх имеет регистрационный номер с одной цифрой – «1».
Интересно, что похожая система была в Китае во времена династии Мин. Только дракон, изображенный для самого императора, мог иметь пять когтей. Дракон с четырьмя когтями обычно использовался для высшего императорского сословия и некоторых высокопоставленных чиновников. Дракон с тремя когтями использовался низшими чиновниками и простолюдинами.</description></item><item><title>детское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Что такое любовь с точки зрения детей до 8 лет
Любовь это то, из-за чего ты улыбаешься, даже когда усталый. (Терри, 4 года)
Любовь это то, что бывает с тобой в ёлочной комнате на Рождество, если перестать открывать подарки и прислушаться. (Бобби, 7 лет)
Когда кто-то тебя любит, то он по-другому называет твоё имя. И ты знаешь, что твоему имени хорошо у него во рту. (Билли, 4 года)
Любовь это когда девочка душится духами, а мальчик одеколоном, и они идут гулять и нюхают друг друга.</description></item><item><title>на троне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Профессор политических наук Калифорнийского Университета Дэниэл Трейсман проанализировал 201 случай демократизации в мировой истории за период 1820-2015 годы, попытавшись выяснить, какой процент этих демократизаций объясняется господствующими в современной политической науке «экономическими» теориями, считающими демократию результатом сознательного выбора авторитарных элит?
Как выяснилось – где-то 28-33%. 5% погрешности объясняются различием трактовок понятия «демократизация». В эту треть случаев входят топ-5 изучаемых политической наукой причин демократизации. Эти причины объединяет одна черта – сознательность выбора демократического пути авторитарной элитой, стремящейся: а) поучаствовать в перераспределении будущих доходов, чтобы не провоцировать протесты бедных – объясняет порядка 6-8% демократизаций; б) простимулировать граждан защищать страну (или режим) – 4-5%; в) отучить будущую элиту от патронажа и перейти к более рациональным способам производства и распределения общественных благ – 4%; г) победить во внутри-элитарной борьбе, например, когда одна из элитарных фракций надеется выиграть за счет участия в выборах новых избирателей – 5-10%; д) прекратить длительный конфликт между отдельными группами, не разрешимый иными способами, иногда это формализуется в виде «пакта» – порядка 14-16%, а с пактом – все 19%.</description></item><item><title>читатели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Самые популярные запросы в библиотеке. Все, о чем вы хотели узнать, но стеснялись спросить</description></item><item><title>сыр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D1%8B%D1%80/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 21:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D1%8B%D1%80/</guid><description>Колесо сыров. То, чего россиян лишили по прихоти кремлевских идиотов. Заменили на суррогаты.</description></item><item><title>компромисс и компромиссис</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%81/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%81/</guid><description>К вчерашнему опросу Владимира Лефевра об отличиях русской и американской этических систем. Сразу оговорюсь, что этическая система – это не догма и результаты опроса показывают, что разница между русским и американцами стремительно уменьшается. Добавлю, что любой человек, который начинает рассуждать о врожденном рабстве или других пороках русских, является клиническим идиотом. Россия – это европейская страна с трагической историей, но ничего изначально порочного или неправильного в россиянах нет. Не существует уникальной и загадочной русской души – мы такие же хорошие люди, как и все.</description></item><item><title>гнать, дышать, держать, обидеть, слышать, видеть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 50-х годах XX века профессор педагогики Чикагского Университета Бенджамин Блум попытался сконструировать иерархию образовательных целей, охватывающих когнитивную область, которая шаг за шагом описывала бы уровни человеческого мышления и вытекающие отсюда задачи обучения. С точки зрения Блума, цели обучения напрямую зависят от иерархии мыслительных процессов, таких как: запоминание, понимание, применение, анализ, синтез и оценка.
Соответственно каждому уровню с помощью определенных глаголов может предлагаться набор задач. Так, например, для уровня запоминания подойдут задачи, начинающиеся с глаголов запомните, повторите, перечислите, назовите, напишите, сымитируйте, определите, выучите и т.</description></item><item><title>контра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Исследователи насчитывают несколько промышленных революций в новой истории. В таком случае сегодня человечество переживает первую промышленную контрреволюцию. Заводы стоят, транспорт парализован, поддерживаются только жизненно необходимые производства.</description></item><item><title>бьет с мыска</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D1%81-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 18:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D1%81-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Во время холодной войны для западных спецслужб Москва считалась наиболее сложным местом для нелегальной разведывательной работы. В Музее шпионажа в Вашингтоне есть экспонат «Московские правила», представляющий собой металлическую пластину с выгравированным текстом.
Перевод Десяти московских правил:
Ничего не предполагайте заранее. Доверяйте своей интуиции. Под контролем противника может быть кто угодно. Не оглядывайтесь, вы никогда не один. Двигайтесь с потоком, сливайтесь с ним. Варьируйте свои привычки, не отклоняясь от легенды.</description></item><item><title>и золото на голубом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Существует несколько разновидностей синестезии – тактильная, вкусовая, зрительная, слуховая. Для некоторых синестетиков буквы и цифры имеют свой цвет. Многие люди отвлекаются во время разговора и сразу забывают имя собеседника. А цветовая кодировка упрощает запоминание – человек сразу ассоциируется с конкретным набором цветов.
Дизайнер Бернадетт Шеридан создала генератор, который показывает, как ваше имя может выглядеть для синестетика.
Можете посмотреть, какая спектральная полоска будет у вашего имени</description></item><item><title>руссы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</guid><description>Из интересного четырехтомника Иоганна Готлиба «Описание всех обитающих в Российском государстве народов: их житейских обрядов, обыкновений, одежд, жилищ, упражнений, забав, вероисповеданий и других достопамятностей» 1799 года. Древних руссов в нем называют финским народом, казакам уделено больше места, чем русским, а у многим народам даны очень смешные описания.</description></item><item><title>из архивов [:::::]</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Мускулатура облысевшего шимпанзе – нашего ближайшего родственника Ноги словенского велогонщика Янеза Брайковича после гонки в Хорватии Дом престарелых, обустроенный как американский город 50-х годов с баром и кинотеатром Одна из первых фотографий гробницы Тутанхамона. Заложена в 1322 году до нашей эры, открыта в 1922 году Если вы считаете, что ваш стакан - наполовину пуст, перелейте его в стакан поменьше и перестаньте ныть. Надпись на щите во Флориде на пути урагана Мишель: &amp;#34;Мы открыты до тех пор, пока с этого знака не начнут отлетать буквы&amp;#34;.</description></item><item><title>как это мило</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Генератор сюжетов для рождественских фильмов
p.s. Убедительная просьба – не надо мне писать, что вы не понимаете английского. Просто этот пост не для вас Пройдите мимо, ничего страшного не случится</description></item><item><title>дьявольское произведение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D1%8C%D1%8F%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D1%8C%D1%8F%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Французский ботаник Себастьян Вайян писал, что «грибы — это дьявольское произведение, нарушающее общую гармонию природы, чтобы смущать самых талантливых исследователей и приводить в отчаяние молодых ботаников». А Карл Линней называл всю эту группу хаосом, в котором невозможно найти никакой системы. Сам он определил место грибам в последнем классе своей системы, где объединялись под названием «тайнобрачные» все споровые и низшие растения.
Но есть еще и Миксомицеты (гриб + животное). Их около 1000 видов, внешне они напоминают миниатюрные грибы, они обладают свойствами растений, водорослей и животных.</description></item><item><title>держаться за мамину юбку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83-%D1%8E%D0%B1%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83-%D1%8E%D0%B1%D0%BA%D1%83/</guid><description>Разновидности юбок</description></item><item><title>поведение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Инструкция для социальных работников США по работе с выходцами из бывшего СССР
Левая колонка — особенности поведения или стереотип, правая — что стоит за таким поведением.
1. Грубость и напористость
• Ментальность, основанная на дефиците и сложности жизни в СССР
• Необходимость добывать базовые вещи необходимых для выживания
• Глубоко укоренённое убеждения что власти действуют не в их интересах
2. Опоздания
• Опоздания культурно приемлемы в СССР
• Долгие очереди, иногда по несколько часов обычное дело в СССР</description></item><item><title>все совпадения случайны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>И чтобы закрыть на сегодня тему несовпадения двух реальностей, напомню про старую метафору – про нации-арбузы и нации-персики.
Нации-арбузы снаружи выглядят очень суровыми и хмурыми. Они мало улыбаются и кажутся очень подозрительными. Но если проникнуть под защитную оболочку, то внутри они очень мягкие, радушные и доброжелательные. Они могут быть лучшими друзьями на свете.
Нации-персики снаружи выглядят очень мягкими и радушными. Они все время улыбаются и умеют сразу очаровать собеседника. Но внутри у них твердая косточка и дальше определенного уровня они вас не пустят.</description></item><item><title>правильные и неправильные правила</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Десять основных принципов дизайна © Efil Turk
И еще несколько цитат на тему дизайна:
Правила можно нарушать. Их нельзя игнорировать /Джури/
Веб-дизайнер может сделать четыре вещи, чтобы выжить в кризис: сделать хорошую работу, понизить цену, сократить расходы, и быть уверенным, что он общается со СВОИМ клиентом /Зельдман/
Уродливое может быть прекрасным. Симпатичное - никогда /Уайлд/
Начинайте там, где кончается разум /Ригсби/
Хороший дизайн заставляет хороших дизайнеров чувствовать себя идиотами и расстраиваться потому что это не их идея /Химеро/</description></item><item><title>классификации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 13:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Если у вас пара минут свободных, пройдите тест на тип креатора (совсем легкий английский) и напишите – кто вы?
Спасибо</description></item><item><title>исполнение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Сюжет старый, но хороший</description></item><item><title>копье судьбы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D1%8C%D0%B5-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D1%8C%D0%B5-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</guid><description>Один из самых любимых аргументов религиозных людей звучит так: «Религия в том или ином виде присутствует во всех культурах. Что доказывает существование Бога»
Антрополог Дональд Браун составил список человеческих универсалий, также присутствующих во всех культурах. Список довольно обширен, процитирую только некоторые пункты:
Страх смерти, щекотка, танцы, прически, украшения, юмор, музыка, обозначение цвета, боязнь змей, ритуал брака, попытки предсказать будущее, взаимный обмен, гадание, оплакивание умерших, групповая идентичность, декоративное искусство, деление на правильное и неправильное, число два, зависть, месть, запрет на изнасилование, собственные имена, классификации, копье, лингвистическая избыточность, лицевые коммуникации, любовь к сладкому, распорядок дня, гигиена, ритм, рычаг, сексуальная ревность, толкование снов, собственность, сосуды, статусы и роли, страхи и способы их преодоления, табу, табуированная пища, табуированные слова, ткачество, украшение тела, фольклор, цикличность времени, Эдипов комплекс, щедрость вызывает уважение, этикет, этноцентризм, язык, используемый для дезинформации, гордость, осуждение жадности, игрушки, ментальные карты, муж старше жены, пословицы и поговорки, предвкушение, понятие риска, самоконтроль, ролевые игры, стремление к позитивной самооценке, сплетни</description></item><item><title>ничего не будет – одно сплошное телевидение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В 1995 году исследовательская компания Gartner предложила hype cycle — кривую зрелости технологии, графически представляющую стадии, через которые проходит технологическое новшество в ходе своего становления.
Почти каждая новая технология проходит через пять фаз цикла:
Технологический триггер. Это тот момент, когда технология анонсируется или впервые появляется на рынке.
Пик чрезмерных ожиданий. Это когда огромное количество людей говорят о технологии, которую они еще даже не видели вживую. Компании, выпускающие продукт (такой как, например, iPhone), пытаются извлечь как можно больше из той особенности человеческой природы, которая заставляет нас верить, что новая технология может воплотить в жизнь все наши мечты, несмотря на то, что этого никогда не происходит.</description></item><item><title>морфология волшебной сказки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1992 году вышла книга голливудского сценариста и продюсера Кристофера Воглера под названием «The Writer’s Journey», которая представляла собой инструкцию по написанию литературных произведений с использованием архетипов, описанных Джозефом Кемпбэлом в «Тысячеликом герое». «Матрица», «Звездные войны», «Гарри Поттер» и сотни других историй укладываются в классическую схему
Конспект Воглера по героическому путешествию:
Обычный мир - Созданные заранее сцены, которые показывают нашего героя как обычного человека, который ведет обычную жизнь.</description></item><item><title>социальный пол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Из статьи: «Две души, одно сердце, пять гендеров: Как выглядело распределение полов у индейцев»
Когда европейцы прибыли на Американский континент, они столкнулись с совершенно другой цивилизацией, настолько иной, что некоторые ее аспекты вызывали в них ярое сопротивление. «Эта традиция должна быть уничтожена, пока она ещё не описана», — писал Джордж Кэтлин, художник того времени. Речь идет об отношении коренных индейцев к собственной сексуальности и любви.
В отличие от европейских христиан индейцы относились к гендерному делению совершенно иначе.</description></item><item><title>парфюмер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>© pejac art Есть произведения искусства, от которых исходит запах озона – невероятной свежести, легкости и игры. Это, например, Пушкин, Чехов и Моцарт.
А есть творчество, от которого идет густой запах трудового пота. Мы пахали, мы пахали, наши Софьи Андреевны устали. Это Толстой, Достоевский, Булгаков, Солженицын, Бетховен.
Причем это ощущение совершенно не зависит от количества труда, вложенного в работу. Это как стрекоза и муравей. Обидно, что все видят трудолюбие муравья, но никто не понимает, какие колоссальные усилия прикладывает стрекоза, чтобы создавалось ощущение легкости и воздушности.</description></item><item><title>скрепы почти одинаковы у всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>Учёные из Оксфорда предполагают, что выявили семь правил поведения, которые лежат в основе любой общепринятой системы ценностей по всему миру. К такому выводу специалисты пришли, проанализировав и сопоставив 60 культур, сформировавшихся на разных континентах. Они проанализировали данные из 600 источников. Практически во всём мире ценят семь основных правил:
– помогать семье – помогать представителям своей группы – платить добром за добро (злом за зло) – быть смелым – подчиняться вышестоящим по званию – справедливо распределять ресурсы – уважать чужую собственность</description></item><item><title>редактура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 01:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Изменил список своих интересов. Теперь он выглядит так:
бабель, байкал, базилик, бакст, баратынский, бароло, барт, барма, баски, басма, басё, бг, безбожники, бедуины, безье, бейлис, бердслей, беркли, берлин, бернини, бестиарий, бесы, бетель, бетховен, бёлль, бильбао, бильярд, бионика, бим-бом-брамсели, бипланы, бладимир бабоков, блеф, блиц, блицкриг, блики, блоги, блокировка, блэкэндвайт, бо, боги, большая берта, бонсай, бор, боратынский, борромини, боргезе, борхес, босх, ботхисаттвы, боязнь белой бумаги, браммелл, брандеры, бред, брейгель, бремя белых, брессон, бретёры, бри, бриары, британика, бродский, бромберг, броненосцы, броуди, брухо, бубер, бугель, будды, будущее, букинистические, буковски, бессмысленно-беспощадные бунтари, булавки, буонарроти, бурано, бургундское, буриме, бусидо, бусон, бытие, бэкон, бэнкси, бэнкэй</description></item><item><title>выйти на площадь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D1%8C/</guid><description>Хотел бы предложить несколько постулатов, связанных с митингами:
Митинг – один из немногих оставшихся законных способов отстаивать свою точку зрения и этим способом можно пользоваться.
Человек, призывающий других выйти на митинг, должен и сам на него прийти.
Участие или неучастие в митинге – это добровольный выбор свободного человека. Нельзя никого обвинять в том, что он не принял участия в митинге.
Если в результате митинга удалось вырвать кого-то из тюрьмы, то из этого не следует, что спасенный человек вам что-то должен – он не обязан разделять ваши идеалы.</description></item><item><title>азы букв ведая глаголить добро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 11:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</guid><description> Грант Снайдер. Азбука писателя</description></item><item><title>последовательное повествование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Иранский иллюстратор Бехзад Нохосейни. Структура фильмов знаменитых режиссёров</description></item><item><title>на два пальца очищенной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description/></item><item><title>душа и тело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Вознесение души на небеса, 1878, Бугро Адольф-Вильям Самая подробно проработанная концепция души была у древних египтян. Они считали, что душа состоит из девяти частей
Ка – жизненная сущность, черты характера или судьба человека. Ка после смерти человека покидает его тело, бродит по земле и вновь возвращается
Ба – совесть человека. После смерти человека его Ба переселялась в местное священное животное. В Книгах мёртвых Ба описывалась как сокол, гусь, журавль или саранча</description></item><item><title>геометрия снимка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Дополнение к книге «Как люди видят»
Количество основных приемов в фотографии вовсе не так велико, как может показаться на первый взгляд. Хотя 90% всех фотографов используют только один прием – «съемка в лоб». И только с высоты своего роста. На фоне Пушкина снимается семейство.
Небольшая подборка с примерами
Широкоугольный объектив. Гипертрофированный передний план
Телевик. Сжатие переднего и заднего планов
Резкость по заднему плану
Движение в кадре
Симметрия / Отражения
Ритм</description></item><item><title>колоннада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 22:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Шпаргалка по архитектурным стилям Европы</description></item><item><title>распальцовка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 23:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Музыкальные пальцы</description></item><item><title>познание мира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 13 May 2019 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description> «Осязание». Мужчина лезет к женщине под юбку и получает удар туфлей по голове Нидерландский художник Ян Минсе Моленар и его серия работ «Пять чувств», 1637. Пять способов познания реальности. Картины висят в Королевской галерее Маурицхёйс (Гаага). Рядом с картиной «Девушка с жемчужной серёжкой»
Зрение. Пара с грустью смотрит в пустой винный кувшин Слух. Мужчина произносит тост и ждет восторженного отклика аудитории Обоняние. Смена испачканных пеленок Вкус. Человек так увлечен вином, что не замечает ничего вокруг</description></item><item><title>корни и крона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 21:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Дерево современного искусства. 1933 год
Версия 1940 года</description></item><item><title>определение трудноопределяемого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Лучо Фонтана у своего холста В комментариях к постам про современное искусство часто задавали вопрос – что вообще сегодня считать искусством? Разве Merda d'artista Пьеро Мандзони – это искусство? Разрезанный холст Фонтана – искусство? Каляки-маляки Твомбли – искусство? Рисунок моего ребенка – искусство? И где граница между настоящим творчеством и жалкой графоманией?
Я бы предложил такое определение:
Для того, чтобы любое произведение считалось искусством, достаточно соблюдения двух условий:
Сам автор должен считать это искусством Должно быть хотя бы несколько человек, разделяющих его точку зрения Это универсальное определение, которое подходит ко многих вещам в нашей жизни.</description></item><item><title>и два и три</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B8/</guid><description>Второй и третий универсальные законы искусства (слова «Как мне кажется», «Возможно, я ошибаюсь» и «Это только мое мнение» можно ставить в любом месте – последний раз напоминаю, что это относится ко всем постам)
На протяжении тысяч лет искусство было организовано по пирамидальному принципу. Внизу находятся зрители, потом идут ученики, любители, подмастерья, профессионалы, мастера и таланты. На самом верху есть место только для нескольких гениев.
Довольно ленивое сознание человека прекрасно воспринимает такую пирамидальную структуру.</description></item><item><title>первый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Сай Твомбли. «Коронация Сесостриса» Прочитав более тысячи комментариев к постам про Сая Твомбли, выделю самый популярный и самый ошибочный – если надо что-то объяснять, то это не искусство. Он встречается в самых разных формулировках: а если бы у картины не было подписи, а если бы подпись была другой, а если бы картину объясняли бы по другому… Суть в том, что объяснять или добавлять что-либо постороннее к живописи – это нечестно.</description></item><item><title>198</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/198/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/198/</guid><description>Джин Шарп. 198 методов ненасильственного сопротивления
У людей, ведущих ненасильственную борьбу, есть в распоряжении целый арсенал &amp;quot;ненасильственного оружия&amp;quot;. Ниже перечислены 198 методов, разделенные на три больших категории:
I. Ненасильственный протест и убеждение II. Отказ от сотрудничества (социального, экономического и политического) III. Ненасильственное вмешательство
МЕТОДЫ НЕНАСИЛЬСТВЕННОГО ПРОТЕСТА И УБЕЖДЕНИЯ
Официальные заявления
Публичные выступления Письма протеста или поддержки. Декларации организаций и учреждений Публичные заявления, подписанные известными людьми Декларации обвинения и намерений Групповые или массовые петиции Общение с широкой аудиторией</description></item><item><title>это писатели во всем виноваты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 17:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>колоссально!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Интересно, как менялась мода на выражение женского лица. В 20-х годах была популярна сдержанная улыбка, а в 50-х годах началась эра «Оооо-лица». Широко раскрытые в изумлении глаза и ярко накрашенные красные губы, произносящие «Оооо!» Эти лица были везде. Они стали стандартом.
Интересно, какое выражение лица будет считаться милым и красивым, когда окончательно пройдет мода на «дакфейс»</description></item><item><title>пирамидальное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>малиновый пиджак, ветер северный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Кажется, у Шолом-Алейхема была классификация дураков: есть зимние дураки – когда человек входит, снимает шапку, шарф, шубу, галоши… и только тогда видно, что он дурак. И есть летние дураки – это когда человек входит и сразу все видно.
Есть множество профессий, для занятия которыми человек должен проходить серьезные медкомиссии – слишком серьезны могут быть последствия, к которым могут привести действия плохого профессионала. И я никак не могу понять, почему президенты не проходит через врачей и психологов?</description></item><item><title>восьмеричный путь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2019 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 1980 году профессор психологии из США Роберт Плутчик разработал концепцию, в которой обосновал выделение 8 базовых эмоций. Результатом работы стало «Колесо эмоций» — визуализация эмоционального спектра человека. Средний круг колеса эмоций Роберта Плутчика содержит базовые эмоции человека, в центральном круге — аффекты, а во внешнем — сложные эмоции. Интенсивность переживания зависит от его расположения на колесе: чем дальше от центра, тем ниже интенсивность.
В теории Плутчика выделяются несколько базовых положений: • Существует восемь базовых эмоций, представленных на колесе эмоций Р.</description></item><item><title>cкунсовые фабрики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/c%D0%BA%D1%83%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/c%D0%BA%D1%83%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Kickapoo Joy — вонючий магический напиток из дохлых скунсов и ношеных ботинок из комиксов 1940-х годов.
«Скунсовой фабрикой» стала называться и секретная лаборатория Lockheed Martin, в которой занимались реактивной авиацией. Запах от расположенной по соседству фабрики пластмасс был таким неприятным, что инженеры вспомнили название из комиксов. Но все было очень серьезно. В 1943 году, когда союзники готовили вторжение во Францию, разведка сообщила, что немцы завершают создание скоростного истребителя, оборудованного тем самым «беспропеллерным» реактивным двигателем, который американцы недавно отвергли.</description></item><item><title>тяжелые и обыденные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Семь смертных грехов</description></item><item><title>ну, вы же умный человек – должны понимать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 15:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интеллектуальный расизм очень распространен. Большинство людей считает свою расу или свой народ если и не самыми умными, то уж точно где-то рядом с интеллектуальной вершиной. И конечно в разные времена менялись представления о том, кто самый умный.
Есть классический белый расизм. Киплинговское бремя белого человека. Есть желтый расизм. Есть книги, в которых монголоидов называют самыми умными. В Поднебесной китайцы считали себя самыми умными, а всех остальных называли варварами – северными, южными или западными бородатыми варварами.</description></item><item><title>подмножества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Неоднократно сталкивался с утверждением, что фраза «человек произошел от обезьяны» не совсем корректна. Дескать, не от обезьяны, а от общего с обезьяной предка.
Это не так. По двум причинам:
Общий предок был обезьяной Человек и сегодня принадлежит к обезьянам Процитирую Александра Маркова «Эволюция человека»
Вот несколько разных «мы», узаконенных современной биологической наукой. Мы живые существа. Мы эукариоты. Мы заднежгутиковые. Мы животные. Мы вторичноротые. Мы хордовые. Мы позвоночные. Мы челюстноротые.</description></item><item><title>все, что нам надо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 26 Dec 2018 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE/</guid><description>У греков существовало несколько слов для любви:
Эрос – страстная любовь-увлечение, стремление к полному физическому обладанию любимым. Людус – это любовь-игра, игра в свое удовольствие. В такой любви чувства достаточно поверхностны, настолько, что допускается измена с обеих сторон. Сторге – любовь-дружба, основанная на нежных, теплых, надежных отношениях.
И их сочетания Прагма – любовь по расчету (совокупность людуса и сторге). И чувства не столь уж глубоки, но элементы теплоты и надежности имеют место.</description></item><item><title>уж замуж невтерпеж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D0%B6-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D1%83%D0%B6-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B5%D0%B6/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D0%B6-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D1%83%D0%B6-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B5%D0%B6/</guid><description>Как выйти замуж: 129 советов журнала «McCall’s» 1958 год Но лично мне кажется, что из всего списка лучше всего работает совет №45
Заведите собаку и гуляйте с ней.
Сделайте так, чтобы ваша машина «ломалась» в нужных местах.
Посещайте вечернюю школу — курсы, которые нравятся мужчинам.
Вступите в туристический клуб.
Просмотрите отчеты о переписи населения, чтобы выяснить, где живет больше всего одиноких мужчин.</description></item><item><title>специализация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 13 Nov 2018 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Тела лучших спортсменов мира. В сравнении</description></item><item><title>минутка философии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>двуногое без перьев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B4%D0%B2%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 20:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B4%D0%B2%D1%83%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B2/</guid><description>В.А. Ховаев «Ленин на Луне». 1960 год В биологической систематике есть такое понятие – голотип. Это типичный представитель какого-либо вида. Образец, с которым сравнивают всех представителей этого вида. Что-то типа образцового метра из Палаты мер и весов.
Интересно, что для человека, как вида, такого эталона не существует. Было даже предложение советских ученых выбрать в качестве голотипа мумию Ленина – сделало бы более осмысленными финансовые расходы на ее сохранение.
А кого бы вы предложили на роль эталона?</description></item><item><title>50 000 элегантных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/50-000-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 11:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/50-000-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description> Советы из 1983 года</description></item><item><title>вы, конечно, шутите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B2%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B2%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Ничто так не объединяет и не разъединяет людей, как чувство юмора. Вы понимаете, что у вас нет ничего общего с собеседником, который отпускает плохие (как вам кажется) шутки. И выдаете огромный кредиты доверия собеседнику, что чувство юмора совпадает с вашим. Интересно было бы составить пирамиду Маслоу для разновидностей смешного. Конечно, она может быть только индивидуальной
На самом нижнем уровне для меня лежат шутки типа «посмотрите, какой я смешной». Они берут свои корни в цирке.</description></item><item><title>авось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 06 Oct 2018 21:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description> Вопрос от читателя Анастасии: Если одним словом описать &amp;quot;характер&amp;quot; страны, то для Швеции это будет lagom. Германия - ordnung Есть ли аналогичные стереотипы для других стран?
И каким словом вы бы описали Россию? Только не надо шутить или материться по поводу последнего вопроса. Ответьте серьезно</description></item><item><title>внутрь контекста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>5 правил, определяющих динамику научных открытий.
Традиции обычно побеждают инновации Если идея по-настоящему инновационная, скорее всего, ей не будет ходу. Чтобы добиться ее признания, идею нужно поместить внутрь контекста устоявшихся знаний.
Настойчивость Ученый никогда не бывает слишком стар, чтобы сделать крупное открытие, пока он или она остается продуктивным.
Сотрудничество Работы небольших команд, как правило, более прорывные, а работы больших команд, как правило, имеют большее признание.</description></item><item><title>язык тела</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</guid><description> Джордж Баланчин Девять языков современного танца
Марта Грэм Мерс Каннингем Пина Бауш Матс Эк Уильям Форсайт Охад Нахарин Вим Вандекейбус Кристал Пайт via</description></item><item><title>цвета и цифры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D1%8B/</guid><description>Во многих странах, чтобы не беспокоить посетителей больницы, сотрудников предупреждают чрезвычайных ситуациях, объявляя различные цветовые коды. Например: Синий: остановка сердца Красный: пожар Розовый: похищение младенца Оранжевый: массовый несчастный случай Зеленый: эвакуация Желтый: отсутствует пациент Черный: подозрительная упаковка, возможно бомба Белый: агрессия или насилие Фиолетовый: попытка захвата заложников … Цветовые коды не стандартизированы и могут означать разные ситуации
По аналогичным причинам авиакомпании называют «контейнером Джима Уилсона» контейнеры для перевозки трупов via</description></item><item><title>мимические морщины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 14:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Чем японцы отличаются от европейцев
В презентации анализируются классические японские смайлики и классические европейские/американские.
У всех японских смайликов одинаковый рот, показанный нижним подчеркиванием. У всех западных смайликов одинаковые глаза, показанные двоеточием.
На Западе эмоции человека читаются в первую очередь по опущенным уголкам рта, улыбке, мимике лица. А японцы распознают эмоции по глазам
via</description></item><item><title>кровища</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%89%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 15 Aug 2018 07:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%89%D0%B0/</guid><description> В пьесах Шекспира умирают 74 героя. Причины их смерти разные – от убийства холодным оружием до смерти от недостатка сна</description></item><item><title>28 культур неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/28-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/28-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description> Красивый проект – насколько по разному разные народы видели созвездия</description></item><item><title>аудиалам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B0%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 01 Aug 2018 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B0%D1%83%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC/</guid><description> BBC выложила в открытый доступ свою библиотеку звуковых эффектов – 16 000 файлов Бесплатно для личных или образовательных проектов Есть очень забавные звуки – гул толпы в Бухаресте, касса метрополитена на Маяковке, строевые команды Первой Мировой, звук стада из 30 ослов и т.д.</description></item><item><title>госстрах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Sun, 29 Jul 2018 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</guid><description>В 1987 году в Женеве прошла конференция по вопросам терроризма. На ней было дано определение государственному терроризму. Некоторые пункты декларации «The Geneva Declaration on Terrorism»
Практики полицейского государства, направленные против своих граждан: наблюдение, разгон собраний, контроль за новостями, избиения, пытки, ложные аресты, массовые аресты, фальсифицированные обвинения, показательные суды, убийства.
Создание и поддержка вооружённых отрядов наёмников, с целью уничтожения суверенитета другого государства.
Тайные операции разведывательных или других государственных сил, направленные на дестабилизацию или подчинение другого государства.</description></item><item><title>дерево</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 28 Jul 2018 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description> 1940. Дерево современного искусства, посаженного 60 лет назад</description></item><item><title>туда и обратно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В современной вычислительной технике и цифровых системах связи существует два стандарта записи последовательности байтов (порядок байтов):
Порядок от старшего к младшему (англ. big-endian — большим концом). Этот порядок соответствует привычному порядку записи арабских цифр, например, число сто двадцать три было бы записано при таком порядке как 123. В этом же порядке принято записывать байты в технической и учебной литературе, если другой порядок явно не обозначен. Этот порядок является стандартным для протоколов TCP/IP, он используется в заголовках пакетов данных и во многих протоколах более высокого уровня, разработанных для использования поверх TCP/IP.</description></item><item><title>диаграмма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 20 Jun 2018 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0/</guid><description> У известной схемы развития живописи есть продолжение</description></item><item><title>ай, тату</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B0%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83/</guid><description>Татуировки моряков могут иметь разный смысл. Значения американских татуировок:
Черепаха или Нептун Моряк, пересекший экватор
Ласточка Моряк, прошедший 5000 миль. Две ласточки – 10 000 миль и т.д.
Якорь Пересекал Атлантику
Девушка, крутящая хула-хуп Моряк, побывавший на Гавайях
Перекрещенные пушки Проходил военную службу в качестве моряка
Свинья или петух Оберег, помогающий моряку не утонуть. Живность перевозили в деревянных ящиках и иногда только животные выживали после кораблекрушений
Компас, морская звезда, роза ветров Оберег, помогающий всегда найти дорогу домой</description></item><item><title>налить вам этой мерзости? налейте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B7%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 26 May 2018 19:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B7%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5/</guid><description>Трое аспирантов университета Миссури опубликовали работу «Пятифакторный подход к описанию «типов пьяных». Исследователи отобрали 374 добровольца (187 парных команд) и приступили к исследованиям. Перед участниками научного эксперимента стояла задача: напиться вдвоем, пройти ряд тестов, а затем заполнить несколько анкет, в которых они должны были описать свое поведение до и во время интоксикации, а так же моральный облик своего партнера до и после возлияний.
Обработав полученные данные, ученые обнаружили четыре больших поведенческих кластера пьяных:</description></item><item><title>профи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8/</guid><description>Хорошая картинка – чем настоящий психотерапевт лучше, чем разговор по душам с друзьями</description></item><item><title>страхи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>музыкальные стулья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 14 Apr 2018 13:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>будьте такими, как мы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D1%8B/</guid><description>12 основных родительских установок для детей:
«не живи»; «не будь ребенком»; «не расти»; «не думай»; «не чувствуй»; «не достигай успеха»; «не будь лидером»; 8 )«не принадлежи»; «не будь близким»; «не делай»; «не будь самим собой»; «не чувствуй себя хорошо». Первая директива – «НЕ ЖИВИ»
«Глаза бы мои на тебя не глядели». «Чтоб ты провалился(ась)». «Мне не нужен такой плохой мальчик (девочка)». «Не хочу видеть такого непослушного ребенка».</description></item><item><title>чай не пил, какая сила - чай попил, совсем ослаб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</guid><description> и еще</description></item><item><title>кровь и почва</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В 1950 году немецкий философ Теодор Адорно разработал f-шкалу, которая определяет предрасположенность личности к фашистской идеологии. F – значит фашизм.
Адорно боялся повторения ужасов войны и решил провести контрольные замеры. Оказалось, что среди простых американцев «потенциальных фашистов» очень много. Конечно, это бездуховные американцы. Разумеется, у нас все не так.
Но просто для интереса. Нужно ответить на 30 вопросов – насколько вы согласны с данным утверждением.
совершенно не согласен в основном не согласен отчасти не согласен отчасти согласен в основном согласен совершенно согласен Если будете отвечать – записывайте свои ответы</description></item><item><title>когда немузыканты считают твою игру гениальной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%83-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 22 Mar 2018 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%83-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description> В коробочку к альтисту</description></item><item><title>эстетика – мать этики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Противостояние между оппозицией и Путиным – это не только политический и экономический – это и эстетический выбор.
Это Высоцкий и Галич против Кобзона и Пугачевой Рок-клубы и барды против шансона и попсы ЧГК против «Пусть говорят» Парфенов против Киселева Гребенщиков против Лепса Шемякин против Глазунова Неизвестный против Церетели Бродский против Асадова Жванецкий против Петросяна Каравайчук против Крутого Волонтеры против «Ночных волков» Многообразие против унификации Книги против телевизора «Никогда больше» против «Можем и повторить» Гуманистическая педагогика против ремня и зубрежки Общечеловеческие ценности против скреп Доверие против подозрительности …</description></item><item><title>немного нейминга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0/</guid><description>К сожалению, не так уж редки случаи, когда клички даются без всякой системы и часто даже не зоотехниками, а телятницами, доярками, скотницами. Так появляются в стадах по 3-4, а иногда и больше, Ночек, Цыганок, Рыжух и Пеструх. Появляются и всякие неблагозвучные клички, как Спекулянтка, Дуреха, Грязнуля или бык Бандит, и просто недопустимые, как Пионер и Пионерка, Делегат и Делегатка.
Каковы же требования к кличкам животных?
Клички должны быть краткими и четкими.</description></item><item><title>а поговорить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 22:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description> via</description></item><item><title>кому должна служить полиция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 18 Feb 2018 22:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Сэр Роберт Пиль, дважды премьер-министр Великобритании - основатель Скотланд-Ярда, сформулировал и Девять принципов работы полиции.
Цель полиции состоит в том, чтобы предотвратить преступность и поддерживать порядок.
Полиция зависит от одобрения и доверия общественности, чтобы эффективно выполнять свою работу.
Конечной целью полицейской деятельности является достижение добровольного соблюдения закона в сообществе.
Полиция должна быть непоколебимой в своих обязанностях и соблюдении закона, поддерживать беспристрастность и избегать искушения поколебать общественное мнение.</description></item><item><title>походка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</guid><description> У собак есть шесть разных способов передвижения</description></item><item><title>как</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA/</guid><description>Из статьи «Как распознать идиота во время дискуссии»
Признаки того, что вы дискутируете с идиотом.
1. Грубость и/или отсутствие каких-либо обоснований фактических или логических при даче ответа или утверждении чего-либо
Примеры: Все, что ты говоришь фигня! Ерунда! Земля плоская и стоит на трех китах и не смей утверждать обратное!
Пояснения. Если собеседник не в состоянии привести какие-либо логические или фактические доводы в поддержку своего мнения, то ему ничего не остается, как грубить и безапелляционно и бездоказательно твердить свое.</description></item><item><title>работа такая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2018 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description> Плакат в индийской больнице
Когда смерть стучится в дверь, на врача смотрят, как на Бога. Когда он принимает вызов, на него смотрят, как на ангела. Когда он излечивает пациента, на него смотрят, как на обычного человека. Когда он просит платы за свою работу, на него смотрят, как на дьявола.</description></item><item><title>схематичное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D1%85%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 09:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D1%85%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> история философии</description></item><item><title>картинки 1.9</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.9/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 16:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.9/</guid><description>И последний прием, который стоит немного в стороне – черный юмор. Последний вовсе не значит, что лучший – на любом уровне можно создавать шедевры. Последний вовсе не значит, что больше приемов не существует – просто я посмотрел несколько десятков тысяч картинок и немного устал от них классификации.
В черном юморе нет ничего плохого. Как говорил Искандер «чтобы овладеть хорошим юмором, надо дойти до крайнего пессимизма, заглянуть в мрачную бездну, убедиться в том, что там ничего нет, и потихоньку возвращаться обратно.</description></item><item><title>картинки 1.8</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.8/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.8/</guid><description>Еще один прием в картинках я предложил бы назвать «на самом деле» Он встречается в двух разновидностях:
Шок! Скандалы, интриги, расследования. Мы покажем вам все, что от вас скрывали. На самом деле в реальности все не так, как в действительности! Как в фильме «Автостопом по галактике»: Землянин, пойми, что планету, на которой ты жил, заказали, оплатили и контролировали мыши. В этом приеме необычные вещи объясняются необычным образом</description></item><item><title>картинки 1.7</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.7/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.7/</guid><description>Следующий прием – гипербола. Вы берете одно качество объекта и увеличиваете его на порядок. Это основа шаржа. На этом стоит кинематограф – огромные Годзиллы, Кинг-Конги и Гулливеры. Супергерои со сверхспособностями и суперзлодеи, желающие уничтожить весь мир
Если это эмоции, то они выкручены на максимум. Как яркость в HDR фотографии
Иногда это иллюстрация красивой байки. Например, остроумная картинка с Кержаковым, который не смог попасть даже на обложку – это парафраз истории с другим неудачником.</description></item><item><title>картинки 1.6</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.6/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 21:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.6/</guid><description>Прием «сходство» уже был. Следующий прием – различие/контраст. Эффект комического здесь достигается за счет разницы уровней. Как в гидроэлектростанции – чем больше перепад высоты, тем больше электричества можно получить. Но сравнивать можно вещи только по одному критерию. Цветное/черно-белое, большое/маленькое, порядок/хаос, много/мало, сила/слабость и т.д. Сравнивать теплое с мягким не получится
Попробую пояснить на картинках
Этот жанр очень любят во всяких сексистских картинках, которые, разумеется, скоро будут запрещены за неполиткорректность. Потому, что они обижают мужчин или женщин.</description></item><item><title>картинки 1.5</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.5/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.5/</guid><description>Предыдущий прием сходство плавно трансформируется в мощнейший прием – пересечение двух реальностей. Когда законы одного мира (мифа) переносятся на другой. В результате возникает синергетический эффект. Многие художники (например, Бэнкси) делают этот прием своим фирменным знаком. В эту игру можно играть десятилетиями.
Поясню на картинках
Московский уличный художник Zoom (zoomstreetart) называет свое творчество «стрит-артом без вандализма» Это пересечение двух реальностей, в результате которого возникает эффект смешного. Разумеется, для того, чтобы этот прием работал, необходима широкая известность двух смешиваемых миров (мифов).</description></item><item><title>картинки 1.4</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.4/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2018 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.4/</guid><description>Следующий прием – сходство Человек всю жизнь занимается тем, что распознает людей и предметы. Эта способность развита у него великолепно. На уровне инстинкта. В лесу по маленькому куску черного шланга вы сразу опознаете змею. Считается, что мужчина думает о сексе 20 раз в день, а женщина – 10 и картинки с эротическим подтекстом распознаются очень легко
Этот навык плавно перетекает в апофению – в способности видеть структуру или взаимосвязи в случайных или бессмысленных данных</description></item><item><title>картинки 1.3</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.3/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 21:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.3/</guid><description>Следующий прием – сделать зрителя умнее персонажей на картинках. Герои там еще не понимают, а он здесь уже все понял. Если предыдущий прием был взглядом сбоку, то этот – взгляд сверху. Комедии с простаками так популярны, потому что они льстят зрителю. Но это контролируемая глупость. Например, этот прием очень эффективно сработал в рекламе МММ – даже если такой примитивный человек, как Леня Голубков смог заработать на этих акциях, то неужели я – такой умный парень, не смогу сделать тоже самое?</description></item><item><title>картинки 1.2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.2/</link><pubDate>Wed, 10 Jan 2018 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.2/</guid><description>Следующий прием в картинках – инверсия. Давайте поменяем героев местами. Это очень старый литературный прием, освященный авторитетом Эзопа. Давайте заменим людей животными, но так, чтобы читатель понял, что это про людей. Желательно с моралью. Прием хорош тем, что позволяет сменить точку зрения и глубже понять ситуацию. У Юрия Лотмана было интересное наблюдение – как общается мать с ребенком: «Мать и ребенок как бы взаимно меняются языками. Ребенок подражает мимике матери, он старается воспроизвести ее лицо своим лицом.</description></item><item><title>картинки 1.1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.1/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 23:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.1/</guid><description>Следующим юмористическим приемом будет игра слов и каламбуры. Это тоже довольно простой и незатейливый жанр. В книге Юрия Карабчиевского «Воскресение Маяковского» хорошо описан процесс придумывания таких шуток: «Нет более скучных и унылых людей, нежели упорные каламбуристы. Вот ты разговариваешь с ним, разговариваешь и вдруг замечаешь по особому блеску глаз, что он тебя совершенно не слышит, что он слушает не тебя, а слова, да и то не все, а одну только фразу.</description></item><item><title>картинки 1.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.0/</link><pubDate>Tue, 09 Jan 2018 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8-1.0/</guid><description>Решил попробовать составить классификацию «смешных картинок» в интернете. От простого к сложному. На первом (самом нижнем) уровне идет буквализм. Как слышится, так и рисуется. Омонимы абсолютные и омонимы частичные, омофоны и омографы. Таких картинок в интернете огромное количество: рыба-пила – рисунок с пьяной рыбой, курение способствует образованию рака – курящий рак, читающий учебник, аккумулятор сел – аккумулятор за решеткой, голубой вагон бежит-качается – голубой вагон на беговой дорожке и голубой вагон со штангой в руках, face-palm – лицо с нарисованной пальмой и т.</description></item><item><title>заповедное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2018 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> 15 заповѢдей для дѢвушекъ, желающихъ выйти замужъ, 1912 годъ.</description></item><item><title>брильянты, турбины и лепестки клевера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description> Визуализация 30 видов перекрестков двух одинаковых дорог и их пропускная способность</description></item><item><title>принципы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</guid><description> 12 принципов анимации — набор основных принципов анимации, предложенных аниматорами студии Дисней Олли Джонстоном и Фрэнком Томасом в их совместной работе «Иллюзия жизни: анимация Диснея». Cento Lodigiani объясняет их на примере куба Вот здесь подробнее</description></item><item><title>shot</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/shot/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 20:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/shot/</guid><description> старое, но хорошее</description></item><item><title>сухоносые обезьяны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%81%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 23:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%81%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%8B/</guid><description>В старом споре между верующими и атеистами один из верующих сказал: Давайте останемся при своих. Будем считать, что вы, атеисты, произошли от обезьяны. А мы, верующие – Божественное творение. На что получил ответ: Хорошо, но давайте теперь сравним атеиста с обезьяной – какой потрясающий прогресс мы увидим. А теперь сравним верующего с Богом.
Признаки, определяющие систематическое положение человека
Империя – клеточные Надцарство – ядерные Царство – животные Подцарство – многоклеточные Без ранга – вторичноротые</description></item><item><title>чужой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 29 Oct 2017 19:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9/</guid><description>На раннем этапе развитии социума для его сплочения хорошо работает неприязнь к Чужакам. Мы вот здесь все свои, хорошие, а вот вокруг нас все Чужие и все опасные. Опасные негры, кавказцы, мусульмане, католики, геи, феминистки, мигранты. Для демонизации Чужого подойдет любой признак – другая вера, другой цвет кожи, другое поведение. Они не такие как мы, они даже пахнут иначе. Все было так хорошо, пока не появился Чужой ©.
Интересно, что отдельный человек или целое общество в своем отношении к Чужим проходит четыре стадии:</description></item><item><title>бастард</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</guid><description>Термин bastardus — средневековое изобретение и, согласно наиболее распространенному объяснению, происходит от латинского слова bastum («седло»), а обозначает, соответственно, человека, зачатого «в седле», то есть на ходу и(ли) каким-то путником, а не в оседлом браке с законным мужем.
Тоже средневекового, даже более позднего происхождения, понятие illegitimus («незаконный»), появляющееся в источниках XIII века. Но до того были в ходу другие термины, пришедшие из древнееврейского, греческого и классической латыни и обозначающие различные категории незаконнорожденных, хотя эти различия разными авторами определялись по-разному.</description></item><item><title>грузите апельсины бочками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 18 Aug 2017 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Апельсинами (а также – адскими машинами) называли самодельные бомбы, которые террористы-революционеры (эсеры и анархисты) использовали при покушении на высокопоставленных лиц. В начале XX века политические убийства приобрели массовый характер. Только за 1905 год было убито и ранено более трех тысяч государственных служащих. На фотографии – остатки экипажа министра внутренних дел В.К. Плеве, взорванного социалистами-революционерами в июле 1904 года. 1906 год журнал «Зарево» «Партийные различия»
Коль нашли у вас в жилище Крупный апельсин, Не годящийся для пищи, Нитроглицерин, Бомбу с гибельной начинкой, Формул длинный лист, Или адскую машинку, - Ясно: анархист.</description></item><item><title>цветное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 16 Aug 2017 13:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Что символизируют цвета стен и глав храма?
Эта символика относительна. Цвет храма и отдельных его элементов обычно свидетельствует о его посвящении. Однако строгих правил на этот счет не существует, так что окраска может зависеть от конкретной ситуации.
via</description></item><item><title>6. научно-технический мир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/6.-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/6.-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid><description>Научно-технический мир Научно-технический мир – это мир технических объектов и научных методов. Хотя каноническое суждение о качестве научного факта наглядно иллюстрирует то, что представляет собой испытание реальностью в научно-техническом мире, тем не менее развитие и распространение открытий не оцениваются исключительно в терминах научно-технического порядка. Наблюдение условий, при которых реализуются научно-технические объекты, показывает, что они подвержены такому же типу испытания, как и объекты других миров.
Порядок в научно-техническом мире основан на эффективности людей и вещей, их результативности, производительности, их способности обеспечить нормальное функционирование, приносить пользу, отвечать потребностям.</description></item><item><title>5. рыночный мир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/5.-%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 21:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/5.-%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid><description>Рыночный мир Сфера экономических отношений не исчерпывается рыночным миром. В основе экономической деятельности лежат как минимум две главные формы координации. Первая из них основана на рынке, а вторая — на научно-техническом порядке. И каждой из этих форм координации соответствует свое испытание реальностью. Рыночный мир часто относят к области субъективного, подчеркивая субъективные желания потребителей и спрос, а научно-технический мир — к области объективного, подчеркивая ограничения, связанные с функцией производства. Но рыночный мир не сводится к коммерческим отношениям продавцов и покупателей.</description></item><item><title>4. гражданский мир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/4.-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 20:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/4.-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid><description>Гражданский мир Особенность гражданского мира заключается в том, что первостепенное значение в нем уделяется существам, которые не являются в строгом смысле слова людьми. Действительно, наивысшего положения величия здесь достигают не отдельные люди, а коллективные образования, сформированные в результате объединения людей. В гражданском мире ценность людей определяется их принадлежностью к коллективам или их способностью выступать в качестве представителей коллектива. Однако само существование коллективных образований, не имеющих собственного тела, может быть легко поставлено под сомнение, если следовать той логике, что «на самом деле, по-настоящему существуют только индивиды».</description></item><item><title>3. мир репутации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/3.-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 20:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/3.-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Мир репутации В отличие от патриархального мира, в мире репутации мало значения придается памяти. В этом отношении он близок рыночному миру, хотя ему неизвестна даже та форма памяти, что поддерживает постоянство денег в рыночном мире после того, как они были вовлечены в испытание. Знаменитости могут быть забыты со дня на день. Именно эту особенность подчеркивает Энди Уорхол в своем известном изречении, предвещая наступление эпохи, в которой «каждый будет иметь свои 15 минут славы».</description></item><item><title>2. патриархальный мир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/2.-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 20:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/2.-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid><description>Патриархальный мир Патриархальный мир не ограничивается кругом семейных отношений, тем более если семья понимается в узком смысле этого слова, принятом в современном обществе, то есть как сфера жизни, далекая от политики. Взаимоотношения людей, организованные по принципу патриархального мира, характерны для ситуаций, когда люди в поисках справедливости ссылаются на личные отношения. В этом мире величие человека зависит от положения, которое он занимает в иерархии, основанной на личной зависимости. Великие люди, чтобы подчеркнуть свою значимость, должны всегда являться лично и постоянно находиться в присутствии других людей.</description></item><item><title>1. мир вдохновения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/1.-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 09 Aug 2017 18:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/1.-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Людей можно делить по любым критериям. Например, всего по двум: мужчины и женщины, взрослые и дети, умные и глупые, интроверты или экстраверты, лиса или еж. Можно по трем (ахматовским): кофе-кошка-Мандельштам или чай-собака-Пастернак. Можно по четырем: холерики, сангвиники, флегматики и меланхолики. Можно по двенадцати: знаки зодиака. И так далее. Чем подробнее классификация и чем точнее она описывает индивида, тем неудобнее ею пользоваться – представьте описание человека по нескольким сотням параметрам.
Интересно описание человека в книге «Критика и обоснование справедливости» (Люк Болтански, Лоран Тевено).</description></item><item><title>ответить за базар</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 15:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80/</guid><description> «Новый русский базар». 1885 год</description></item><item><title>определитель святых по их атрибутам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2017 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Агнец Иоанн назвал Христа Агнцем Божьим, и потому со временем ягненок стал главным иконографическим атрибутом и самого Иоанна. Этот кроткий зверь, символизировавший жертву, которую Христос принес во искупление человечества, стоял у ног Крестителя, сидел на книге, которую тот держал в руках, или помещался в круглый медальон рядом.
Ключи Галилейский рыбак, ставший «князем апостолов», а потом первым епископом Рима и, как считали на Западе, главой вселенской Церкви, в Средневековье обычно изображался с одним или двумя ключами в руках.</description></item><item><title>хитры вы, собаки легавые, с подходцами вашими</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D1%85%D0%B8%D1%82%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2017 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D1%85%D0%B8%D1%82%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BC%D0%B8/</guid><description>На одном из занятий я рассказывал слушателям – почему в Икеа самые дешевые в Москве мороженое (от 19 рублей) и хот-доги (от 29 рублей). Дело в том, что людей, которые хорошо разбираются в ценах на мебель – единицы, а сколько стоит мороженое, знают почти все. И ореол от такой недорогой еды распространяется и на мебель.
На следующее занятие этот слушатель пришел со словами благодарности. Его компания продавала программное обеспечение и они готовили крупную сделку.</description></item><item><title>дерево жизни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 11 Jun 2017 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Почти триста лет проработала систематика всего живого, придуманная Карлом Линнеем в первой половине XVIII века. В его «Системе природы» все делилось на три царства: животное, растительное и минеральное. Царства состояли из нескольких классов, классы — из отрядов, отряды из родов, а роды из видов. Каждый вид получал двойное латинское имя: первым в нем стояло название рода, а вторым — видовой эпитет, который мог быть как прилагательным, так и существительным. Например, серая жаба получила имя Bufo bufo, то есть «жаба жаба», а ее ближайшая родственница — Bufo viridis, то есть «жаба зеленая».</description></item><item><title>десять секунд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 22 May 2017 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B4/</guid><description>Газета The Guardian впервые опубликовала цензурную политику Facebook, которой руководствуются модераторы социальной сети. Издание заявляет, что изучило около сотни документов, дающих «беспрецедентное понимание» схемы, по которой Facebook модерирует посты, связанные с такими проблемными темами, как убийства и самоубийства, расизм, терроризм и порнография.
По информации газеты, сотрудники социальной сети перегружены работой, и часто у них есть «всего 10 секунд», чтобы принять решение. Как уточняет The Guardian, многие модераторы испытывают озабоченность в связи с «непоследовательностью и специфическим характером» некоторых правил, касающихся, например, материалов сексуального характера.</description></item><item><title>на самом деле кинематограф существовал и до сериалов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 23:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description> 1000 лучших фильмов по версии критиков Нью–Йорк Таймс По ссылке названия на русском с кратким описанием и рейтингом IMDB. Здесь на английском и с рейтингом Rotten Tomatoes</description></item><item><title>оборона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Защитные механизмы психики:
Всемогущий контроль Человек воспринимает себя как причину всего происходящего, даже если он на самом деле никак не мог на это повлиять (потому что это принять проще, чем то, что окружающий мир невозможно контролировать). Классический пример: маленькие дети, у которых разводятся родители, часто берут на себя вину за распад семьи.
Диссоциация Отделение себя от своих неприятных переживаний, в результате которого они начинают восприниматься как происходящие с кем-то другим.</description></item><item><title>психо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 02 Apr 2017 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%BE/</guid><description>Интересное мнение профессионального психолога о протестах:
С точки зрения психолога нынешние протесты - это не конфликт идеологий и даже не конфликт социальных слоев. Это в первую очередь конфликт между людьми со здоровой (невротической) картиной мира против людей с психотической картиной мира.
Я бы добавил, что в силу целого ряда исторических факторов - поздняя отмена крепостного права, чудовищные потери в двух мировых войнах, тоталитарный строй, репрессии, общий низкий уровень жизни - в нашем обществе очень велика доля людей с пограничным уровнем организации психики, для которых в той или иной степени характерна психотическая картина мира: &amp;quot;кругом враги&amp;quot;, &amp;quot;нам все завидуют&amp;quot;, &amp;quot;как бы хуже не было&amp;quot; и тому подобное.</description></item><item><title>jazzzz</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/jazzzz/</link><pubDate>Sun, 25 Dec 2016 22:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/jazzzz/</guid><description> Периодическая таблица джаза</description></item><item><title>место, наполненное проблемами, требующими решения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 07 Dec 2016 20:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В 2002 году на ежегодном съезде Ассоциации британских неврологов и психиатров лорд Дэвид Оуэн прочёл лекцию о влиянии тяжелой болезни на принятие решений политическими лидерами. Он выделил 14 признаков психопатологий у глав государств, заболевших от власти.
При этом лидер обязательно должен быть у власти не менее одного года. Для диагноза человек должен набрать не менее трёх из следующих критериев, причём один из них должен быть специфичным (5, 6, 10, 12 или 13):</description></item><item><title>деловые люди</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2016 09:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</guid><description> Врач утверждает, что пороки американского характера можно кратко суммировать:
Чрезмерная страсть к богатству. Переутомление ума и тела в погоне за бизнесом. Чрезмерная волнение и спешка во всех жизненных делах. Невоздержанность в еде, питье и курении. Общее игнорирование истинных законов жизни и здоровья. Техас. 15 января 1870 года</description></item><item><title>еще одно дерево</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Чем прекрасен жж – в комментариях могут быть настоящие жемчужины Например, развитие темы генеалогического древа живописи (парижской живописи)
В июньском выпуске «Вэнити Фейр» 1998 года (где «дерево современного искусства» было впервые опубликовано в 1933 году) вышла обновлённая версия 90-х годов
еще один вариант
via</description></item><item><title>древо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2016 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description> &amp;quot;Дерево современного искусства&amp;quot; 1940.
p.s. Не понимаю, как можно было забыть Уильяма Тёрнера</description></item><item><title>экспансия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%8D%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%8D%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Многие технологии в своем развитии проходят пять стадий. На примере часов:
Есть только одна вещь (единственные часы на городской ратуше) Есть несколько вещей (часы появляются в самых богатых домах) Есть у каждого (часы на руке) Есть несколько у каждого (дорогие часы для переговоров, дизайнерские часы, часы для дайвинга&amp;hellip;) Функцию берет на себя другой предмет (мобильный телефон)</description></item><item><title>цветовая дифференцация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Французская открытка 20-х годов прошлого века. Определение характера женщины по ее нижнему белью: педантизм и авторитаризм вспыльчивость и страсть доверчивость и спокойствие зависть и скупость мягкость и скромность</description></item><item><title>переходите на темную сторону</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%83/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2016 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%83/</guid><description>Шкала Бортля​ (Bortle scale) для оценки темноты ночного неба
Класс 9: Внутригородское небо. Все небо ярко освещено, даже в зените. Многие из звезд, образующих знакомые созвездия, не видны, а слабые созвездия, такие как Рак и Рыбы, не видны совсем. Кроме, возможно, Плеяд, никакие объекты Мессье глазом не видны. Единственные небесные объекты, на которые приятно смотреть в телескоп, - это Луна, планеты и несколько звездных скоплений (если их удастся найти). Невооруженным глазом видны звезды 4 или ярче.</description></item><item><title>размеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2016 20:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>В 1917 году Калифорнийская ассоциация оливок (маслин) приняла следующие обозначения для размера оливок:
120-135 оливки в одном фунте: Стандартные 105-120 оливок в одном фунте: Средние 90-105 оливок в одном фунте: Большие 75-90 оливок в одном фунте: Экстра большая 65-75 оливок в одном фунте: Громадные 55-65 оливок в одном фунте: Колоссальная 45-55 оливок в одном фунте: Гигантские
В дальнейшем в связи с успехами селекционеров к ним добавились и большие размеры: Jumbo, Supercolossal и Special Supercolossal.</description></item><item><title>идея для спидометра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 18 Aug 2016 00:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Интересна градация темпа в музыке:
grave – очень медленно, значительно, торжественно, тяжело largo – широко, очень медленно largamente – протяжно adagio – медленно, спокойно lento – медленно, слабо, тихо, скорее, чем largo lentamente – медленно, слабо, тихо, скорее, чем lento larghetto – довольно широко andante assai – очень спокойным шагом adagietto – довольно медленно, но подвижнее, чем adagio andante – умеренный темп, в характере шага (букв. «идя») andante maestoso – торжественным шагом andante mosso – оживлённым шагом comodo, comodamente – удобно, непринуждённо, не спеша andante non troppo – небыстрым шагом andante con moto – непринуждённо, не спеша andantino – скорее, чем andante, но медленнее, чем allegretto moderato assai – очень умеренно moderato – умеренно, сдержанно, средний темп между andante и allegro con moto – с движением allegretto moderato – умеренно оживлённо allegretto – медленнее, чем allegro, но скорее, чем andante allegretto mosso – быстрее, чем allegretto animato – оживлённо animato assai – очень оживлённо allegro moderato – умеренно быстро tempo di marcia – в темпе марша allegro non troppo – быстро, но не слишком allegro tranquillo – быстро, но спокойно allegro – скорый темп (буквально: «весело») allegro molto – весьма быстро allegro assai – весьма быстро allegro agitato, allegro animato – весьма быстро, взволнованно allegro vivace – значительно быстро vivo, vivace – быстро, живо, быстрее, чем allegro, медленнее, чем presto presto – быстро prestissimo – в высшей степени быстро, очень быстро</description></item><item><title>в минус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2016 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</guid><description>В 1970-е годы итальянский экономист Карло М. Чиполла написал эссе «Основные законы человеческой глупости». Он перечислил пять основных законов:
Человек всегда безнадежно недооценивает количество окружающих его глупцов Вероятность того, что человек может оказаться глуп, не зависит от любых других качеств этого человека Глупец – это человек, вредящий другим без выгоды для себя, а, возможно, даже и во вред себе Неглупые люди всегда недооценивают разрушительную силу глупцов. В частности, они постоянно забывают, что если ты свяжешься с глупцом, то вне зависимости от времени, места и обстоятельств, это всегда обернется дорогостоящей ошибкой Глупец – это самый опасный тип человека.</description></item><item><title>схема</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D1%85%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2016 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D1%85%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Породы домашних кошек Картинка большого размера</description></item><item><title>разговор с разных уровней</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D1%81-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 07 Jun 2016 15:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D1%81-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Мне кажется, что мой журнал гораздо важнее не для толерантных людей с их терпимостью, самоиронией, открытостью и готовностью к переменам, а для гомофобов, националистов, антисемитов, расистов, сторонников твердой руки и возрождения Империи. Потому что первых мне не нужно переубеждать, а вот у вторых я могу немного поколебать их уверенность в собственной правоте и помочь им перейти на новый уровень
Расскажу немного о эволюции ценностей и Спиральной динамике Клера Грейвза. Он выделял несколько несколько уровней ценностей социума:</description></item><item><title>кому таторы, а кому ляторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 03 Apr 2016 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Постулаты речевой коммуникации Пола Грайса:
Максимы количества, или постулаты информативности: Ты не должен давать слишком много или, наоборот, слишком мало информации в конкретной коммуникативной ситуации
Максимы качества, или постулаты истинности: Не говори того, что считаешь ложным. Не говори того, для чего у тебя нет достаточных оснований Эти максимы предполагают искренность собеседника или по крайней мере то, что он не введет вас в заблуждение
Постулат релевантности: Не отклоняйся от темы, говори то, что в данный момент имеет отношение к делу.</description></item><item><title>473 по цельсию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/473-%D0%BF%D0%BE-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 22 Mar 2016 13:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/473-%D0%BF%D0%BE-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Список грехов для подготовки к исповеди в Православии для женщин Список, возможно, не является полным.
Нарушала правила благоповедения молящихся во святом храме.
Имела недовольство на свою жизнь и на людей.
Совершала молитвы без усердия и низкого поклона иконам, молилась лёжа, сидя (без нужды, по лености).
Искала славы и похвалы в добродетелях и трудах.
Не всегда довольствовалась тем, что есть: хотелось иметь красивую, разнообразную одежду, мебель, вкусную пищу.</description></item><item><title>хромые и двуличневые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2016 08:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Список устаревших названий цветов и оттенков:
Авантюрин — багровый, тёмно-красный. Аврора — устрично-розовый. Аврорный — от имени Авроры — богини утренней зари в римской мифологии. Светлый оранжево-розовый или жёлтый с красноватым отливом. Алебастровый (алавастровый) — бледно-жёлтый с матовым оттенком. Чаще этот цвет употребляют, когда говорят о цвете лица. Аделаида — красный оттенок лилового. По другим источникам, тёмно-синий. В 40—50-х годах XIX в. употреблялось в прессе и литературе: встречается у Тургенева («цвета аделаида, или, как у нас говорится, оделлоида») и Достоевского («Так этот галстух аделаидина цвета?</description></item><item><title>хаос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%85%D0%B0%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2015 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%85%D0%B0%D0%BE%D1%81/</guid><description>У самого большого в мире интернет-магазина Amazon есть 80 гигантских складов, расположенных в стратегически важных с точки зрения логистики городах по всему миру. Огромные складские помещения занимают площадь более 1,2 миллионов квадратных футов и содержат километры конвейерных линий для сборки заказов.
Самое интересное в этом – система хранения. Вместо того, чтобы размещать товары на складе по товарным категориям или согласно каким-либо другим специфическим характеристикам, Amazon использует систему «хаотического хранения», при которой товары складируются несистемно, а там, где есть свободное место.</description></item><item><title>зона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>В коробочку к изохронным картам
1914. Время путешествия при отправлении из Лондона 1881 1920 1910. Мельбурн 1914. Манчестер</description></item><item><title>полугары и перегары</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2015 09:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%8B/</guid><description>ТАБЛИЦА ОСНОВНЫХ ПЕРЕГАРОВ
Водка - перегар ровный, течёт как Волга. Принят за эталон, от него уже танцуют. Ром - помутней, отдаёт гвоздикой. Виски - дубовый перегар, отдаёт обсосанным янтарём. Коньяк - будто украденную курицу жарили. И пережарили. Джин - пахнет сукном красных штанов королевских гвардейцев. Портвейн - как будто съели полкило овечьего помёта. Кагор - изабеллой с блюменталем. Токайское - сушёный мухомор. Херес - ветром дальних странствий. Мадера - светлым потом классических гитаристов школы Сеговии.</description></item><item><title>по дороге к разуму</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B5-%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Wed, 11 Nov 2015 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B5-%D0%BA-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83%D0%BC%D1%83/</guid><description>Purgatorius – один из ранних предков человека Интересно попробовать разобраться, какие именно стратегии выживания живых существ привели к появлению разума. Какие-то свойства разума есть у любых живых существ. Строго говоря, мы не очень хорошо себе представляем – что такое разум. Так, например, собаку мы считаем умной, если она выполняет наши команды. Но это не ум – это послушность (интересно, что иногда точно также судят об уме детей).
Так вот у живого существа в его развитии есть множество выигрышных стратегий.</description></item><item><title>элементы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2015 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</guid><description>via К словам Мичио Каку: «В белом карлике могут синтезироваться легкие элементы (с атомным весом ниже железа). Затем, по прошествии миллиардов лет, звезда коллапсирует, создавая огромные давления, которые фактически вталкивают электроны в ядра. В результате температура подскакивает до триллионов градусов. Энергия гравитации вызывает взрыв, создавая сверхновую звезду. Высокая температура и синтезирует элементы с атомным весом выше железа.
Это означает, что Солнце не является истинно &amp;quot;матерью&amp;quot; Земли. Температура Солнца высока лишь настолько, что возможен процесс нуклеосинтеза водорода с образованием гелия.</description></item><item><title>0. Отказ от усилий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/0.-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BE%D1%82-%D1%83%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 12 Oct 2015 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/0.-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BE%D1%82-%D1%83%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Для себя. Чтобы не забыть. Некоторые косвенные признаки возможного слабоумия
Вы стали болезненно воспринимать критику, в то время как сами слишком часто критикуете других.
Вам не хочется учиться новому. Скорее согласитесь на ремонт старого мобильного телефона, чем будете разбираться в инструкции к новой модели.
Вы часто произносите: &amp;quot;А вот раньше&amp;quot;, то есть, вспоминаете и ностальгируете по старым временам.
Вы готовы с упоением рассказывать о чем-то, невзирая на скуку в глазах собеседника.</description></item><item><title>Пятница – день Freitag</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-freitag/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2015 16:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-freitag/</guid><description>Валгалла – некое подобие рая, куда попадают воины, павшие с мечом в руке, это только половина скандинавского рая. Воинов отбирает туда сам Один. Вторая половина это Фолькванг (Fólkvangr) – «поле людей» или «народное поле». Погибших отбирает для Фолькванга Фрея — предводительница валькирий. Это не означает, что она забирает себе худших воинов, чем Один; они делят павших воинов между собой. Сохранилось очень мало описаний Фолькванга, главный зал которого – Сессрумнир описывается как «великий и справедливый».</description></item><item><title>Кузнецы, мельники, портные и попы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%86%D1%8B-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2015 12:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BA%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%86%D1%8B-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%8B/</guid><description> Карта самых распространенных «профессиональных» фамилий</description></item><item><title>путешествия с электроприборами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F-%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2015 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F-%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Полезная карта для путешественника с типами электрических розеток
В 1998 г. Министерство торговли США каждому типу розеток и вилок присвоило обозначение латинскими буквами. Эта классификация сейчас принята во всем мире.
Используется в Северной и Центральной Америке, в Японии. Штепсельная вилка состоит из двух плоских параллельных контактов, но в японском варианте контакты одинакового размера, а в американском — один чуть шире другого. Причин огромного разнообразия розеток несколько: Во-первых, свой отпечаток наложила борьба технологий на заре освоения электричества.</description></item><item><title>всего несколько деталей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2015 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>«Олимпия» Мане В 1865 году на Парижском салоне разразился чуть ли не самый крупный скандал за всю его, на тот момент почти двухвековую, историю. Перед одной из картин пришлось выставить вооруженную охрану, чтобы защищать произведение от негодующей толпы. Возмущенные посетители пытались плюнуть на полотно, ударить его тростью или зонтом. Критики клеймили картину за цинизм и разврат и заклинали оградить от этого чудовищного зрелища беременных женщин и юных дев.
Казалось бы, что отличало обнаженную девушку с картины Мане от «Венер», «Сусанн», «Купальщиц» и прочих ню, которые в середине XIX века присутствовали на каждой выставке?</description></item><item><title>angry birds</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/angry-birds/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2015 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/angry-birds/</guid><description>Работа «Птица в космосе» скульптора Бранкузи
Когда ее пытались ввезти в США, таможенный чиновник отказался признать в ней произведение искусства (пошлина за художественные работы не взымалась). Он провел скульптуру по графе «Металлическая больничная утварь и предметы домашнего обихода» и заставил заплатить $4000. Возмущенный Бранкузи подал в суд.
Таможню поддержали художники — члены Национальной академии, отстаивавшие традиционные приемы в искусстве. Они выступали на процессе свидетелями защиты и категорически настаивали на том, что попытка выдать «Птицу» за произведение искусства — просто жульничество.</description></item><item><title>перстеньки из рыжья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D1%8B%D0%B6%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2015 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D1%8B%D0%B6%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Иуду Искариота часто изображают рыжим только на том основании, что в Германии начиная с XII века его прозвище Искариот (по-немецки Ischariot) - человек из Кариота, поселения южнее Хеврона - было разложено на ist gar rot (то есть «совершенно красный»). И красный стал цветом Иуды: в его сердце полыхает адское пламя, и изображать его следует с пламенеющими волосами, то есть рыжеволосым, ибо рыжий цвет является знаком коварной природы и свидетельствует о его предательстве.</description></item><item><title>языки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2015 09:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8/</guid><description>подробнее
фейсбук</description></item><item><title>градации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Для любителей оскорблений: Примерное IQ идиота (от др.-греч. ἰδιωτεία (idioteia) — «невежество») – 0-25 имбецила (от лат. imbecillus — слабый, немощный) – 26–50 дебила (лат. debilis — «слабый») – 51–70 via
p.s. В 2010 году в США был принят «Закон Розы», заменивший во врачебных документах определение «умственно отсталый» на «интеллектуальный инвалид»
фейсбук</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2015 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>У Гэри Чепмена есть теория существования пяти разных языков любви:
Слова благодарности и комплименты Время, проведенное с любимым человеком Подарки, цветы и прочие осязаемые знаки внимания Помощь любимому человеку в его делах (по хозяйству и пр) Тактильный язык – всякие обнимашки и прикосновения И, как правило, у человека лучше всего развит один язык. В ущерб остальным. Например, муж проводит много времени на работе, чтобы обеспечить семью и делать постоянно разные подарки.</description></item><item><title>гражданская война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 18:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>История нарколога: Существуют два основных вида алкоголизма – «южный» и «северный» Южный приводит к циррозу печени Северный – к слабоумию</description></item><item><title>парламентаризм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2015 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>К истории про сто слов для снега
еще, еще
Сначала кажется – какой странный английский. А потом начинаешь вспоминать: косяк, стая, стайка, стадо, гурт, муравейник, рой, улей, термитник, караван, отара, прайд, табун, колония, отряд, сообщество, семья, выводок, свора, гнездо, группа, помет, лежбище, пара&amp;hellip;</description></item><item><title>списки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2015 14:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>К ВГИКовскому списку фильмов, рекомендованных к обязательному просмотру И к списку Спилберга
Список лучших фильмов Андрея Звягинцева
Прежде, чем я предложу список фильмов, которые необходимо увидеть, я поделюсь некоторыми соображениями относительно этой затеи. Уже не раз приходилось по просьбе разных изданий составлять короткие списки самых выдающихся фильмов, когда-либо снятых во всем мире. Ясное дело, что подобные списки всегда грешат даже не субъективностью, от этого никуда не денешься, а какой-то труднообъяснимой случайностью выбора.</description></item><item><title>желтенькие и зелененькие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2015 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Говорят, что табличка из администрации президента. Реакция на Крым</description></item><item><title>Черное море и Желтое море</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5-%D0%B8-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2015 23:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5-%D0%B8-%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</guid><description>Для себя – у кого какой элемент. Вы наверняка это знаете.
Слово темперамент происходит от латинского temperamentum — смесь, надлежащее соотношение частей. Согласно классификации Гиппократа есть четыре типа людей:
Люди с преобладанием лимфы. От греческого φλέγμα – флегма «мокрота». Элемент «вода» делает человека спокойным и медлительным (флегматики).
Люди с преобладанием жёлтой жёлчи. От греческого χολή – холе «жёлчь, яд». Элемент «огонь» делает человека истеричным и хамовитым (холерики).
Люди с преобладание крови.</description></item><item><title>система</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2015 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Интересная попытка Генриха Альтшуллера систематизировать научно-фантастические произведения. 1964 год
Например, подкласс 3 «Эволюция капитализма», группа 3 «Загнивание искусства, утрата знаний»
Запрет на чтение книг; люди разучились читать. О. Хаксли &amp;quot;Прекрасный новый мир&amp;quot; (1932) Р. Брэдбери &amp;quot;451 градус по Фаренгейту&amp;quot; Э. Лудвиг &amp;quot;Маленький преступник&amp;quot; (1964)
Книги не продаются, их можно получить только в виде премии за покупку других товаров. С. Хоси &amp;quot;Премия&amp;quot; (1966)
Люди разучились считать, за них это делают машины.</description></item><item><title>стереотипы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2014 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Европейские национальные стереотипы XVIII века: испанцы, французы, итальянцы, немцы, англичане, шведы, поляки, венгры, русские московиты, турки или греки. Осторожно – оголтелый национализм! Особенно касательно последних четырех наций.
Интересно было бы сегодня составить такую же таблицу. Хотя бы про Россию.
Испанцы: Манеры: надменные, Характер: чудесный Склад ума: умны и образованы Темперамент: мужественный Научные знания: теология Одежда: респектабельная Недостатки / пороки: гордость Склонности: тщеславие Недуги: запор Страна: плодородна Воинские добродетели: щедрость Почитание: самых лучших Предводитель: монарх Страна изобильна: фруктами Времяпровождение: игры Сравнение с животными: слон Конец жизни: в кровати</description></item><item><title>50-60</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/50-60/</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2014 00:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/50-60/</guid><description> Топ-10 фильмов Тарковского:
«Дневник сельского священника» Робер Брессон, 1950 «Причастие» (Зимний свет) Ингмар Бергман, 1963 «Назарин» Луис Бунюэль, 1959 «Земляничная поляна» Ингмар Бергман, 1957 «Огни большого города» Чарли Чаплин, 1931 «Сказки туманной луны после дождя» (Угэцу моногатари) Кэндзи Мидзогути, 1953 «Семь самураев» Акира Куросава, 1954 «Персона» Ингмар Бергман, 1966 «Мушетт» Робер Брессон, 1967 «Женщина в песках» Хироси Тэсигахара, 1964</description></item><item><title>наружная и внутренняя твердость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2014 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Культурологи Фонс Тромпенаарс и Чарльз Хампден-Тернер предложили делить мировые культуры согласно теории кокоса и персика: В персиковых культурах, подобных США или Бразилии, люди склонны быть дружелюбными (мягкими) с новыми знакомыми. Они часто улыбаются прохожим, быстро переходят на обращение по имени, делятся информацией о себе и задают личные вопросы людям, которых едва знают. Но после недолгой дружеской беседы с персиком вы можете внезапно наткнуться на твердую косточку, где персик защищает свое истинное «я», и отношения резко прекращаются.</description></item><item><title>и кораблюшечка плыветушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2014 22:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Федерико Феллини
Мне не нравятся: партии, праздники, триппа (рубец, приготовленный с помидорами), интервью, круглые столы, когда у меня просят автографы, улитки, которые едят французы, путешествовать, стоять в очереди, горы, лодки, включенное громко радио, громкая музыка в ресторане, может быть и музыка вообще, анекдоты, футбольные фанаты, вертеп, горгонзола, премии, устрицы, не нравится, когда говорят о Брехте, и сам Брехт не нравится, официальные ужины, тосты, долгие разговоры, узнавать чьи-то мнения, быть приглашенным на выставки живописи, на театральные премьеры, читать рукописи, чай, ромашка, икра, предпремьерное время, театральность, буйный темперамент, вопросы, Пиранделло, прекрасные пейзажи, собирать подписи по инстанциям, политические фильмы, исторические фильмы, незатемненные окна, безответственность</description></item><item><title>за языком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B7%D0%B0-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 03 Aug 2014 01:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%B7%D0%B0-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Когда какое-то государство целенаправленно проводит политику разжигания ненависти, оно обычно использует «язык вражды». Существуют три классификации «языка вражды»:
Мягкий «язык вражды» Создание негативного образа этнической группы. Упоминание названий этнической группы в уничижительном контексте. Утверждение о неполноценности этнической группы. Утверждение о моральных недостатках этнической группы. Упоминание социальной группы или её представителей как таковых в унизительном или оскорбительном контексте (к примеру, в криминальной хронике). Цитирование ксенофобных высказываний или публикация подобного рода текстов без соответствующего комментария, определяющего размежевание между мнением интервьюируемого и позицией автора текста (журналиста); предоставление места в газете для явной националистической пропаганды без редакционного комментария или иной полемики.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2014 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>После аварии в метро автомобилисты разделились на две категории: Таксисты, которые увеличили цену за проезд в пять раз И люди, которые везут всех бесплатно
upd «Новое желтое такси», «Формула такси» и «Такси 956» возят всех бесплатно</description></item><item><title>на святое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 15 Jul 2014 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Логические противоречия и нестыковки в Библии (английский/немецкий)
И чтобы два раза не ходить – жестокость и насилие в Библии (русский) а также – нетерпимость, противоречия, пророчества, наука и пр.</description></item><item><title>was impressed</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/was-impressed/</link><pubDate>Sat, 12 Jul 2014 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/was-impressed/</guid><description>Из письма Льва Толстого:
Письмо это, которое я теперь переписываю, я написал уже недели три тому назад и тогда же начал составлять список книг, произведших на меня сильное впечатление, определяя меру впечатления четырьмя степенями, которые обозначал словами: огромное, очень большое и большое. Список я подразделил по возрастам: 1) детство до 14 лет; 2) с 14 до 20; 3) с 20 до 35; 4) с 35 до 50 и 5) от 50 до 63.</description></item><item><title>лучшие читатели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 09 Jul 2014 23:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Исаак Башевис Зингер «Почему я стал писать для детей»:
Дети читают книги, а не рецензии, им нет дела до критиков. Дети не читают для того, чтобы познать самих себя. Они не читают для того, чтобы избавиться от чувства вины, побороть жажду протеста или чтобы справиться с одиночеством. Им нет дела до психологии. Они ни в грош не ставят социологию. И не пытаются понять Кафку или «Поминки по Финнегану». Дети не утратили веры в семью, ангелов, демонов, ведьм, гоблинов, логику, ясность изложения, пунктуацию и прочий устаревший хлам.</description></item><item><title>Film Noir</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/film-noir/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2014 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/film-noir/</guid><description>Первое правило фильмов жанра «нуар»: Главными героями должны быть Женщина с прошлым и Мужчина без будущего
via</description></item><item><title>классификации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 25 May 2014 17:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В языке дирбал австралийских аборигенов есть четыре именных класса, которые описывают все предметы во Вселенной:
«Мужской род» (байи): мужчины, кенгуру, поссумы, летучие мыши, большинство змей, насекомых и рыб, некоторые птицы, Луна, бури, радуги, бумеранги
«Женщины, огонь и опасные предметы» (балан): собаки, некоторые виды змей и рыб, светлячки, скорпионы, утконосы, бандикуты и ехидны, некоторые виды деревьев, щиты, копья, Солнце и звезды.
«Деревья и плоды» (балам): все съедобные плоды и растения, у которых есть клубни, папоротники, мед, сигареты, торты</description></item><item><title>1 + 1 = 11</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/1--1-11/</link><pubDate>Sun, 18 May 2014 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/1--1-11/</guid><description>Треугольная теория любви Роберта Стернберга</description></item><item><title>товары</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 03 May 2014 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%8B/</guid><description>Из интересной книги 1816 года «Манифест о разрешении привоза разных иностранных товаров». Чем разрешалось и что запрещалось ввозить и вывозить из России.</description></item><item><title>ошибки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Толковая статья. Интересно про умных, но ленивых и про «Пять языков любви»
Мои любимые ошибки
Сергей Котырев, основатель и генеральный директор UMI.ru
Однажды меня попросили сделать доклад на тему «Пять моих главных ошибок в менеджменте». Я решил составить список значимых промахов и довольно быстро набрал 41 пункт. Это было слишком много даже для заинтересованного слушателя. Поэтому я решил зафиксировать только те ошибки, которые повторял раз за разом, и те, что «ударили» больнее всего.</description></item><item><title>ветер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Wed, 26 Mar 2014 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>У Гесиода упомянуто три ветра – Борей (северный бурный ветер), Нот (южный горячий ветер, приносящий туманы и дожди) и Зефир (западный легкий ветер). у Гомера к ним добавлен Евр (восточный переменчивый ветер).
Потом добавили еще два: Аргест – сухой западно-северо ветер, связанный с грозовыми облаками и градом Апелиотес – теплый восточный ветер в Греции, дующий «от Солнца» (солнечный ветер), иногда сопровождавшийся небольшими ливнями
Потом Аристотель составил более подробную карту ветров Апарктий (Борей, Аквилон), Мес, Кекий, Апелиот, Эвр, Финикийский, Нот, (?</description></item><item><title>мотивы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2014 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D1%8B/</guid><description>В 1947 году Джордж Оруэлл написал небольшое эссе &amp;quot;Почему я пишу&amp;quot;. Не считая необходимости зарабатывать на жизнь, он выделил четыре основных мотива, заставляющих человека писать:
Чистый эгоизм. Жажда выглядеть умнее, желание, чтобы о тебе говорили, помнили после смерти, стремление превзойти тех взрослых, которые унижали тебя в детстве, и т. д. и т. п. Лицемерием было бы не считать это мотивом. Это мотив, и очень сильный. Писатели делят это чувство с учеными, художниками, политиками, адвокатами, воинами, процветающими бизнесменами, короче, со всем верхним слоем человеческого общества.</description></item><item><title>сделка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2014 22:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</guid><description>К 1914 году отношения Эйнштейна со своей женой Милевой Марич, с которой он к тому времени прожил 11 лет, резко ухудшились. Понимая, что никаких надежд на возобновление романтических отношений нет, Эйнштейн предложил поддерживать брак ради детей и выдвинул ряд условий. Фактически это был ультиматум, который Милева приняла:
А. Вы будете следить за тем, чтобы:
моё нижнее и постельное бельё было чистым и содержалось в порядке; мне подавали еду три раза в день в моём кабинете; моя спальня и кабинет содержались в чистоте и порядке, и чтобы никто, кроме меня, не прикасался к моему рабочему столу.</description></item><item><title>от синицы до пеструшки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%B4%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2013 11:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B-%D0%B4%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>(с) Эраст Петрович Перцов Слушайте рассеянно, отвечайте нехотя, до той самой минуты, пока проситель прошепчет, что будет вам благодарен
Возьмите от того, кто дает больше, а прочих с шумом и гневом проводите за дверь
Искусство брать взятки открывает нам прямой путь к счастию
Для духовного утешения чиновника - цитаты из Евангелия: «Всякое деяние есть благо», и «Дающему да воздастся».
Классификация взяток - они делятся на три вида: натурой, деньгами и взаимными одолжениями.</description></item><item><title>Футура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D1%84%D1%83%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2013 17:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D1%84%D1%83%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Методы футурологии
Метод / Описание / Достоинства / Ограничения / Пример
Экстраполяция Продолжение графика функции на основе представлений о ее непрерывности Простота и точность при описании ближайшего будущего Отрыв от реальности, проблема маленькой базы Закон Мура
Модель Создание схемы событий Описывает явление на основе его внутренних особенностей Может быть не точна и не давать правильного результата; выбор модели может быть подвержен разным когнитивным искажениям Борьба классов у Маркса</description></item><item><title>пятая стадия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/07/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2013 08:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/07/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Из книги &amp;quot;Tribal leadership: leveraging natural groups to build a trhiving organization&amp;quot;
Есть пять стадий развития племен:
Первая. Дикие люди, иногда чуть ли не ходящие на работу с пистолетом. Бандиты. Их риторика строится вокруг фразы &amp;quot;жизнь дерьмо&amp;quot; (life sucks). Всё вокруг - оно.
Вторая. Унылый офисный планктон. Они выросли из Типа Один и теперь понимают, что не всё дерьмо, а есть неплохие островки, на которые лично их к сожалению не берут.</description></item><item><title>динозавры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 27 Jun 2013 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%80%D1%8B/</guid><description>К закону перехода качества в количество
Интересно, что еще пару лет назад никто из производителей компьютеров и ноутбуков не догадывался, какой мощнейший удар по их бизнесу нанесут эти недомерки – мобильные телефоны и планшеты. Фактически произошло эволюционное разделение индустрии на две ветви: компьютеры с мониторами и клавиатурами останутся у нескольких процентов людей, производящих контент, а остальной рынок достанется подавляющему большинству – потребителям контента. Немного упрощая можно сказать, что планшет – это откат к некому симбиозу телевизора и телефона.</description></item><item><title>разное. последнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 18 Jun 2013 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>В 1999 году банду воров принудили к общественным работам вдоль трассы в Ротерэме. Следующей весной высаженные вдоль дороги нарциссы расцвели и образовали слова «трах» (shag) и «херня» (bollocks).
В 1915 году миллионер Сесил Чабб (1876–1934) купил своей жене Стоунхендж. Подарок ей не понравился, и Чабб в 1918 году передарил его британскому народу.
«Warmduscher» по-немецки означает «слабак»: жалкий человек, принимающий только горячий душ.
Первый опубликованный кроссворд назывался ворд-кроссом.
Музеи и галереи Великобритании каждый год посещает в семь раз больше людей, чем футбольные матчи Премьер-лиги.</description></item><item><title>разное. часть 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2013 21:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Содержать человека в тюрьме в Великобритании стоит 45 000 фунтов в год – это в полтора раза дороже, чем послать его учиться в Итон.
Духовный искатель и вегетарианец сэр Чарлз Ишэм (1819–1903) придумал садовых гномов в 1847 году. Он надеялся, что они приманят в его сад настоящих гномов.
Викторианские руководства советовали женщинам в путешествиях по железной дороге держать во рту булавку как средство против нежелательного поцелуя в темноте, когда поезд проезжает тоннель.</description></item><item><title>разное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2013 17:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Между 1838 и 1960 годами на более чем половине фотографий фигурировали младенцы.
В XIX и начале XX века удаление всех зубов и замена их на вставные было популярным подарком на 21-летие.
В XVIII веке французский флот хоронил своих покойников в трюмах.
В мире существует столько алмазов, что каждому жителю планеты досталось бы по полной чашке.
40 % человечества не дожило до первого дня рождения.
Человеческий мозг принимает 11 миллионов бит информации в секунду, но осознает лишь 40 бит.</description></item><item><title>посредники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 00:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Интересно, что в иерархии феодальной эпохи Японии крестьяне находились сразу под самураями – выше ремесленников и гораздо выше торговцев. Потому что они производили продовольствие, от которого зависели все.
Торговцев же подвергали остракизму, как паразитов общества. Они жили в отдельных местах и общаться с ними по вопросам, не связанным с бизнесом, было запрещено.
via</description></item><item><title>1959</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/1959/</link><pubDate>Mon, 10 Jun 2013 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/1959/</guid><description>А. Вероятно, манерная женщина. Держит сигарету так, как будто боится потерять ее. Будет держаться за своего мужчину обеими руками.
В. Женщина, скучающая на вечеринке. Концентрируется на кончике своей сигареты, чтобы не зевнуть
С. Умный мужчина, склонный к созерцательности.
D. Человек со слабым характером. Ненадежен, любит приврать.
Е. Ярко выраженный индивидуалист. Упрям, любит идти напролом.
F. В доску свой парень. Сильный характер. Этакий миллионер из Техаса, сделавший себя сам.
G. Смелый парень, склонный к излишнему риску.</description></item><item><title>стандарты золотой середины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/05/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 May 2013 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/05/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Усредненные женские лица, составленные из тысяч фотографий
via</description></item><item><title>грехи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 01 Nov 2012 16:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%B8/</guid><description>Незадолго до убийства Ганди написал для своего внука Аруна список из семи грехов современного общества:
политика без принципов богатство без труда удовольствие без осознания знание без воли коммерция без нравственности наука без гуманности вероисповедание без самопожертвования
И чтобы два раза не ходить – девять сатанинских грехов Антона Шандора Ла-Вея (1987 год):
Глупость. Плохо, что глупость не вызывает болевых ощущений. Невежество - одно дело, но наше общество все в большей степени процветает на глупости.</description></item><item><title>правила</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2012 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</guid><description>К истории про рассказ из нескольких слов Хороший пост на лепре</description></item><item><title>птицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2012 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Интересно соответствие средневековой табели о рангах с птицами
Король: Кречет Принц: Сапсан Герцог: Сокол Граф: Ястреб Рыцарь: Балобан Оруженосец: Средиземноморский сокол Знатная дама: Дербник Йомен: Тетеревятник Священник: Перепелятник Слуги, пажи, дети: Пустельга</description></item><item><title>шкала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D1%88%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2012 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D1%88%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>в хроме почему-то глючит</description></item><item><title>уникальность сюжета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/10/%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2011 15:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/10/%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Тематическая классификация и распределение фольклорно-мифологических мотивов по ареалам (Ю.Е. Березкин)
Огромное количество одинаковых сюжетов в мифологиях нардов мира. Например про бунт вещей, про то, что ногти нужно хранить, про то, что связь между мирами рвется по вине женщины, про птиц, посланных на разведку, про людей на пробу и людей, сделанных из экскрементов, про огонь в гениталиях женщины, про путешествие в загробный мир, про человека, которого проглотило животное, про попытку утопить Бога, про последнюю битву&amp;hellip;</description></item><item><title>Ten Muses</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/ten-muses/</link><pubDate>Mon, 26 Sep 2011 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/ten-muses/</guid><description>The Ten Muses of Poetry
Mishearing Misunderstanding Mistranslating Mismanaging Mislaying Misreading Misappropriating cliches Misplacing objects belonging to roommates or lovers Misguided thoughts at inappropriate times, funerals, etc. Mississippi (the river) /Andrei Codrescu/</description></item><item><title>бирки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2011 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description>У Итало Кальвино про книги:
Книги, которые можно и не читать Книги, написанные для чего угодно, только не для чтения Уже прочитанные книги, которые можно было и не открывать, поскольку они принадлежали к категории уже прочитанного еще до того, как были написаны Книги, которые ты охотно бы прочел, будь у тебя несколько жизней, но жизнь, увы, всего одна Книги, которые ты намерен прочесть, но прежде должен прочесть другие книги Слишком дорогие книги, покупать которые ты подождешь, пока их не уценят вдвое Книги, которые ты мог бы взять у кого-нибудь на время Книги, которые читали все, поэтому можно считать, что ты их тоже читал</description></item><item><title>библиотечные формуляры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 12 Sep 2011 16:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%80%D1%8B/</guid><description>Кольридж делил читателей на четыре категории:
Читатели - «губки»: они легко впитывают в себя прочитанное, но так же быстро возвращаются в первоначальное состояние, оставшись, может быть, лишь слегка испачканными.
Читатели - «песочные часы»: чтобы как-то убить время, они пропускают сквозь себя одну книгу за другой, а в итоге остаются по-прежнему пусты.
Читатели - «фильтры», у которых в памяти оседают только случайные крохи прочитанного.</description></item><item><title>словарный запас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2009 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</guid><description>Упрощение языка ведет к уплощению картины мира. Действительность начинает терять объем. Мы зависим от своего словарного запаса
Аристотель различал только три цвета радуги: красный, зеленый и фиолетовый (греки вообще не очень различали синий и зеленый, называя его цветом моря). В 1073 году киевский летописец писал: «В радуге суть червеное, и синее, и зеленое, и багряное» В старофранцузском не было самих цветов - оранжевого и фиолетового. Не было их и в русском Ньютон сначала выделил в радуге только пять цветов (красный, желтый, зеленый, голубой и фиолетовый), но затем, из соображений гармонии, увеличил их до семи.</description></item><item><title>полтора кота</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/06/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2009 23:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/06/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Анна Ахматова делила людей на две категории: кофе-кошка-Мандельштам и чай-собака-Пастернак</description></item><item><title>бескорыстная любовь к деньгам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/06/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BA-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2005 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/06/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BA-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Английские исследователи считают, что в европейской культуре реально существуют девять видов любви
Первым в их списке значится вид любви под названием «взаимное доверие». Цель этого чувства - сделать каждого партнера лучше и максимально раскрыть его личность.
Затем идет вариант под названием «стрела Купидона». Это любовь-страсть, причем до такой степени интенсивная, что человек теряет способность здравого суждения.
На третьем месте - гедонистическая любовь, возникающая как желание получить элементарное удовольствие и ничего больше.</description></item><item><title>чего сегодня будем бояться?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D0%BE%D1%8F%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2003 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D0%BE%D1%8F%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</guid><description>Анаблефобия – страх посмотреть вверх Апейрофобия – страх перед бесконечностью Аракибутирофобия – страх, что арахисовое масло прилипнет к нёбу Басофобия – боязнь потери способности стоять Венустрафобия – боязнь красивых женщин Гадефобия – страх перед адом Крометофобия – боязнь денег Мнемофобия – боязнь воспоминаний Педиофобия – страх перед куклами Филемафобия – страх перед поцелуями Филофобия – боязнь влюбиться Фобофобия – боязнь испытывать страх Эйсоптрофобия – боязнь увидеть себя в зеркале Эремофобия – боязнь быть самим собой Эргофобия – страх перед работой Эуфобия – боязнь услышать хорошие новости</description></item><item><title>от лучшей в мире ямахи :))</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5-%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%85%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 03 Jun 2003 11:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5-%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%85%D0%B8/</guid><description>Цитата из Сюй Цзэшу, который жил в XV веке и перечислял варианты, когда чай уместен (перевод В. В. Малявина)
«Чай можно пить в такое время:
когда ты празден; когда слушаешь скучные стихи; когда мысли спутаны; когда отбиваешь такт, слушая песню; когда музыка умолкает; когда живешь в уединении; когда живешь жизнью ученого мужа; когда беседуешь поздно ночью; когда занимаешься учеными изысканиями днем; в брачных покоях; принимая у себя ученого мужа или воспитанных певичек; когда посещаешь друга, возвратившегося из дальних странствий; в хорошую погоду; в сумерки дня; когда созерцаешь лодки, скользящие по каналу; среди раскидистых деревьев и бамбуков; когда распускаются цветы; в жаркий день, у зарослей лотоса; возжигая благовония во дворе; когда младшие покинули комнату; когда посещаешь уединенный храм; когда созерцаешь потоки и камни, составляющие живописную картину».</description></item></channel></rss>