<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>классификации on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in классификации on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jan 2022 23:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>тяжела ты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%8B/</guid><description>Роберт Рождественский рассказывал, что у грузчиков, доставляющих в квартиры различные тяжести — шкафы, рояли, серванты и т.д., хозяева делятся на две категории.
На тех, кто говорит: «Осторожно! Руки!» И на тех, кто говорит: «Осторожно! Мебель!»</description></item><item><title>согласно подпункту 42 главы 18</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83-42-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B-18/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83-42-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B-18/</guid><description>Фейсбук — это зло и диктатура, которая прикрывается табличкой &amp;quot;частная компания&amp;quot;. Фейсбук превентивно массово банит несогласных в России прямо перед началом избирательной кампании. Фейсбук нарушает Первую поправку к Конституции США — посягает на свободу слова. Фейсбук банил всех пользователей за фамилию футболиста Хохлова. Каждое четвертое сообщение, которое он вам подсовывает — реклама (выручка соцсети за первый квартал 2021 года равнялась $26,17 млрд, что на 48% больше, чем за аналогичный период годом ранее, а прибыль — $9,5 млрд, или плюс 94%).</description></item><item><title>любые два</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 21:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Прекрасная история от Линор Горалик:
Л. убеждала своего бойфренда, что в мужчине «красивый», «умный» и «хороший» — это треугольник: можно получить любые два из трех. — Это мизандрия, — мрачно сказал бойфренд. — Очень ты, Женя, красивый и хороший, — сказала Л.</description></item><item><title>а.белый и с.черный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0.%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D1%81.%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0.%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D1%81.%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description/></item><item><title>окна роста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D0%BA%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Восемь этапов становления, через которые проходит каждый уличный фотограф. Автор статьи: James Maher
Этап 1. «Кирпич»
Однажды, посмотрев документальный фильм о Вивиан Майер, вы покупаете свой первый фотоаппарат для уличной фотографии. Ваша камера будет стоять как кирпич в течение нескольких месяцев, за исключением тех случаев, когда вы достаёте её, чтобы сфотографировать собаку или садовую мебель на снегу. Однажды вы надеваете шляпу и делаете 12 автопортретов в зеркале, висящем в ванной. Спустя десять лет вы всё ещё используете этот автопортрет.</description></item><item><title>наши маяки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 23:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Интересно, что в Средние века все рыцари воспитывались на героических примерах Девяти достойных.
Праведные язычники: Гектор Александр Македонский Гай Юлий Цезарь
Честные иудеи: Иисус Навин Давид Иуда Маккавей
Добрые христиане: Король Артур Карл Великий Готфрид Бульонский
Самое раннее изображение Девяти достойных в Кельне: Слева направо изображены три христианина: Карл Великий с орлом на щите, король Артур с тремя коронами и Готфрид Бульонский с лежащей перед ним собакой; затем трое язычников: Юлий Цезарь, Гектор и Александр Великий с грифоном на щите; и трое евреев: Давид, держащий скипетр, Иисус Навин и Иуда Маккавей.</description></item><item><title>разное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>У Маркеса в «Сто лет одиночества» колдунья «обучала его заниматься любовью сначала как это делают черви, потом как улитки и, наконец, как креветки»</description></item><item><title>мы, средневековые мореходы…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Вне всяких сомнений силовики будут еще пачками перехватывать переговоры террористов и врагов державы. И каждый раз они будут мучиться и придумывать с нуля текст перехвата. Предлагаю им помочь и составить идеальную вражескую шифровку. В ней обязательно должны быть следующие тезисы:
Мы, террористы, работаем за деньги (грязные зеленые бумажки), а наши недруги — из огромной любви к Родине. Вождя страны, против которой мы ведем нашу подлую подрывную работу, беззаветно любит весь народ.</description></item><item><title>hair (musical)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/hair-musical/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/hair-musical/</guid><description>Есть такая строгая вещь — классический канон. Например, у героев античных статуй всегда были маленькие члены. Большой член считался слишком комичным — его полагалось носить варварам. К тому же в бою это, скорее, зона уязвимости. Об этом у Пушкина есть в «Гавриилиаде»:
Уж ломит бес, уж ад в восторге плещет; Но, к счастию, проворный Гавриил Впился ему в то место роковое (Излишнее почти во всяком бое), В надменный член, которым бес грешил.</description></item><item><title>тест на наблюдательность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Представьте, что вам предложили по отдельности десять фотографий женщин и десять фотографий мужчин. Все они как минимум несколько лет живут вместе друг с другом. Вам нужно определить — кто с кем. Найти одному человеку соответствующую пару. По каким критериям вы будете это делать? На что станете обращать внимание в первую очередь?</description></item><item><title>цвета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Еще два слова про день рождения Интересная японская таблица связи дня рождения с цветом и качествами человека Цвета и качества 366 дней
(гугл-транслейт творит чудеса)</description></item><item><title>кофе-кошка-мандельштам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 01:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>облака смыслов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В большинстве языков мира есть множество различных лексем, обозначающих эмоции. Зачастую слова из разных языков передают схожие эмоциональные состояния: например, английское слово love часто переводится на турецкий как sevgi и на венгерский как szerelem. В то же время, остаётся неясным, имеет ли концепт &amp;quot;love&amp;quot; одинаковое значение для носителей всех трех языков. Если мы обратимся к древнегреческому языку, то там разную любовь выражают сразу четыре разных слова: агапэ — мягкая и жертвенная любовь, филия — дружественная любовь, что-то вроде притяжения, сторге — родственная любовь и эрос — романтическая, страстная любовь.</description></item><item><title>ежик – есть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интересная статья про сто мультфильмов, оказавших наибольшее влияние на анимацию. Выбор мультфильмов на совести авторов статьи.</description></item><item><title>мир до гельветики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 20:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B4%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Дерево шрифтов</description></item><item><title>42</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</guid><description>В Японии существует такое понятие — Якудоси. Это несчастливые кризисные годы человеческой жизни. Для мужчин несчастливым временем был возраст 25, 42 и 61 год, а для женщин — 19, 33 и 37 лет по японскому исчислению. Чтобы получить реальный (западный) возраст, от названных чисел следует отнять единицу, поскольку по традиционной японской системе срок беременности засчитывался за один год жизни
Год, на который выпадали якудоси, назывался «хонъяку» (яп. 本厄, «главная беда»).</description></item><item><title>мимимическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Интересно, что в западной культуре в смайлах основной акцент сделан на губах. А в японской — на глазах. В Японии принято выражать эмоции глазами. Например, выражение Me wo hosomeru (сужение глаз) — синоним улыбки.
via
И в ту же коробочку — обратите внимание на то, как различаются два классических «сценария» по губам и по глазам.</description></item><item><title>против фанатизма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В 1951 году The New York Times Magazine опубликовал статью Рассела «Либерализм как лучший ответ фанатизму» с подзаголовком «Спокойный поиск истины, воспринимаемый многими режимами как опасность, остается единственной надеждой человечества».
10 заповедей либерализма Бертрана Рассела:
Ни в чем нельзя быть абсолютно уверенным.
Не думайте, что имеет смысл создавать определенное мнение, скрывая что-то, ведь то, что вы скрываете, станет известным.
Никогда не пытайтесь препятствовать свободе мысли, тогда вы преуспеете.</description></item><item><title>стереотипы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Правила в разных слоях общества:
Отношение к деньгам: Бедные: Тратить Средний класс: Копить Богатые: Инвестировать
В человеке ценится: Бедные: Чувство юмора Средний класс: Достижения Богатые: Связи
Зависимость от окружающих: Бедные: Инклюзия Средний класс: Самодостаточность Богатые: Эксклюзия
Что важно в еде: Бедные: Количество Средний класс: Качество Богатые: Подача
Во времени важно: Бедные: Текущий момент Средний класс: Планы на будущее Богатые: Продолжение традиции
Смысл образования: Бедные: Абстрактное понятие Средний класс: Деньги и достижения Богатые: Поддержка связей</description></item><item><title>смешное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 21:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Иерархия юмора по версии © Grant Snider</description></item><item><title>кыш, пыш, токтамыш</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D1%8B%D1%88-%D0%BF%D1%8B%D1%88-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%82%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D1%88/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D1%8B%D1%88-%D0%BF%D1%8B%D1%88-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%82%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D1%88/</guid><description>После смерти Ким Ир Сена ожидалось, что президентом станет его сын и наследник Ким Чен Ир, но в 1998 г. была принята конституция в новой редакции, согласно которой Ким Ир Сен посмертно получил титул «вечного президента».
Таким образом, Северная Корея является некрократией — страной, которой формально управляет покойник.
Интересно, можно ли и СССР считать некрократией с её «Ленин жил, Ленин жив, Ленин будет жить»?</description></item><item><title>превратно понятое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Хорошая картинка</description></item><item><title>культур-мультур</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80-%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80/</guid><description>Из поста Lilia Kim
Мировые культуры можно условно разделить на:
— культуры стыда-чести «Приумножать нашу честь» (это, например, Китай и Россия и большая часть восточных культур);
— культуры вины-невинности «Делай правильные вещи» (это Израиль, США и западный мир с христианскими корнями);
— культуры страха-силы «Побеждать и размножаться» (это некоторые находящиеся в самом начале развития африканские страны).
Во всех культурах есть все три этих компонента – но какой-то всегда доминирует.</description></item><item><title>полезно-забавные вещи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</guid><description>Из книги «Российская универсальная грамматика или Всеобщее писмословие, предлагающее Легчайший способ основательного учения русскому языку с седмью присовокуплениями разны учебных и полезно-забавных вещей». Издано в граде Святого Петра 1769 года.
Просто кладезь мудрости. Начиная с того, сколько времен и падежей было в русском языке (например, будущее однократное, будущее неопределенное, давно прошедшее) до забытых пословиц и поговорок:
Филип и в конопле не укрылся. Убить бобра, невидашь добра. Игуменья за чарку, а сестры за ковши.</description></item><item><title>сложные отношения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>«Блок–схема отношений Киотского пингвинариума 2020 года, которую вы можете понять за 3 минуты и смотреть около часа»
Символ сердца (красные линии) представляет пары и влюбленных. Разбитые сердца (синие линии) означают нарушенные отношения. Сердца с вопросительным знаком (фиолетовые линии) представляют собой сложные отношения, которые могут быть больше, чем просто дружба. Желтые линии обозначают основные дружеские отношения. Зеленые линии — враги.</description></item><item><title>эмпирическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Фотография: Роберт Франк Миллеров закон странного поведения: Чтобы понять очевидно странное поведение другого человека, спросите себя: в какую статусную игру он играет, какие унаследованные признаки пытается продемонстрировать и на каком брачном рынке?
Миллеров первый закон неблагодарности потомков: Люди, которые ничего не смыслят в генетике, винят в своих неудачах глупые ролевые модели, которые им привили родители.
Миллеров второй закон неблагодарности потомков: Люди, которые кое-что смыслят в генетике, винят в своих неудачах глупый выбор партнера, который сделали их родители.</description></item><item><title>&amp;amp;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</guid><description>В титрах фильмов есть небольшой типографский нюанс, о котором почти никто не знает:
Если фамилии отделены частицей «and» (и), это означает, что авторы работали независимо друг от друга. А если между фамилиями стоит знак «&amp;amp;» (амперсанд), значит они работали, как одна команда.
via</description></item><item><title>екх и ааа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B5%D0%BA%D1%85-%D0%B8-%D0%B0%D0%B0%D0%B0/</guid><description>Обычные автомобильные номера в Эмиратах имеют 5 цифр. За большие деньги желающие могут приобрести трехзначный номер. Родственники шейха имеют двухзначные номера. Сам шейх имеет регистрационный номер с одной цифрой – «1».
Интересно, что похожая система была в Китае во времена династии Мин. Только дракон, изображенный для самого императора, мог иметь пять когтей. Дракон с четырьмя когтями обычно использовался для высшего императорского сословия и некоторых высокопоставленных чиновников. Дракон с тремя когтями использовался низшими чиновниками и простолюдинами.</description></item><item><title>детское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Что такое любовь с точки зрения детей до 8 лет
Любовь это то, из-за чего ты улыбаешься, даже когда усталый. (Терри, 4 года)
Любовь это то, что бывает с тобой в ёлочной комнате на Рождество, если перестать открывать подарки и прислушаться. (Бобби, 7 лет)
Когда кто-то тебя любит, то он по-другому называет твоё имя. И ты знаешь, что твоему имени хорошо у него во рту. (Билли, 4 года)
Любовь это когда девочка душится духами, а мальчик одеколоном, и они идут гулять и нюхают друг друга.</description></item><item><title>на троне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Профессор политических наук Калифорнийского Университета Дэниэл Трейсман проанализировал 201 случай демократизации в мировой истории за период 1820-2015 годы, попытавшись выяснить, какой процент этих демократизаций объясняется господствующими в современной политической науке «экономическими» теориями, считающими демократию результатом сознательного выбора авторитарных элит?
Как выяснилось – где-то 28-33%. 5% погрешности объясняются различием трактовок понятия «демократизация». В эту треть случаев входят топ-5 изучаемых политической наукой причин демократизации. Эти причины объединяет одна черта – сознательность выбора демократического пути авторитарной элитой, стремящейся: а) поучаствовать в перераспределении будущих доходов, чтобы не провоцировать протесты бедных – объясняет порядка 6-8% демократизаций; б) простимулировать граждан защищать страну (или режим) – 4-5%; в) отучить будущую элиту от патронажа и перейти к более рациональным способам производства и распределения общественных благ – 4%; г) победить во внутри-элитарной борьбе, например, когда одна из элитарных фракций надеется выиграть за счет участия в выборах новых избирателей – 5-10%; д) прекратить длительный конфликт между отдельными группами, не разрешимый иными способами, иногда это формализуется в виде «пакта» – порядка 14-16%, а с пактом – все 19%.</description></item><item><title>читатели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Самые популярные запросы в библиотеке. Все, о чем вы хотели узнать, но стеснялись спросить</description></item><item><title>сыр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D1%8B%D1%80/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 21:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D1%8B%D1%80/</guid><description>Колесо сыров. То, чего россиян лишили по прихоти кремлевских идиотов. Заменили на суррогаты.</description></item><item><title>компромисс и компромиссис</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%81/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%81/</guid><description>К вчерашнему опросу Владимира Лефевра об отличиях русской и американской этических систем. Сразу оговорюсь, что этическая система – это не догма и результаты опроса показывают, что разница между русским и американцами стремительно уменьшается. Добавлю, что любой человек, который начинает рассуждать о врожденном рабстве или других пороках русских, является клиническим идиотом. Россия – это европейская страна с трагической историей, но ничего изначально порочного или неправильного в россиянах нет. Не существует уникальной и загадочной русской души – мы такие же хорошие люди, как и все.</description></item><item><title>гнать, дышать, держать, обидеть, слышать, видеть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 50-х годах XX века профессор педагогики Чикагского Университета Бенджамин Блум попытался сконструировать иерархию образовательных целей, охватывающих когнитивную область, которая шаг за шагом описывала бы уровни человеческого мышления и вытекающие отсюда задачи обучения. С точки зрения Блума, цели обучения напрямую зависят от иерархии мыслительных процессов, таких как: запоминание, понимание, применение, анализ, синтез и оценка.
Соответственно каждому уровню с помощью определенных глаголов может предлагаться набор задач. Так, например, для уровня запоминания подойдут задачи, начинающиеся с глаголов запомните, повторите, перечислите, назовите, напишите, сымитируйте, определите, выучите и т.</description></item><item><title>контра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Исследователи насчитывают несколько промышленных революций в новой истории. В таком случае сегодня человечество переживает первую промышленную контрреволюцию. Заводы стоят, транспорт парализован, поддерживаются только жизненно необходимые производства.</description></item><item><title>бьет с мыска</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D1%81-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 18:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D1%81-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Во время холодной войны для западных спецслужб Москва считалась наиболее сложным местом для нелегальной разведывательной работы. В Музее шпионажа в Вашингтоне есть экспонат «Московские правила», представляющий собой металлическую пластину с выгравированным текстом.
Перевод Десяти московских правил:
Ничего не предполагайте заранее. Доверяйте своей интуиции. Под контролем противника может быть кто угодно. Не оглядывайтесь, вы никогда не один. Двигайтесь с потоком, сливайтесь с ним. Варьируйте свои привычки, не отклоняясь от легенды.</description></item><item><title>и золото на голубом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Существует несколько разновидностей синестезии – тактильная, вкусовая, зрительная, слуховая. Для некоторых синестетиков буквы и цифры имеют свой цвет. Многие люди отвлекаются во время разговора и сразу забывают имя собеседника. А цветовая кодировка упрощает запоминание – человек сразу ассоциируется с конкретным набором цветов.
Дизайнер Бернадетт Шеридан создала генератор, который показывает, как ваше имя может выглядеть для синестетика.
Можете посмотреть, какая спектральная полоска будет у вашего имени</description></item><item><title>руссы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D1%8B/</guid><description>Из интересного четырехтомника Иоганна Готлиба «Описание всех обитающих в Российском государстве народов: их житейских обрядов, обыкновений, одежд, жилищ, упражнений, забав, вероисповеданий и других достопамятностей» 1799 года. Древних руссов в нем называют финским народом, казакам уделено больше места, чем русским, а у многим народам даны очень смешные описания.</description></item><item><title>из архивов [:::::]</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Мускулатура облысевшего шимпанзе – нашего ближайшего родственника Ноги словенского велогонщика Янеза Брайковича после гонки в Хорватии Дом престарелых, обустроенный как американский город 50-х годов с баром и кинотеатром Одна из первых фотографий гробницы Тутанхамона. Заложена в 1322 году до нашей эры, открыта в 1922 году Если вы считаете, что ваш стакан - наполовину пуст, перелейте его в стакан поменьше и перестаньте ныть. Надпись на щите во Флориде на пути урагана Мишель: &amp;#34;Мы открыты до тех пор, пока с этого знака не начнут отлетать буквы&amp;#34;.</description></item><item><title>как это мило</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Генератор сюжетов для рождественских фильмов
p.s. Убедительная просьба – не надо мне писать, что вы не понимаете английского. Просто этот пост не для вас Пройдите мимо, ничего страшного не случится</description></item><item><title>дьявольское произведение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D1%8C%D1%8F%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 26 Nov 2019 14:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D1%8C%D1%8F%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Французский ботаник Себастьян Вайян писал, что «грибы — это дьявольское произведение, нарушающее общую гармонию природы, чтобы смущать самых талантливых исследователей и приводить в отчаяние молодых ботаников». А Карл Линней называл всю эту группу хаосом, в котором невозможно найти никакой системы. Сам он определил место грибам в последнем классе своей системы, где объединялись под названием «тайнобрачные» все споровые и низшие растения.
Но есть еще и Миксомицеты (гриб + животное). Их около 1000 видов, внешне они напоминают миниатюрные грибы, они обладают свойствами растений, водорослей и животных.</description></item><item><title>держаться за мамину юбку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83-%D1%8E%D0%B1%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sat, 09 Nov 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83-%D1%8E%D0%B1%D0%BA%D1%83/</guid><description>Разновидности юбок</description></item><item><title>поведение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 03 Nov 2019 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Инструкция для социальных работников США по работе с выходцами из бывшего СССР
Левая колонка — особенности поведения или стереотип, правая — что стоит за таким поведением.
1. Грубость и напористость
• Ментальность, основанная на дефиците и сложности жизни в СССР
• Необходимость добывать базовые вещи необходимых для выживания
• Глубоко укоренённое убеждения что власти действуют не в их интересах
2. Опоздания
• Опоздания культурно приемлемы в СССР
• Долгие очереди, иногда по несколько часов обычное дело в СССР</description></item><item><title>все совпадения случайны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>И чтобы закрыть на сегодня тему несовпадения двух реальностей, напомню про старую метафору – про нации-арбузы и нации-персики.
Нации-арбузы снаружи выглядят очень суровыми и хмурыми. Они мало улыбаются и кажутся очень подозрительными. Но если проникнуть под защитную оболочку, то внутри они очень мягкие, радушные и доброжелательные. Они могут быть лучшими друзьями на свете.
Нации-персики снаружи выглядят очень мягкими и радушными. Они все время улыбаются и умеют сразу очаровать собеседника. Но внутри у них твердая косточка и дальше определенного уровня они вас не пустят.</description></item><item><title>правильные и неправильные правила</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Oct 2019 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Десять основных принципов дизайна © Efil Turk
И еще несколько цитат на тему дизайна:
Правила можно нарушать. Их нельзя игнорировать /Джури/
Веб-дизайнер может сделать четыре вещи, чтобы выжить в кризис: сделать хорошую работу, понизить цену, сократить расходы, и быть уверенным, что он общается со СВОИМ клиентом /Зельдман/
Уродливое может быть прекрасным. Симпатичное - никогда /Уайлд/
Начинайте там, где кончается разум /Ригсби/
Хороший дизайн заставляет хороших дизайнеров чувствовать себя идиотами и расстраиваться потому что это не их идея /Химеро/</description></item><item><title>классификации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Aug 2019 13:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Если у вас пара минут свободных, пройдите тест на тип креатора (совсем легкий английский) и напишите – кто вы?
Спасибо</description></item><item><title>исполнение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 05 Aug 2019 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Сюжет старый, но хороший</description></item><item><title>копье судьбы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D1%8C%D0%B5-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D1%8C%D0%B5-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</guid><description>Один из самых любимых аргументов религиозных людей звучит так: «Религия в том или ином виде присутствует во всех культурах. Что доказывает существование Бога»
Антрополог Дональд Браун составил список человеческих универсалий, также присутствующих во всех культурах. Список довольно обширен, процитирую только некоторые пункты:
Страх смерти, щекотка, танцы, прически, украшения, юмор, музыка, обозначение цвета, боязнь змей, ритуал брака, попытки предсказать будущее, взаимный обмен, гадание, оплакивание умерших, групповая идентичность, декоративное искусство, деление на правильное и неправильное, число два, зависть, месть, запрет на изнасилование, собственные имена, классификации, копье, лингвистическая избыточность, лицевые коммуникации, любовь к сладкому, распорядок дня, гигиена, ритм, рычаг, сексуальная ревность, толкование снов, собственность, сосуды, статусы и роли, страхи и способы их преодоления, табу, табуированная пища, табуированные слова, ткачество, украшение тела, фольклор, цикличность времени, Эдипов комплекс, щедрость вызывает уважение, этикет, этноцентризм, язык, используемый для дезинформации, гордость, осуждение жадности, игрушки, ментальные карты, муж старше жены, пословицы и поговорки, предвкушение, понятие риска, самоконтроль, ролевые игры, стремление к позитивной самооценке, сплетни</description></item><item><title>ничего не будет – одно сплошное телевидение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В 1995 году исследовательская компания Gartner предложила hype cycle — кривую зрелости технологии, графически представляющую стадии, через которые проходит технологическое новшество в ходе своего становления.
Почти каждая новая технология проходит через пять фаз цикла:
Технологический триггер. Это тот момент, когда технология анонсируется или впервые появляется на рынке.
Пик чрезмерных ожиданий. Это когда огромное количество людей говорят о технологии, которую они еще даже не видели вживую. Компании, выпускающие продукт (такой как, например, iPhone), пытаются извлечь как можно больше из той особенности человеческой природы, которая заставляет нас верить, что новая технология может воплотить в жизнь все наши мечты, несмотря на то, что этого никогда не происходит.</description></item><item><title>морфология волшебной сказки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1992 году вышла книга голливудского сценариста и продюсера Кристофера Воглера под названием «The Writer’s Journey», которая представляла собой инструкцию по написанию литературных произведений с использованием архетипов, описанных Джозефом Кемпбэлом в «Тысячеликом герое». «Матрица», «Звездные войны», «Гарри Поттер» и сотни других историй укладываются в классическую схему
Конспект Воглера по героическому путешествию:
Обычный мир - Созданные заранее сцены, которые показывают нашего героя как обычного человека, который ведет обычную жизнь.</description></item><item><title>социальный пол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 22 Jul 2019 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Из статьи: «Две души, одно сердце, пять гендеров: Как выглядело распределение полов у индейцев»
Когда европейцы прибыли на Американский континент, они столкнулись с совершенно другой цивилизацией, настолько иной, что некоторые ее аспекты вызывали в них ярое сопротивление. «Эта традиция должна быть уничтожена, пока она ещё не описана», — писал Джордж Кэтлин, художник того времени. Речь идет об отношении коренных индейцев к собственной сексуальности и любви.
В отличие от европейских христиан индейцы относились к гендерному делению совершенно иначе.</description></item><item><title>парфюмер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%84%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>© pejac art Есть произведения искусства, от которых исходит запах озона – невероятной свежести, легкости и игры. Это, например, Пушкин, Чехов и Моцарт.
А есть творчество, от которого идет густой запах трудового пота. Мы пахали, мы пахали, наши Софьи Андреевны устали. Это Толстой, Достоевский, Булгаков, Солженицын, Бетховен.
Причем это ощущение совершенно не зависит от количества труда, вложенного в работу. Это как стрекоза и муравей. Обидно, что все видят трудолюбие муравья, но никто не понимает, какие колоссальные усилия прикладывает стрекоза, чтобы создавалось ощущение легкости и воздушности.</description></item><item><title>скрепы почти одинаковы у всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2019 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>Учёные из Оксфорда предполагают, что выявили семь правил поведения, которые лежат в основе любой общепринятой системы ценностей по всему миру. К такому выводу специалисты пришли, проанализировав и сопоставив 60 культур, сформировавшихся на разных континентах. Они проанализировали данные из 600 источников. Практически во всём мире ценят семь основных правил:
– помогать семье – помогать представителям своей группы – платить добром за добро (злом за зло) – быть смелым – подчиняться вышестоящим по званию – справедливо распределять ресурсы – уважать чужую собственность</description></item><item><title>редактура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 01:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Изменил список своих интересов. Теперь он выглядит так:
бабель, байкал, базилик, бакст, баратынский, бароло, барт, барма, баски, басма, басё, бг, безбожники, бедуины, безье, бейлис, бердслей, беркли, берлин, бернини, бестиарий, бесы, бетель, бетховен, бёлль, бильбао, бильярд, бионика, бим-бом-брамсели, бипланы, бладимир бабоков, блеф, блиц, блицкриг, блики, блоги, блокировка, блэкэндвайт, бо, боги, большая берта, бонсай, бор, боратынский, борромини, боргезе, борхес, босх, ботхисаттвы, боязнь белой бумаги, браммелл, брандеры, бред, брейгель, бремя белых, брессон, бретёры, бри, бриары, британика, бродский, бромберг, броненосцы, броуди, брухо, бубер, бугель, будды, будущее, букинистические, буковски, бессмысленно-беспощадные бунтари, булавки, буонарроти, бурано, бургундское, буриме, бусидо, бусон, бытие, бэкон, бэнкси, бэнкэй</description></item><item><title>выйти на площадь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 26 Jun 2019 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D1%8C/</guid><description>Хотел бы предложить несколько постулатов, связанных с митингами:
Митинг – один из немногих оставшихся законных способов отстаивать свою точку зрения и этим способом можно пользоваться.
Человек, призывающий других выйти на митинг, должен и сам на него прийти.
Участие или неучастие в митинге – это добровольный выбор свободного человека. Нельзя никого обвинять в том, что он не принял участия в митинге.
Если в результате митинга удалось вырвать кого-то из тюрьмы, то из этого не следует, что спасенный человек вам что-то должен – он не обязан разделять ваши идеалы.</description></item><item><title>азы букв ведая глаголить добро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 16 Jun 2019 11:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</guid><description> Грант Снайдер. Азбука писателя</description></item><item><title>последовательное повествование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Иранский иллюстратор Бехзад Нохосейни. Структура фильмов знаменитых режиссёров</description></item><item><title>на два пальца очищенной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 09 Jun 2019 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%B0-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description/></item><item><title>душа и тело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2019 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Вознесение души на небеса, 1878, Бугро Адольф-Вильям Самая подробно проработанная концепция души была у древних египтян. Они считали, что душа состоит из девяти частей
Ка – жизненная сущность, черты характера или судьба человека. Ка после смерти человека покидает его тело, бродит по земле и вновь возвращается
Ба – совесть человека. После смерти человека его Ба переселялась в местное священное животное. В Книгах мёртвых Ба описывалась как сокол, гусь, журавль или саранча</description></item><item><title>геометрия снимка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Дополнение к книге «Как люди видят»
Количество основных приемов в фотографии вовсе не так велико, как может показаться на первый взгляд. Хотя 90% всех фотографов используют только один прием – «съемка в лоб». И только с высоты своего роста. На фоне Пушкина снимается семейство.
Небольшая подборка с примерами
Широкоугольный объектив. Гипертрофированный передний план
Телевик. Сжатие переднего и заднего планов
Резкость по заднему плану
Движение в кадре
Симметрия / Отражения
Ритм</description></item><item><title>колоннада</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 22:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Шпаргалка по архитектурным стилям Европы</description></item><item><title>распальцовка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 23:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Музыкальные пальцы</description></item><item><title>познание мира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 13 May 2019 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description> «Осязание». Мужчина лезет к женщине под юбку и получает удар туфлей по голове Нидерландский художник Ян Минсе Моленар и его серия работ «Пять чувств», 1637. Пять способов познания реальности. Картины висят в Королевской галерее Маурицхёйс (Гаага). Рядом с картиной «Девушка с жемчужной серёжкой»
Зрение. Пара с грустью смотрит в пустой винный кувшин Слух. Мужчина произносит тост и ждет восторженного отклика аудитории Обоняние. Смена испачканных пеленок Вкус. Человек так увлечен вином, что не замечает ничего вокруг</description></item><item><title>корни и крона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 29 Apr 2019 21:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Дерево современного искусства. 1933 год
Версия 1940 года</description></item><item><title>определение трудноопределяемого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 18 Apr 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Лучо Фонтана у своего холста В комментариях к постам про современное искусство часто задавали вопрос – что вообще сегодня считать искусством? Разве Merda d'artista Пьеро Мандзони – это искусство? Разрезанный холст Фонтана – искусство? Каляки-маляки Твомбли – искусство? Рисунок моего ребенка – искусство? И где граница между настоящим творчеством и жалкой графоманией?
Я бы предложил такое определение:
Для того, чтобы любое произведение считалось искусством, достаточно соблюдения двух условий:
Сам автор должен считать это искусством Должно быть хотя бы несколько человек, разделяющих его точку зрения Это универсальное определение, которое подходит ко многих вещам в нашей жизни.</description></item><item><title>и два и три</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 15 Apr 2019 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B8/</guid><description>Второй и третий универсальные законы искусства (слова «Как мне кажется», «Возможно, я ошибаюсь» и «Это только мое мнение» можно ставить в любом месте – последний раз напоминаю, что это относится ко всем постам)
На протяжении тысяч лет искусство было организовано по пирамидальному принципу. Внизу находятся зрители, потом идут ученики, любители, подмастерья, профессионалы, мастера и таланты. На самом верху есть место только для нескольких гениев.
Довольно ленивое сознание человека прекрасно воспринимает такую пирамидальную структуру.</description></item><item><title>первый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 14 Apr 2019 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Сай Твомбли. «Коронация Сесостриса» Прочитав более тысячи комментариев к постам про Сая Твомбли, выделю самый популярный и самый ошибочный – если надо что-то объяснять, то это не искусство. Он встречается в самых разных формулировках: а если бы у картины не было подписи, а если бы подпись была другой, а если бы картину объясняли бы по другому… Суть в том, что объяснять или добавлять что-либо постороннее к живописи – это нечестно.</description></item><item><title>198</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/198/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/198/</guid><description>Джин Шарп. 198 методов ненасильственного сопротивления
У людей, ведущих ненасильственную борьбу, есть в распоряжении целый арсенал &amp;quot;ненасильственного оружия&amp;quot;. Ниже перечислены 198 методов, разделенные на три больших категории:
I. Ненасильственный протест и убеждение II. Отказ от сотрудничества (социального, экономического и политического) III. Ненасильственное вмешательство
МЕТОДЫ НЕНАСИЛЬСТВЕННОГО ПРОТЕСТА И УБЕЖДЕНИЯ
Официальные заявления
Публичные выступления Письма протеста или поддержки. Декларации организаций и учреждений Публичные заявления, подписанные известными людьми Декларации обвинения и намерений Групповые или массовые петиции Общение с широкой аудиторией</description></item><item><title>это писатели во всем виноваты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 05 Apr 2019 17:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>колоссально!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 04 Apr 2019 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Интересно, как менялась мода на выражение женского лица. В 20-х годах была популярна сдержанная улыбка, а в 50-х годах началась эра «Оооо-лица». Широко раскрытые в изумлении глаза и ярко накрашенные красные губы, произносящие «Оооо!» Эти лица были везде. Они стали стандартом.
Интересно, какое выражение лица будет считаться милым и красивым, когда окончательно пройдет мода на «дакфейс»</description></item><item><title>пирамидальное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2019 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>малиновый пиджак, ветер северный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80-%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Кажется, у Шолом-Алейхема была классификация дураков: есть зимние дураки – когда человек входит, снимает шапку, шарф, шубу, галоши… и только тогда видно, что он дурак. И есть летние дураки – это когда человек входит и сразу все видно.
Есть множество профессий, для занятия которыми человек должен проходить серьезные медкомиссии – слишком серьезны могут быть последствия, к которым могут привести действия плохого профессионала. И я никак не могу понять, почему президенты не проходит через врачей и психологов?</description></item><item><title>восьмеричный путь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2019 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 1980 году профессор психологии из США Роберт Плутчик разработал концепцию, в которой обосновал выделение 8 базовых эмоций. Результатом работы стало «Колесо эмоций» — визуализация эмоционального спектра человека. Средний круг колеса эмоций Роберта Плутчика содержит базовые эмоции человека, в центральном круге — аффекты, а во внешнем — сложные эмоции. Интенсивность переживания зависит от его расположения на колесе: чем дальше от центра, тем ниже интенсивность.
В теории Плутчика выделяются несколько базовых положений: • Существует восемь базовых эмоций, представленных на колесе эмоций Р.</description></item><item><title>cкунсовые фабрики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/c%D0%BA%D1%83%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 11 Feb 2019 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/c%D0%BA%D1%83%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Kickapoo Joy — вонючий магический напиток из дохлых скунсов и ношеных ботинок из комиксов 1940-х годов.
«Скунсовой фабрикой» стала называться и секретная лаборатория Lockheed Martin, в которой занимались реактивной авиацией. Запах от расположенной по соседству фабрики пластмасс был таким неприятным, что инженеры вспомнили название из комиксов. Но все было очень серьезно. В 1943 году, когда союзники готовили вторжение во Францию, разведка сообщила, что немцы завершают создание скоростного истребителя, оборудованного тем самым «беспропеллерным» реактивным двигателем, который американцы недавно отвергли.</description></item><item><title>тяжелые и обыденные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 28 Jan 2019 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Семь смертных грехов</description></item><item><title>ну, вы же умный человек – должны понимать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 15:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BD%D1%83-%D0%B2%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интеллектуальный расизм очень распространен. Большинство людей считает свою расу или свой народ если и не самыми умными, то уж точно где-то рядом с интеллектуальной вершиной. И конечно в разные времена менялись представления о том, кто самый умный.
Есть классический белый расизм. Киплинговское бремя белого человека. Есть желтый расизм. Есть книги, в которых монголоидов называют самыми умными. В Поднебесной китайцы считали себя самыми умными, а всех остальных называли варварами – северными, южными или западными бородатыми варварами.</description></item><item><title>подмножества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Неоднократно сталкивался с утверждением, что фраза «человек произошел от обезьяны» не совсем корректна. Дескать, не от обезьяны, а от общего с обезьяной предка.
Это не так. По двум причинам:
Общий предок был обезьяной Человек и сегодня принадлежит к обезьянам Процитирую Александра Маркова «Эволюция человека»
Вот несколько разных «мы», узаконенных современной биологической наукой. Мы живые существа. Мы эукариоты. Мы заднежгутиковые. Мы животные. Мы вторичноротые. Мы хордовые. Мы позвоночные. Мы челюстноротые.</description></item></channel></rss>