<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>реклама on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><description>Recent content in реклама on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 10:32:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>собрал спорткар ugears</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%80-ugears/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%80-ugears/</guid><description>Мне нравится делать что-то своими руками. В прошлый раз я рассказывал о сборке модели «Моноколесо» компании Ugears. Сегодня расскажу о моей новой модели гоночного автомобиля Спорткар U-9 Гран-при.
Родоначальниками автомобильных гонок считаются французы. У них в 1887 году прошёл первый конкурс «колясок, передвигающихся без посторонней помощи». А в 1894 году прошла первая гонка, организованная парижской газетой «Le Petit Journal». Так как машины были еще довольно ненадежными, экипаж гоночного автомобиля состоял из двух человек — водителя и механика.</description></item><item><title>честная реклама от всего сердца</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 13:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B0/</guid><description>1. Почему именно испанский?
По распространенности испанский язык занимает второе место в мире после китайского. Испанский язык является государственным в 22 странах мира, поэтому его знание вам пригодится. Он входит в число официальных языков ООН и других международных организаций.
Также он признан государственным и в некоторых штатах США. В США количество испаноговорящих уже превысило 35 млн жителей. По прогнозам экспертов, к 2050 году Штаты станут самой крупной страной по числу проживающих носителей испанского.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 14:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Как бывший креативный директор я очень не люблю рекламу. Но я согласен ее терпеть, если понимаю, для чего она нужна. Например, вы смотрите, читаете или слушаете что-то бесплатно и, чтобы поддержать телеканал, радиостанцию или блог, вам в нагрузку дают еще и рекламу. Это честная бизнес-модель — сотрудникам надо платить зарплату. Господи, да я даже шарлатанов, продающих ионизаторы воды на «Эхе Москвы» готов терпеть, лишь бы радиостанция не закрылась.
Но почему я должен терпеть телефонный и почтовый спам, я не понимаю.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>У меня есть друг Илья Сажин Он архитектор. От него я узнаю все новости про архитектуру. Например, что сейчас в оформлении кафе дизайнеры учитывают инстаграм-эффект. Интерьеры кафе сегодня должны хорошо смотреться на селфи.
С ним я обсуждаю все свои «гениальные» архитектурные идеи. Например, в больших домах много места занимают коридоры. А вот если мы перейдем на двухэтажные квартиры, то от одного коридора можно будет легко отказаться. На что Илья отвечает, что над этой идеей архитекторы думают не один десяток лет — как повысить КПД жилого пространства.</description></item><item><title>честная реклама: саммари — краткое изложение ключевых мыслей книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Написал статью для блога Smart Reading. Идея сервиса проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.
Почему ребенок не хочет читать?
В стране набирает обороты моральная паника — наши дети совсем не читают книг.</description></item><item><title>про живопись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>Рассказывать интересно об искусстве — большое искусство. Татьяна Пигарева делает это так, что оторваться невозможно. Сегодня в 18:00 к именинам Екатерин она проводит вебинар «Святая Екатерина в мировом искусстве»
Святую Екатерину писали Тициан и Рафаэль, Лукас Кранах и Рубенс, Эль Греко и Сурбаран. Как утверждают жития, Екатерина отличалась редкой красотой и мудростью: к 18 годам изучила философию, риторику, медицину, прочитала творения всех античных поэтов и знала 72 языка.
Интересно, что когда Караваджо писал свою Екатерину то, для того, чтобы получить драматический свет сверху, художник пробил дыру в крыше, что совсем не обрадовало хозяев дома.</description></item><item><title>самая честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В книге &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot; я писал, что основная задача литературы в школе – это не набить ребенка знанием того, кто именно убил старуху-процентщицу:
Свидригайлов Мармеладова Каренина Раскольников Обведите кружком правильный вариант Эти &amp;quot;кроссвордные&amp;quot; знания не имеют никакого отношения к литературе. Сверхзадача литературы сделать так, чтобы ребенок полюбил чтение. Тогда все остальное он прочтет сам. И для этого хорошо было бы сделать систему рейтингов, как в Нетфликсе или Ютубе – если вам понравились этот фильм и это видео то вам, с высокой доли вероятности понравится и вот эти.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Aliexpress поработил Россию? (нет)
В России разработка и производство бытовой электроники – вещи совершенно мифические. Примерно на уровне «честный чиновник». В стране не умеют создавать высокотехнологичную продукцию для рядового потребителя еще со времен СССР. Ракету запустить в космос – без проблем. В остальном максимум – поделки военного назначения типа процессоров размером с чемодан на ламповых компонентах.
Примерно так думает основная масса россиян. Небезосновательно, надо заметить. Но в силу узкого кругозора обычно игнорируют любопытный аспект.</description></item><item><title>источники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Просто напоминаю о том, что самые интересные статьи находятся на канале + 20 к IQ. Например, статья о том, как и откуда к нам приходят идеи</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>С 20 апреля по 20 мая Smart Reading вводит специальный тариф по беспрецедентно низкой цене. Антикризисный тариф позволит вам читать, слушать и использовать ценные идеи из лучших книг следующие 3 месяца всего за 999 руб. Подписывайтесь с десктопа на сайте https://smartreading.ru</description></item><item><title>бесплатный доступ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</guid><description>С 20 марта по 20 апреля Smart Reading проводит акцию «Антивирус». В этот период любой пользователь может получить бесплатный доступ к 500+ саммари в текстовом и аудио формате. Воспользоваться предложением можно по ссылке https://smartreading.ru/rates</description></item><item><title>умные чайники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Честная реклама
Умному человеку — умный чайник с дискотекой! Вам кипяточку или потанцевать?
В доме умного человека даже чайник должен быть умным. Но, слава богу, нам не нужно заниматься интеллектуальным развитием кухонных чайников, так как об этом уже позаботилась торговая марка REDMOND. Она выпустила целую серию умных чайников SkyKettle.
Итак, умный чайник REDMOND SkyKettle — это электрочайник объемом 1,7 л, идеально подходящий для семьи из двух-трех человек. Из его конструктивных преимуществ стоит особо отметить безопасный и гигиеничный материал корпуса (закаленное стекло), а также не подверженный накипи дисковый нагревательный элемент.</description></item><item><title>решение проблемы новогодних подарков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Честная реклама. Проверено на себе
Есть старая добрая максима, которая гласит, что в доме должны быть вещи только двух видов – красивые или полезные. Лучше всего, когда они объединяют в себе оба этих качества. Особенно если эта вещь будет висеть у вас перед глазами целый год.
Речь идет, конечно, о календаре. По одной из версий игральные карты возникли, как календарь – два цвета мастей соответствуют дню и ночи, а сами масти — четырём временам года.</description></item><item><title>образование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 06 Dec 2019 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Online.edu.ru – твой билет в будущее
Ни для кого не секрет, что в современном быстро меняющемся мире образования, полученного в школе и в университете, недостаточно для того, чтобы оставаться востребованным и конкурентноспособным специалистом на рынке труда. Такие тренды как глобализация и цифровизация требуют от людей всегда быть в курсе последних событий, обучаться новому и не останавливаться на достигнутом. На этом и построена популярная на сегодняшний день концепция lifelong learning.
Чтобы иметь успешную карьеру, жить насыщенной жизнью, не отказывать себе в своих потребностях, быть интересной и всесторонне развитой личностью человек должен постоянно учиться.</description></item><item><title>деревянный стим-панк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2019 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%BA/</guid><description>Честная реклама. Публикация щедро оплачена. Конструктор опробован лично автором.
Скорее всего, вы видели много конструкторов в своей жизни. Возможно, вы даже сами собрали шкаф Икеа Вистхус, а то и гардероб Опхус с семью дверями! А если у вас есть дети, то вы вместе с ними собирали конструкторы Лего, начиная с серии Duplo для малышей и заканчивая дорогущим экскаватором Liebherr. Вы думаете, что вас удивить уже невозможно? О, как вы ошибаетесь!</description></item><item><title>shit &amp;amp; branch</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/shit-amp-branch/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/shit-amp-branch/</guid><description>Честная реклама. Публикация щедро оплачена чашкой кофе.
Друзья сделали игру с прекрасным названием «Из говна и палок». Это лучший подарок творческому человеку
Игра учит главному российскому навыку – как в последний момент сделать что-то из ничего. По некоторым сведениям именно с помощью этой игры были придуманы 32 березовые палки в системе зажигания ракетных двигателей семейства «Союз». Используя реквизит из этой игры была заделана дыра на Международной космической станции. Из этого же реквизита можно создать легендарную Березовую волшебную палочку, превосходящую по своей мощи даже Бузинную палочку с сердцевиной из волоса хвоста фестрала</description></item><item><title>умный способ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 08:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1/</guid><description>Где компании теряют на командировках и что с этим делать?
Пост, который будет интересен всем, кто имеет дело с командировками: помогает их организовывать или сам в них бывает.
За время работы в крупных компаниях у меня сложилось четкое впечатление, что командировки, это один из наименее автоматизированных процессов. Организация и отчетность всего одной поездки на несколько дней в другой город даже внутри России, требует отправки десятков писем и нескольких часов рабочего времени как самого сотрудника, так и бэк-офиса.</description></item><item><title>Академия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Блог может не только рассказывать, агитировать, учить или развлекать. Блог может и помогать. Мы устраивали мозговой штурм для города Славутич, помогали больным детям, собирали деньги для одиноких стариков. А сегодня есть возможность помочь целой Академии. Прочитайте, пожалуйста, статью моего друга Арье Ольмана, который работает в этой Академии. Буду признателен за перепост.
«Фабрика слов». Академия языка иврит
В книге Александра Пиперски «Конструирование языков: от эсперанто до дотракийского» упоминаются логические языки (Аналитический язык Джона Уилкинса, токипона и др.</description></item><item><title>на зимних каникулах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Sun, 30 Dec 2018 19:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%85-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%85/</guid><description>Платформе LiveClasses исполнился год! Все это время мы записывали классы на самые актуальные для вас темы и к новому году у нас накопилось целых 308 классов!
Вы не видели и половины, потому что особенно плотно мы поработали в последние месяцы. В честь годовщины проекта мы запускаем улетную акцию: на все классы –50% и на все наборы классов –60%
Выбирайте и смотрите – https://liveclasses.ru/
p.s. Напомню и про свои лекции</description></item><item><title>красивое и полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2018 21:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Календари бывают разными. Бывают очень плохими – следующий год будет годом свиньи и все магазины завалены поросятами в самых разных видах. Это классический китч. Халтура.
Бывают календари-украшения. Они должны висеть на стене и украшать ее. Красивые девушки, красивые ландшафты, красивые цветы.
А бывают календари полезные. Именно такой выпустила Команда Smart Reading Он посвящен личной эффективности – 12 месяцев, 12 книг, 12 схем инфографики Незаменимая вещь для работы
Инфографика календаря основана на бестселлерах:</description></item><item><title>время читать… есть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Честная реклама прекрасного сервиса Smart Reading, в библиотеке которого есть множество идей из лучших книг. До 26 ноября стоимость полугодовой подписки снижена в два раза. Искренне рекомендую. Сам постоянно пользуюсь</description></item><item><title>сказки на ночь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</guid><description>В Гёттингенском университете ученые провели сравнительные испытания эффективности снотворных лекарств. Первое место, с большим отрывом, заняла колыбельная.
Сегодня у родителей часто не хватает времени, чтобы почитать своему ребенку сказку на ночь. Специально для этого хорошие люди создали проект «Дремота», на котором ведущая читает сказки. Проект совсем молодой, но на нем сейчас уже более 50 сказок. Все бесплатно и без рекламы. Хороших снов</description></item><item><title>меморандум Бромберга 3.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BC%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B0-3.0/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 14:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BC%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B0-3.0/</guid><description>Есть множество советов, посвященных тому, стоит ли дочитывать до конца начатую вами книгу. Например, существует правило 37 страницы – если вы ее не заметили, значит книга вас зацепила. Есть правило первой главы – если в первой главе автор не смог сказать ничего интересного для вас, значит вероятность того, что дальше в книге будет что-то стоящее, не очень велика. А мне больше нравится другой вариант – читать выжимки из книги и по ним определять, стоит ли покупать эту книгу, чтобы прочитать ее целиком.</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 May 2018 18:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Мои прекрасные и талантливые друзья написали хорошую книжку «Стеклобой». LiveBook, 2018. Книжный магазин «Москва»
Из аннотации: «Как мелкий жулик, случайно угодив в городок Малые Вишеры, в одночасье стал классиком русской литературы? Почему в городе запрещено мыть окна? Зачем соседи воруют трехцветных котят? Историк из северной столицы Митя Романов бросает все и приезжает в городок, чтобы написать в заветном бланке регистрации: &amp;quot;Хочу стать ректором университета&amp;quot;. Врет, место ректора ему не нужно».</description></item><item><title>подзарядка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Хороший фотограф и прекрасный лектор Андрей Зейгарник проводит онлайн-курсы Рекомендую</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 05 Mar 2018 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Ценные идеи из лучших книг — бесплатный тест
Часто бывает, что non-fiction книга вырастает из хорошей статьи. Ради двух-трех полезных идей автор пишет целую книгу. Добавляет вступление, приводит массу примеров, небольшую историю о том, как в него не верили, и как в конце концов всё получилось. И после озвучивания самых важных идей — еще раз повторяет перечисленные в книге тезисы и желает удачи.
В результате читатель чувствует себя обманутым. Да, книга подарила новые знания.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/</link><pubDate>Tue, 20 Feb 2018 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/</guid><description>УМИРОТВОРЕНИЕ, ВОЗВЕДЕННОЕ В РЕЛИГИЮ
Почему всем так нравится пресловутый скандинавский дизайн? Как каждый из нас, кто хоть раз побывал в ИКЕА и возомнил себя знатоком скандинавского стиля, понимает это? Предлагаем разобраться.
Рассуждая о «северном» дизайне, мы о какой стране говорим? Финляндии? Норвегии? Данни? Швеции? Формально, расширяя географический охват, в Скандинавию могут включать, помимо четырех последних стран, и Исландию, и автономные районы Дании – Гренландию и Фарерские острова. Но языковые группы разные: Норвегия, Дания, Швеция – германская группа языков, а Финляндия уже относится к финно-угорской.</description></item><item><title>четвертое сентября</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F/</guid><description>Пока Россия увлеченно давит тракторами польские яблоки и по третьему разу меняет в столице весь бордюрный камень, на страну надвигается такая волна, по сравнению с которой приливная волна на планете Миллер покажется детским лепетом. Имя этой волне – четвертая промышленная революция (некоторые исследователи называют ее третьей). Она изменит весь мир до неузнаваемости очень быстро, но России будет гораздо больнее, чем странам, которые готовятся к переменам.
Но сначала несколько слов о первых трех революциях.</description></item><item><title>контент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Рекламный пост для профессиональных блогеров
Я несколько лет знаю компанию izi.Travel. В развитие этой платформы уже вложено более 20 миллионов евро. Я делал для них больший репортаж из Чернобыля. Они занимаются самым важным для блогеров – контентом. Когда в базе будут миллионы интересных рассказов, блогеры смогут зарабатывать деньги на своем контенте. Сейчас izi.Travel работает над новым проектом: как перенести часть будущих доходов из будущего в настоящее. Автор популярного тура, буду получать «крипто-токены» по мере роста популярности его туров.</description></item><item><title>это было круто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 05 Jun 2017 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D0%BE/</guid><description>На прошлой неделе я прошел четырехдневный тренинг Владимира Шубина под названием «Прорыв в результатах». Он стоил 300 000 (триста тысяч) рублей. Я знаю, что вы думаете про такого рода тренинги.
Наверное, это что-то в стиле фильма «Волк с Уолл-Стрита», когда белозубый миллионер с дипломом MBA рассказывает о том, как он заработал свой первый миллион и обещает вам, что и вы так сможете – папа, они должны хотеть жить так, как я живу!</description></item><item><title>Blunt – зонт, технологичный как IPhone и неубиваемый как Nokia 3310</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/blunt-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-iphone-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-nokia-3310/</link><pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/blunt-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-iphone-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-nokia-3310/</guid><description>Вспомните, сколько зонтов у вас в жизни было? Скорее всего не один. Из моих прошлых можно было бы создать маленькое кладбище со сроком жизни «павших» от одного сезона до, максимум, 2-3 лет. Зонт Blunt произвел такую же революцию в области защиты от дождя, как IPhone и Nokia3310 произвели на мобильном рынке.
Только подумайте, для нас уже стало нормальным, что из-за порывистого ветра зонтик выворачивается наружу, и приходится балансировать всем телом, пытаясь поймать «попутный ветер».</description></item><item><title>включайся!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 29 May 2017 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%8F/</guid><description>Честная реклама честного оператора
Сегодня «Мегафон» запускает новую линейку тарифов «Включайся!», которую в компании считают революционной. Расскажу о ней и о том, как ее «хакнуть» и платить за связь меньше. Но начала несколько слов о предыдущей системе. В ней использовалась метафора размеров одежды – S, М, L, XL с практически линейной зависимостью: больше платишь – больше получаешь. Но после анализа трафика абонентов оказалось, что не все так просто. На самом деле не существует среднестатистических пользователей.</description></item><item><title>полезное и приятное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 11 Apr 2017 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>С 28 апреля по 3 мая в Грузии пройдет девятый лагерь MOST Creative Camp, посвященный звукам и музыке. От всей души рекомендую – это место, где можно перезагрузиться, освободиться от шаблонов, перестать бояться и научиться придумывать.
Кэмп – это образовательный проект агентства MOST Creative Club, команда которого собрала несколько десятков национальных и зарубежных наград в области креативности. Ребята разработали свой подход к развитию творческого мышления, и теперь проводят программы по прокачке мозгов в самых разных местах: в Тбилиси и Бакуриани, в Териберке, Екатеринбурге, Никола-Ленивце и на Болотов Даче.</description></item><item><title>честная реклама про Эльбор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80/</guid><description>Про хорошие и плохие двери.
Есть печальная закономерность - плохой и дешевый товар быстро вытесняет с рынка и загоняет в узкую нишу качественный и более дорогой товар. В результате рынок завален барахлом. Кроме того, мудрая экономическая политика нашего правительства делает невыгодным производство в России. Гораздо проще заказать продукт где-нибудь в Китае, чем делать его у нас. Классический пример – тракторный завод «Росагромаша» в Канаде приносит чистую прибыль 16,4 миллиона долларов, а в России приносил бы убыток в 21,7 миллиона долларов.</description></item><item><title>инъекция инженерно-технического здравомыслия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%BD%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2017 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%BD%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Знаете ли вы? – А стоило бы…
98 - АИ-98 - октановое число бензина, на котором тестируются и сертифицируются почти все современные европейские бензиновые двигатели. Именно на таком топливе чаще всего и достигнуты все заявленные производителем паспортные характеристики. Уже многим позже, при составлении инструкций, маркетологи добавляют туда свою толику лояльности к прижимистому потребителю - расширенный диапазон допустимого октанового числа, где можно найти сорт АИ-95 и даже ниже. И в самом деле, современный двигатель неплохо защищен от детонации (взрывного горения) и ее последствий - повредить двигатель вряд ли получится даже долговременной эксплуатацией на топливе с пониженным относительно оптимального октановым числом.</description></item><item><title>осталась неделя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid><description> Осталось 7 дней до завершения на «Планете» нового большого проекта Евгения Гришковца: спектакль «Шёпот сердца» и книга «Прощание с бумагой». Я смотрел все спектакли Гришковца. Мой самый любимый – «Дредноуты». Не так часто бывает, чтобы человек мог создать свой собственный жанр.
Отдельно хочу сказать о книге. Это иллюстрированная пьеса.
Ее оформлением занимался прекрасный дизайнер Серж Савостьянов.
Несколько разворотов внутри</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2016 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Слова из знаменитого фильма «Каждый раз под Новый год мы с друзьями ходим в баню» давно устарели. На самом деле, каждый раз под Новый год мы с друзьями стоим в бесконечных пробках и очередях в поисках подарков. Не то что социофобы и мизантропы – не выдерживают даже студенты и спекулянты театральными билетами. Москва под Новый год превращается в филиал ада на Земле. И даже под землей – метро переполнено и только японские туристы ухитряются высунуть одну руку из сдавливающей их толпы и сделать селфи.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Чтобы отпугнуть злых духов древние китайцы бросали в огонь зеленый бамбук Пао Чак. Громкие хлопки лопающихся побегов считались лучшим средством для этого до тех пор, пока не был изобретен порох.
Открытие китайских алхимиков, случайно смешавших серу, древесный уголь и селитру в поисках эликсира бессмертия, стало историческим. По иронии судьбы, им удалось создать то, с помощью чего можно легко отобрать у человека жизнь. Первый дымный порох горел медленно и ярко.
Доподлинно неизвестно, кто первый решил засыпать порошок в полость бамбукового стебля и бросить в огонь, но эффект получился ошеломительным.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 Dec 2016 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В 1844 году Сэмуэл Морзе передал из здания Верховного Суда в Вашингтоне сообщение в Балтимор. В нем было всего четыре слова: «Вот, что творит Бог!» (What hath God wrought!). Перспективы этого изобретения стали понятны всем, кроме правительства. В скором времени на территории США существовали уже полсотни телеграфных компаний, так как лицензии на телеграфную связь продавались всем желающим. А в 1851 году была создана телеграфная компания с длинным названием The New York and Mississippi Valley Printing Telegraph Company – в будущем она превратится в легендарную Western Union.</description></item><item><title>авторам и читателям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%BC/</guid><description>Человек, написавший книгу, неизбежно сталкивается с проблемой Большой Воронки. По Данным Книжной Палаты ежегодно в России в издательства направляются около 4 000 000 рукописей. Из них в печать идет менее одного процента. Не у всех есть терпение Джоан Роулинг, книгу о Гарри Поттере которой отвергли 12 издательств. Не все соглашаются на редактуру – той же Роулинг пришлось взять мужской псевдоним «Дж. К. Роулинг» – издатели боялись, что целевая аудитория мальчиков не захочет читать книгу, написанную женщиной.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2016 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Как появились корпоративные вечеринки?
Ни в одной другой стране не было столько «корпоративных праздников», сколько было в Российской империи и Советском союзе. Правда, называлось это иначе. Разгульные офицерские вечеринки, боярские пирушки, купеческие гулянки, светские приемы – все это разновидности корпоративных вечеринок начала 19 века. В то время общество делилось на сословия.
Лев Николаевич Толстой отлично описал пример корпоративного мероприятия того времени в произведении «Война и Мир». Помните, как развлекались Долохов, Анатоль и Пьер?</description></item><item><title>маленькие корсиканцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B/</guid><description>Вернулся с Корсики, где был в пресс-туре компании Skoda. Объехали за три дня весь остров по периметру. Должен сказать, что езда на хорошей скорости по горному серпантину гораздо безопаснее поездки по заснеженной Москве.
Перед отъездом провел небольшой опрос. У большинства с Корсикой связаны только две ассоциации – Наполеон и вендетта (по-корсикански). И обе – в молоко. Прежде всего, Корсика – это невероятно красивая природа. Три четверти острова занимают заповедники и природные парки.</description></item><item><title>Да будет свет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2016 17:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82/</guid><description>Про некоторые мифы, связанные с электрическими лампочками.
Миф №1. Лампочку придумал Эдисон.
Заслуги Эдисона во внедрении электрической лампочки бесспорны. Но придумал ее не он. Эдисон потратил огромные деньги (более 100 000 долларов), проведя более 12 000 опытов в поисках лучшего материала для спирали лампочки. Но не столько изобрел лампочку, сколько придумал удобный патрон и цоколь. А также дал начало промышленному производству ламп, кабелей, двухфазных генераторов, электросчетчиков, выключателей и предохранителей. Фактически заслуга Эдисона состоит в том, что он создал целую индустрию.</description></item><item><title>к вопросу о должниках</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%83-%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%83-%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>Прямая и честная реклама
Кстати, вас никогда не кидали на деньги? Уверен, что такая проблема знакома многим. Что вы чувствовали? Ненависть? Вы были в ярости? Хотели измельчить в порошок вашего недобросовестного контрагента, потому что он вас обманул? Украл ваше. Не заплатил, не поставил товар. На дворе кризис и каждый такой должник – лишний гвоздь в гроб вашего бизнеса. Еще одна причина ненавидеть вашего должника?
То же самое чувствовал и я, когда меня подвели.</description></item><item><title>из серии «проверено на себе»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2016 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description>Считается, что для взрослого человека есть два самых лучших способа выучить иностранный язык.
Способ номер один – «На подушке». Нужно влюбиться в носителя языка (и быть любимым) и тогда обучение пойдет во много раз быстрее. Все, что делается по любви получается хорошо. Способ номер два – «Погружение». Нужно уехать в страну, в которой говорят на нужном вам языке и обрубить все связи. Перестать говорить, читать и смотреть телевизор на родном языке.</description></item><item><title>конкурс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Что объединяет людей из Калининграда, Владивостока и других городов? Страна. Язык. А еще готовность всегда принять вызов!
Когда компания «Орион» предложила каждому рассказать о месте, где он родился, сотни людей откликнулись и написали свои истории. Простые и искренние. Кто-то рассказал случай, произошедший во дворе, который навсегда отпечатался в памяти. Кто-то по памяти описал комнату в коммунальной квартире, где весело жили большой семьей. Кто-то рассказал о культурных достопримечательностях и восхитительных пейзажах родных мест, о грибных местах, о суровом севере и успокаивающем теплом море, о горах, тянущихся к небу, и долинах, утопающих в солнце.</description></item><item><title>доброе слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Все знали, что фотопленка обречена и что цифра все равно победит. Вкладывать деньги в пленку казалось безумием – цифра и быстрее, и удобнее и, самое главное – дешевле.
Прочитайте большой репортаж о ребятах из клуба «Среда». Они смогли изменить тенденцию. И в столице начался бум на пленочную фотографию. Это не просто лаборатория и магазин. Здесь занимаются проектной фотографией и помогают авторам делать книги. Ребята возят эти книги на UNSEEN в Амстердам, на Paris Photo, Polycopies, Offprint в Париже, а также в Вену, Арль, Мадрид и другие города.</description></item><item><title>честная и полезная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2016 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Книжная цезура появилась в России раньше собственной литературы. Если считать, что «Слово о полку Игореве» появилось в конце XII в., то за сто лет до него вышел первый в России список запрещенных к чтению книг — «Изборник 1073 года» (переписанный с болгарского оригинала). Запрещались книги, картины и иконы. Цензоры вычеркивали из учебника физики выражение «cилы природы» на основании того, что един Бог всесилен. Цензоры запрещали статью о ядовитых грибах: «грибы — постная пища православных и писать о вредности их — значит подрывать веру и распространять неверие».</description></item><item><title>Обзор гриля Weber</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8F-weber/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 07:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8F-weber/</guid><description>Несколько сотен тысяч лет назад человек приручил огонь. Это не только помогло ему отпугивать крупных животных и мелких насекомых, но и как считают ученые, могло стать причиной ускоренного развития головного мозга в ходе эволюции, позволяя организму поглощать больше калорий. Кроме того, приготовление пищи на огне способствовало продлению жизни человека, так как в процессе термической обработке гибнут болезнетворные бактерии и паразиты.
Первоначально мясо просто бросали на угли. Но потом было придумано множество интересных способов для мясных блюд.</description></item><item><title>легче, выше, нежнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D1%87%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 01 Jul 2016 17:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D1%87%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Честная реклама честной балетной студии
Одна из немногих областей, в которых Россия диктует моду – это балет. В XX веке авторитет русского балета был так велик, что западные исполнители стали брать себе русские имена. Так, англичане Патрик Хили-Кей, Элис Маркс и Хильда Маннингс остались в истории искусства как Антон Долин, Алисия Маркова, Лидия Соколова.
В балетах прошлого существовала целая система условных обозначений. Если артист, к примеру, проводил по своему лбу ребром ладони, подразумевая, что у него на голове корона, это означало «король»; сложил крестообразно руки на груди, значит, «умер»; указал на безымянный палец руки, где обычно носят кольцо — «хочу жениться» или «женат»; стал делать руками волнообразные движения, значит, «приплыл на корабле».</description></item><item><title>Сохранить накопленное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2016 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Бассейн на даче – развлечение весьма популярное. Однако нагреть его может оказаться довольно сложно. Нетрудно подсчитать, что для типичного бассейна диаметром 4-5 метров понадобится нагреватель огромной мощности. А за ночь бассейн опять остынет. Решение куда проще находится с другой стороны. Достаточно держать бассейн накрытым (особенно ночью), чтобы предотвратить потери тепла через испарение. Вода практически не остывает, бассейн с каждым днем нагревается все больше, и даже в прохладную, но не пасмурную погоду, вода остается очень теплой.</description></item><item><title>Об испанском с любовью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Мои друзья, которые уже много лет занимаются преподаванием испанского, набирают новые группы «испанский с нуля». Занятия в Москве начинаются 20 и 21 июня.
Два раза в неделю – понедельник/среда и вторник/четверг по 2 академических часа с 18:40 до 20:10 рядом с метро Парк Культуры. Стоимость одного месяца обучения 6 тыс рублей.
Во вторник 21 июня также открывается новая онлайн группа «испанский с нуля». Занятия через интернет два раза в неделю по 60 минут.</description></item><item><title>Think!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/think/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/think/</guid><description>Представьте себе путешественника, который прокладывает свой маршрут довольно спонтанно, с удовольствием включая в свой тур самые разные страны: Канаду, Австралию, Россию, Чехию, Китай, США, Италию и т.д. Путник восхищен и озадачен – вместе с пейзажем, культурным наследием и уровнем жизни неизбежно меняется еще одна маленькая (но весьма затрудняющая жизнь) деталь – розетки и штепсели. Калейдоскопом сменяется количество штырьков, их форма, расположение и наличие контактной пластины, в то время как искомый ток по сути своей – один.</description></item><item><title>мода настоящих мужчин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 18 May 2016 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Значение Флоренции для мира моды трудно переоценить. Gucci и Pucci, Ferragamo и Scervino — все эти бренды и их основатели родились во Флоренции. Дед Роберто Кавалли был художником, чьи работы выставлены в Уффици
И во Флоренции проходит международная выставка мужской моды Pitti Uomo. На нее приезжают самые модные мужчины со всего света. Завистники называют их павлинами. Это мужчины, которые знают, чем отличаются броги от оксфордов, и носят монки с двумя пряжками и лоферы с кисточками.</description></item><item><title>шкода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 30 Apr 2016 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>К предыдущему посту про Ирландию Ездили по ней на автомобилях ŠKODA – Octavia, Rapid и Superb
Но сначала немного истории. В мире есть всего несколько автомобильных марок, чья история насчитывает больше ста лет. И одна из них - ŠKODA.
История компании началась с оскорбления. В 1894 году молодой чешский книготорговец Вацлав Клемент купил немецкий велосипед Seidel &amp;amp; Naumann, который быстро сломался. Клемент написал вежливое письмо дилеру. Ответная реакция его обескуражила: в записке карандашом было написано по-немецки: «Если вы хотите получить ответ, потрудитесь написать письмо на понятном нам языке».</description></item><item><title>Ирландия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B8%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 29 Apr 2016 22:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B8%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Вернулся из Ирландии. Ездили с группой журналистов на новых автомобилях Шкода. Небольшой рассказ о стране и о машинах.
Несколько важных вещей. Денежная единица Ирландии – евро. Но шенгенская виза не работает. Нужна ирландская (можно также въехать по британской). Розетки тоже британские. Смешной акцент – вместо английского &amp;quot;зэт&amp;quot; или &amp;quot;бэк&amp;quot;, можно услышать &amp;quot;зат&amp;quot; или &amp;quot;бат&amp;quot;. Хотя не с моим чудовищным акцентом привередничать
И самое главное – погода. Погода там не просто женская.</description></item><item><title>альтернативная история</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2016 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>ФИНАМ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2016 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Кровь фондового рынка — частные инвесторы. Немного цифр. В 2015 количество частных инвесторов на российском фондовом рынке составило около 1 млн человек, что менее 1% от населения страны, при этом в Европе этот показатель достигает 20 %, а в США доходит до 60 %. средний объем инвестиций на одного человека в США составляет 19,5 тыс. долл.
Однако в тех же США такого показателя добились не сразу.
К 50-м годам ХХ в.</description></item><item><title>история матрасов: от древней Персии и до наших дней</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2016 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B9/</guid><description>рекламный пост про матрасы
Первые мысли о том, что спать можно комфортно, посещали людей уже в незапамятные времена. Даже под сводами каменной пещеры или в первобытной лачуге человек думал об устройстве прообраза кровати. Правда, понятие комфорта отличалось от нашего – и горсть сухих листьев, пальмовых ветвей или мягкой соломы считались вполне приемлемым «матрасом».
Неужели тонкая подстилка – это все, на что способен человек, создающий место для сна?
Первое подобие набивного матраса появилось во времена Римской империи.</description></item><item><title>откуда у хлопца испанская грусть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D1%83-%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B0-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2016 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D1%83-%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B0-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Рекламный пост про моих друзей
Император Священной Римской империи Карл V вошел в историю не только войнами с Францией и Османской империей. Он известен тем, что говорил по-английски с лошадьми, по-немецки – с лакеями, по-итальянски – с музыкантами, а по-французски общался при дворе. С дамами император говорил по-испански (по другой версии по-испански он говорил с Богом).
Испанский – это не только 22 страны и полмиллиарда человек, на нем говорящих. Это еще и очень красивый язык.</description></item><item><title>черная икра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%B0/</guid><description>Честная реклама про честный деликатес
Гиляровский об открытии Елисеевского магазина: Чернелась в серебряных ведрах, в кольце прозрачного льда, стерляжья мелкая икра, высилась над краями горкой темная осетровая и крупная, зернышко к зернышку, белужья. Ароматная паюсная, мартовская, с Сальянских промыслов, пухла на серебряных блюдах; далее сухая мешочная — тонким ножом пополам каждая икринка режется — высилась, сохраняя форму мешков, а лучшая в мире паюсная икра с особым землистым ароматом, ачуевская— кучугур, стояла огромными глыбами на блюдах…</description></item><item><title>Smart Reading</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/smart-reading/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/smart-reading/</guid><description>рекламный пост. Smart Reading проверен на себе
До 1500 года в мире существовало всего несколько тысяч книг. И теоретически человек мог прочитать их все. А потом мир накрыла лавина книг. И в 1952 году на всем земном шаре было выпущено 250.000 наименований книг, в 1962 году - 388.000 книг, в 1972 году - 561.000 книг. Сегодня ежегодно выходит более миллиона наименований новых книг.
Но книги читать надо. Немного упрощая можно сказать, что каждая прочитанная книга повышает уровень интеллекта примерно на 1%.</description></item><item><title>ZenPad</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/zenpad/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2015 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/zenpad/</guid><description>на правах рекламы
Получил для тестирования планшет семидюймовый ASUS ZenPad 7.0. Планшет довольно легкий (350 граммов) и за счет вытянутой формы удобно лежит в руке. Тактильные ощущения от него приятные – задник планшета текстурированный и он не выскальзывает из рук. Легко помещается в нагрудном кармане. Фактически он находится ровно посередине между смартфоном и планшетом. Его можно использовать и как большой телефон – у ZenPad есть две симкарты.
Аппаратных клавиш на лицевой панели устройства нет.</description></item><item><title>История колеса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2015 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0/</guid><description>Попытки улучшить колесо предпринимались очень давно. Деревянные колеса быстро приходили в негодность. Их укрепляли металлическим ободом. Нам даже трудно сейчас представить, какая какофония звуков стояла в городе при движении колесных экипажей по булыжной мостовой. Кроме того, такие колеса были очень «жесткими» и поездка на большие расстояния была довольно мучительной – пассажиры вылезали из своих экипажей усталыми и разбитыми.
Первым изобретателем шины принято считать англичанина Роберта Томсона. Он запатентовал камеру из кусочков кожи, соединенных заклепками.</description></item><item><title>Королевы блочных районов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2015 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%8B-%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>«Каждое утро между восемью и девятью часами на улицах, прилегающих ко дворцу, собираются те, кто идет работать во дворец, чтобы войти внутрь через так называемый Вход в помещение королевской казны.
К этому времени около трех десятков горничных в белых рабочих халатиках уже почти час освобождают камины от золы, стирают пыль с мебели, чистят ковры. Там, где легкий шум может нарушить покой королевы, пылесосы применяют только после полудня.
«Улей» начинает жить активной жизнью: слуги, грумы, мойщики окон, обойщики, обивщики мебели и садовники заняты во дворце с утра до вечера и с вечера до утра.</description></item><item><title>результаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2015 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Три месяца просидел на диете Дюкана и похудел на 12 килограммов. Возможно, для кого-то это покажется совсем детским результатом, но мне это пошло на пользу гораздо сильнее, чем если бы я в жестком режиме сбросил бы килограмм тридцать.
Попробую рассказать о своем опыте и о нескольких заблуждениях, связанных с похудением. Буду рад, если это кому-то пригодится.
Самый вредный миф из всех – диета нужна для того, чтобы похудеть. Полное вранье.</description></item><item><title>Ультрабук ASUS ZenBook 305</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%BA-asus-zenbook-305/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2015 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%BA-asus-zenbook-305/</guid><description>Читал историю про социологов, столкнувшихся с серьезным препятствием при изучении влияния порнографии на человеческое поведение – для контрольной группы они не смогли найти взрослых людей, не видевших порнографии.
Когда мне предложил протестировать PC-компьютер я понял, что являюсь фактически представителем редкой контрольной группы – перешел на Мак еще в конце прошлого тысячелетия и с тех пор практически не пересекался с PC.
Для тестирования привезли компьютер ASUS ZenBook UX305. Слово Zen (дзен) предъявляет довольно высокие требования, а ASUS (название происходит от слова Pegasus – Пегас) выпускает целую линейку: ZenWatch, ZenFone и ZenBook.</description></item><item><title>про Сахалин и Тойоту (часть 2)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D1%82%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2015 15:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D1%82%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Сахалин – невероятно красивое место. Крупнейший остров России лежит в нескольких климатических зонах. Здесь есть и густые леса и тайга и даже тундра. 16 000 озер. Лопухи-белокопытники гигантских размеров. Местами очень похоже на Японию, местами на Португалию, а иногда и на Среднерусскую возвышенность.
Сахалин – невероятно богатое место. Нефть, Газ, уголь, древесина, золото, ртуть, платина&amp;hellip; Не говоря о рыбе, икре, крабах и прочих морских богатствах.
И в принципе ничто не мешает построить здесь вторую Японию – ресурсы позволяют.</description></item><item><title>Про серьезную, а не развлекательную генетику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 16:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8C%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>© Рене Мальтет Когда родители задумываются о рождении ребенка, они, как правило, хорошо представляют себе все сложности, связанные с детьми: пеленки, распашонки, ползунки, подгузники, слюнявчики, простынки, пинетки, шапочки, комбинезоны, присыпки, игрушки, бутылочки, коляски, кроватки, ванночки… и так далее, включая токсикоз, плач по ночам и бессонные ночи. Представляют себе и все радости, связанные с ребенком – первое кормление, первую улыбку, первое «агу», первые шаги.
Но одна из самых важных вещей – это здоровье будущего ребенка.</description></item><item><title>лес до небес и дичи полно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BB%D0%B5%D1%81-%D0%B4%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81-%D0%B8-%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BB%D0%B5%D1%81-%D0%B4%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81-%D0%B8-%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Немцы когда-то проводили исследование о том, как люди рассказывают о новом ресторане, в котором они побывали. Если ресторан человеку понравился, он расскажет о нем двум-трем своим знакомым. А если не понравился – 10-15. Ругать гораздо легче и приятнее, чем хвалить. Ругань поднимает собственную самооценку (у нас такие высокие критерии, что им сложно соответствовать), а похвала вызывает сомнения в беспристрастности – уж не коррумпировали ли каким-то образом хвалящего?
Сейчас готовлюсь к небольшой лекции о рекламе в соцсетях.</description></item><item><title>про Сахалин и Тойоту (часть 1)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D1%82%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2015 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D0%B8-%D1%82%D0%BE%D0%B9%D0%BE%D1%82%D1%83-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</guid><description>Врытые и забетонированные башни советских танков охраняют десантоопасное направление под Южно-Сахалинском (ранее посёлок каторжан Владимировка, потом город Тоёхара) Сначала небольшая цитата из книги «Народная монархия» русского монархиста Ивана Солоневича: «В начале Второй мировой войны немцы писали об энергии таких динамических рас, как немцы и японцы и о государственной и прочей пассивности русского, народа. И я ставил вопрос: если это так, то как вы объясните и мне и себе то обстоятельство, что пассивные русские люди - по тайге и тундрам - прошли десять тысяч верст от Москвы до Камчатки и Сахалина, а динамическая японская раса не ухитрилась переправиться через 50 верст Лаперузова пролива?</description></item><item><title>история про ближайшее будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2015 16:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Перед поездкой в Чернобыль я получил письмо с предложением попробовать новый формат рассказа – аудиогид. Но не просто записать аудио-рассказ, а сделать полноценный путеводитель, с точными привязками к интересным местам, которым сможет пользоваться любой человек в Зоне. Идея показалась мне очень интересной, хотя и требовавшей гораздо более серьезного отношения – если раньше, во время поездки мне достаточно было одного фотоаппарата (плюс три объектива), то теперь пришлось работать и с диктофоном, и с трекером для записи координат.</description></item><item><title>больше хороших вин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2015 20:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Продолжение истории про Божоле
Существует история про винодельческую страну, в которой есть 500 песен про красное вино и одна песня про белое вино. Песня про белое вино начинается словами: «О, белое вино, как жаль, что ты не красное»
98% всех вин Божоле – красные. Причем делаются они из сорта Гаме (полностью он называется гаме-нуар-а-жю-блан – черный гаме с белым соком). Виноградники Божоле составляют 2/3 мировых посадок этого сорта.
Говоря о Божоле все время приходится объяснять, что это не только молодое вино – божоле нуво.</description></item><item><title>лекции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Если вы любите посещать лекции, литературные вечера, книжные презентации и другие, расширяющие кругозор, мероприятия с большой концентрацией умных и любознательных людей, рекомендую ознакомиться с июльским расписанием лектория «Мой курсив».
Нейрофизиолог Ольга Сварник расскажет о том, какие процессы в человеческом мозге подразумевают ученые, говоря о душе. Кинокритик Антон Долин поделится впечатлениями об итогах главных кинофестивалей. Писатель Владимир Новиков рассмотрит творчество Владимира Высоцкого как один цельный «роман в песнях».
Детали лекций, билеты и контакты на сайте лектория: moikursiv.</description></item><item><title>лекторий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2015 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Где в Москве послушать умных людей? Задать им вопрос, а то и поспорить с ними? Узнать о чем-то полезном и новом? Последнее время стало модным расширять кругозор, посещая лекции. Правда, зачастую один и тот же оратор кочует из лектория в лекторий и получается, что везде одно и то же.
Но если поискать - можно попасть на лекторий «Мой курсив»: здесь выступают путешественники, топовые блогеры, именитые писатели, историки, лауреаты престижных премий в разных областях.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 May 2015 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Немного о полезном
«Партия еды» — это сервис доставки продуктов и рецептов для приготовления ужинов на 5 дней.
&amp;gt; Продукты в охлажденном виде расфасованы по дням недели &amp;gt; Рецепты снабжены пошаговыми картинками &amp;gt; Готовка занимает до 30 минут &amp;gt; Каждую неделю новое меню &amp;gt; Бесплатная доставка по воскресеньям &amp;gt; Города: Санкт-Петербург и ЛО, Москва и МО
По ссылкам можно посмотреть классическое и вегетарианское меню на следующую неделю.
А вы пользовались раньше такими сервисами?</description></item><item><title>полезная ссылка для летнего отпуска</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2015 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Подсказываем, как сэкономить 15−20% при бронировании отеля.Если вы хотя бы иногда путешествуете, то, скорее всего, уже нашли для себя удобный букинг-сайт. Но уверены ли вы, что он предлагает лучшие цены? Сканер цен на отели ePronto.ru помогает ответить на несколько важных вопросов перед бронированием: - Какая цена на официальном сайте отеля? Есть ли там спецпредложения и скидки? Мы проверим и дадим ответ. - В нужном отеле нет мест? Возможно, мест нет лишь в конкретной системе бронирования.</description></item><item><title>Рассказ про новую рекламную концепцию мобильного оператора.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BF%D1%86%D0%B8%D1%8E-%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0./</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2015 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%8E-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BF%D1%86%D0%B8%D1%8E-%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0./</guid><description>За 15 лет в работы креативным директором я успел посотрудничать со всеми мобильными операторами. Я помню времена, когда мобильная связь стоила очень дорого и у одного из мобильных операторов существовал секретный отдел – специально обученные девушки звонили на прямые номера и накручивали трафик (ой, простите, я ошиблась номером). Я помню, как прямой номер считался крутым. Я помню, как мобильные операторы вкладывали деньги в раскручивание новых тарифов, а потом бросали их и начинали раскручивать новые – и сейчас некоторые из операторов продолжают поддерживать сотни старых тарифов.</description></item><item><title>про поездку в Божоле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2015 08:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Божоле-нуво для провинции Божоле тоже самое, что нефть для России. Это и источник заработка и проклятье. Уникальный микроклимат долины Божоле, который позволяет готовить первое во Франции молодое вино, совершенно оставил в тени прекрасные вина этого региона – виллаж и крю. И у каждого при слове Божоле возникает совсем не та ассоциация, которая могла бы возникнуть.
Божолезские крю до сих пор остаются большим секретом французских любителей вина. За пределами страны мало кто разбирается в том, что это такое, а зря.</description></item><item><title>проверено на себе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 24 Feb 2015 15:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description>На правах рекламы
Как время быстро бежит. Уже дети моих друзей организуют свой бизнес – Easy Party. Занимаются организацией красочных квестов, командных приключений, ролевых и деловых игр. Устраивают крутые детские Дни Рождения. Создают авторские игры – например, можно заказать игру по любимой сказке или книге ребенка.
Для нас с детьми они провели демонстрационную игру. С разгадыванием головоломок, поиском невидимых знаков с помощью ультрафиолетовых фонариков, открыванием сейфов, лабиринтами, старинными картами и другими прекрасными вещами.</description></item><item><title>рекламный конкурс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2015 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Часы СССР
Лучший часовой магазин России Bestwatch предлагает решить проблему подарка настоящему мужчине на 23 февраля. Или сделать подарок себе, любимому.
Часовой бренд СССР был основан Александром Шороховым – выдающимся российским часовщиком. Это мужские коллекционные часы, выпускаемые небольшими партиями.
Специально для них была закуплена последняя партия часовых механизмов «Слава». Сегодня это сочетание лучших традиций советского часового производства и современных модных тенденций. Каждая модель уникальна и представляет собой коллекционную ценность.
У бренда 14 коллекций, каждая из которых посвящена событию в советской истории.</description></item><item><title>Coca-Cola</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/coca-cola/</link><pubDate>Fri, 26 Dec 2014 16:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/coca-cola/</guid><description>Рекламный пост. Рассказ о поездке на один из крупнейших в мире и самый большой в Европе завод Coca-Cola в Новопеределкино
Этот завод выпускает Coca-Cola, Coca-Cola Light, Sprite, Fanta, Schweppes, Fruktime, лимонад «Добрый», холодный чай Nestea, квас «Кружка и Бочка», спортивный напиток Powerade, энергетический напиток Burn, энергетический напиток Gladiator, питьевую воду BonAqua, BonAqua Viva, Valser, соки, нектары и морсы «Добрый», соки и нектары Rich, фруктовое пюре RichFruitMix.
У завода есть собственный музей.</description></item><item><title>Insider.pro — об экономике простыми словами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/insider.pro-%D0%BE%D0%B1-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2014 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/insider.pro-%D0%BE%D0%B1-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Рекламный пост. Текст предоставлен клиентом.
Привет! Мы Insider.pro — первые, кто ежедневно и действительно интересно рассказывает о мировых финансовых рынках, трейдинге, экономике и о том, как она влияет на нашу жизнь. Русская версия нашего журнала начала настолько стремительно расти и набирать аудиторию, что мы решили запустить еще и версии на арабском и китайском языках. Оказалось, что людям действительно хочется разобраться в том, что происходит с мировой экономикой в целом и с их деньгами в частности.</description></item><item><title>Английский язык</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 18 Dec 2014 13:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA/</guid><description>Как Шерлок Холмс может помочь вам понимать носителей языка? Один из самых неприятных моментов для изучающих английский – это когда годами изучаешь язык, уже многое можешь сказать, а потом начинаешь общаться с носителями языка и … … не понимаешь вообще ничего.
Почему это происходит и как это лечится?
В качестве рекламного поста сегодня рассказ про довольно любопытный курс живого английского
Ребята, создавшие этот курс, исходят из того, что на самом деле живой язык сильно отличается от того, с чем обычно приходится сталкиваться при изучении учебников и прочих пособий.</description></item><item><title>Книжный сомелье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 16 Dec 2014 11:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Книжный сомелье. Подписка на библиотеку саммари для друга в подарок
Новости проекта SmartReading
На сегодняшний день с любовью отобрано и сделано уже 96 лучших нон-фикшн книг в кратком текстовом изложении. К Новому году их будет уже 100. Кроме того, есть 56 саммари в аудио-виде и несколько книг в виде инфографики.
Вот так, например, выглядит инфографика на книгу Масару Ибуки «После трех уже поздно»
крупнее Еженедельно в библиотеку добавляют саммари на две новые книги.</description></item><item><title>беспилотник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2014 21:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Общаясь с техническими специалистами на гоночных трассах в Японии и Франции я задавал им один вопрос – когда люди на гонках будут соревноваться с компьютерными беспилотными автомобилями? Ведь если компьютер может выиграть у человека в шахматы, то, что мешает беспилотному автомобилю обогнать лучшего гонщика на трассе? Компьютер не устает, не делает ошибок, может одновременно получать информацию с сотни датчиков и т.д. Кроме того, это крайне благотворно отразилось бы на внедрении беспилотных автомобилей в больших городах.</description></item><item><title>вождение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2014 20:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Мой стаж вождения тридцать лет. Я помню времена, когда люди не знали, что такое зимняя резина и снимали дворники и зеркала на ночь. Я водил кучу всего – от БРДМа до гоночного болида, работал шофером, попадал в серьезные аварии, один раз горел в машине (автобус врезался в бензобак моего грузовика) и наездил черт знает сколько километров. И все равно стараюсь не упустить возможность попрактиковаться в школе вождения.
Компания Jaguar Land Rover пригласила пройти небольшой курс экстремального вождения на Jaguar F-Type.</description></item><item><title>скоропарка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Рекламный пост про хорошую русскую баню
Хорошую баню в нашей стране любили всегда. Само слово «баня» встречается в письменных источниках с ХI века. Она же мыльня, мыленка, мовница. Из «Повести временных лет» словами апостола Андрея: «Диво видел я в Славянской земле на пути своем сюда. Видел бани деревянные, и натопят их сильно, и разденутся и будут наги, и обольются квасом кожевенным, и берут веники и начинают себя хвостать, и до того себя добьют, что едва вылезут, чуть живые, и обольются водою студеною, и только так оживут.</description></item><item><title>большие гонки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2014 17:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Несколько месяцев назад компания CLEAR – официальный спонсор команды Lotus F1 Team, пригласила группу журналистов из разных стран попробовать управлять настоящим гоночным болидом на тренировочный автодроме «Формулы-1» (Ле-Кастелле, Франция):
«Сразу после завтрака, облачившись в форму пилота, вы пройдете инструктаж, на котором узнаете о тонкостях управления болидом Формулы 1: о перераспределении веса, торможении, разгоне, прохождении медленных и быстрых поворотов и многом другом. Затем вы отправитесь на трассу, где инструкторы расскажут о каждом повороте.</description></item><item><title>рекламный пост</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2014 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid><description>Рассказ о книге Антона Родионова «Как прожить жизнь без инфаркта»
Сердечно-сосудистые заболевания – основная причина смерти человека во всем мире: ни по какой другой причине ежегодно не умирает столько людей, сколько от ССЗ. В мировом отчете по неинфекционным заболеваниям (2010 г. Женева, ВОЗ) приводится статистика – 30% ежегодных смертей приходится на долю сердечно-сосудистых заболеваний. Между тем, как минимум, половину этих смертей можно предотвратить.
Среднестатистический российский врач тратит на беседу с пациентом всего пять с половиной минут.</description></item><item><title>smartreading</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/smartreading/</link><pubDate>Wed, 17 Sep 2014 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/smartreading/</guid><description>Россия давно перестала быть самой читающей в мире страной. По статистике, больше всех сейчас читают индусы, которые тратят на чтение почти 11 часов в неделю. Россияне – семь с небольшим часов. Мы не входим сегодня даже в десятку самых читающих стран.
В том числе и потому, что c каждым годом книги дорожают. Если в 2008 году средняя отпускная цена книги составляла 189 рублей, то в 2012 году она выросла до 255 рублей.</description></item><item><title>Аспирин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 02 Sep 2014 16:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Рекламный пост про аспирин
– У вас ацетилсалициловая кислота есть? – Аспирин что ли ? – Да, да, да… всё время забываю это слово.
В мире есть немного таких популярных лекарств, как Аспирин. О жаропонижающих свойствах ивовой коры писал еще Гиппократ. А в 1828 году профессор химии Мюнхенского университета Йоган Бюхнер выделил из коры активную горькую на вкус субстанцию, названный им салицином (от латинского слова salix – ива). А в 1897 году немецкий химик Феликс Хоффман продолжил его исследования и нашел новый метод получения ацетилированной формы салициловой кислоты – ацетилсалициловую кислоту.</description></item><item><title>поднять перчатку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 25 Aug 2014 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>История боксерских перчаток. Рекламный пост
Кисть человека – не самая приспособленная часть тела для совершения ударов. Она состоит из 27 костей и сухожилий, которые очень легко повредить.
Кулачные бои зародился более 5000 лет назад. Сначала соперники пользовались только тем оружием, которым их одарила природа, но потом греки придумали специальную шапочку для защиты висков и ушей. И начали защищать руки бойца.
Мальчики и юноши упражнялись обнаженными. Перед тренировками они натирали тело маслами.</description></item><item><title>четвертый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 12 Aug 2014 21:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8B%D0%B9/</guid><description> Yota становится четвертым федеральным мобильным оператором. Обещают 100% безлимитный интернет для смартфонов. Получил от них сим-карту на тестирование.
Интересуют два вопроса.
Знаете ли вы какие-нибудь неординарные методики тестирования (хочу сделать интересный пост)? Пользовался ли кто-нибудь уже их мобильной связью? Интересуют и положительные и отрицательные мнения. Спасибо</description></item><item><title>Рубашка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 05 Aug 2014 11:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Рубашка на заказ. Рекламный пост
Хорошие рубашки делали только на заказ. По индивидуальной мерке. Богатым мужчинам рубашки шили в ателье. Мужчинам победнее рубашку шила жена. Рубашки упоминали в завещаниях и передавали по наследству. Чистую рубашку надевали перед боем. Знаменитый денди Браммел ввел в моду в Англии бритье. Потому что борода или бакенбарды не позволяли показать чистоту воротника рубашки.
В письменных источниках на Руси рубашка упоминается с XIII века – рубашки было принято отделывать вышивкой по самым «уязвимым» для злых сил местам — у ворота, по краям рукавов, на плечах, и особенно — по подолу.</description></item><item><title>Ле-Ман 2014</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%BB%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BD-2014/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2014 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%BB%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BD-2014/</guid><description>Еще про гонку 24 часа Ле-Ман 2014. Главной интригой в этом году был вопрос – сможет ли какая-нибудь команда прервать гегемонию команды Audi, приходившей первой семь раз за последние восемь лет в самой престижной категории LMP1-H. В 2009 году это удалось сделать Peugeot. В этом – не удалось никому. Первые два места опять у Audi. Toyota – на третьем месте.
В комментариях меня спрашивали: каково это – смотреть гонки с трибуны.</description></item><item><title>результаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Победителем конкурса, объявленного компанией Пантеон, стала kuzzznechik, которая ни разу не была в Греции, но догадалась прислать снимок экрана с картой страны. Идея понравилась наибольшему количеству читателей.
Она и получает главный приз – два билета на Скиатос. Спасибо всем, принявшим участие в конкурсе.</description></item><item><title>Греция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2014 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Отдыхали с дочерью на греческом острове Скиатос (архипелаг Северные Спорады). Остров небольшой, но очень красивый. И очень чистый – через весь остров проходит одна главная дорога. И там нет никакой промышленности. Когда-то он считался островом миллионеров – добраться туда туристу можно было только на яхте. Сегодня открыт прямой рейс из Москвы. Этим первым рейсом мы и летели.
Вы тоже можете слетать на этот остров совершенно бесплатно. Для этого достаточно оставить в комментариях первого уровня собственную фотографию Греции.</description></item><item><title>доставка еды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 06 Jun 2014 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Рекламный пост про самый популярный в России проект Delivery Club, объединяющий более 2500 ресторанов по всей стране.
За последние столетия было несколько революций в ресторанном деле. И несколько контрреволюций. Вообще первоначально трактиры были предназначены практически только для путешественников. Местные жители питались дома. Первый ресторан в Европе основал в 1765 году продавец бульонов Буланже. Он повесил над своим заведением вывеску «Venite ad me omnes, qui stomacho laboratis et ego restaurabo vos»: «Придите ко мне все страждущие желудком и я вас восстановлю».</description></item><item><title>стекло и зеркала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE-%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Jun 2014 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE-%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Рекламный пост с несколькими историями про стекла и зеркала и рассказом про небольшую компанию Stekloburus, которая занимается различными видами стекла и зеркал. Компания выполняла заказы Бориса Уборевича-Боровского, который считается самым дорогим дизайнером Москвы. Он даже санузлы проектирует «такие, чтобы не уступали по стоимости квартире». И зеркала в «Долькабаре» тоже их работа – проект «Sundukovy Sisters»
Недалеко от Триумфальной арки ресторан с лаконичным названием «1812» автор проекта архитектор Борис Уборевич-Боровский. Когда-то стекло называлось «плавленным камнем» и стоило очень дорого.</description></item><item><title>для умных рекламодателей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 19 May 2014 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>В связи с наступлением жаркого времени года – резкое снижение стоимости рекламы в журнале.
Немного статистики. Журнал сейчас находится на третьем месте в рейтинге ЖЖ. 42 000 + подписчиков. Из них ни одного накрученного. Плюс RSS-потоки. Плюс трансляция в facebook
Для рекламодателей есть несколько вариантов.
Рекламный баннер на один месяц. Если верить гугл-аналитик – в месяц журнал читают более 600 000 человек
Рекламный пост. Его можете написать вы сами.</description></item><item><title>генетическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 01 May 2014 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Два месяца назад нас с Леней Кагановым пригласили в лабораторию Мой Ген, чтобы сделать анализ генома и, если это покажется интересным, рассказать об этом читателям.
Но сначала несколько слов о самом проекте «Геном человека». Проект по расшифровке генома человека начался в 1988 году. Это был один из самых трудоемких и дорогостоящих проектов в истории науки. Он стоил очень серьезных денег – 4 миллиарда долларов. В нем принимало участие несколько тысяч ученых из более чем 20 стран.</description></item><item><title>из истории спортивных тренажеров. рекламный пост</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2.-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Thu, 03 Apr 2014 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2.-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid><description>«То, что используется — развивается, и то, что не используется — чахнет». /Гиппократ/
Основателем научного подхода к тренировке считается атлет и философ Иккос из Тарента. Ему приписывается введение строгого режима питания для атлетов и подробно разработанного четырехдневного цикла тренировок. А знаменитый римский врач Клавдий Гален сформулировал три основных принципа тренировки: постоянность, посильность и постепенное увеличение нагрузки.
До нас дошло совсем немного исторических сведений – как именно тренировались античные спортсмены. Известно, что было много упражнений на выносливость и тренировок с тяжестями.</description></item><item><title>джинсы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 11 Mar 2014 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%8B/</guid><description>Рекламный пост про джинсы O’STIN Denim
Помните, как в фильме «Дьявол носит Prada» Мерил Стрип рассказывает Энн Хэтэуэй о ее выборе одежды?
Вы подходите к шкафу и выбираете, не знаю… мешковатый голубой свитер, поскольку хотите всем показать, что вы – человек серьезный, и вас совсем не волнует, во что вы одеты. Но. Вы не знаете о том, что этот свитер - не просто голубой. Не лазурный не бирюзовый, а небесно-голубой.</description></item><item><title>Teana</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/teana/</link><pubDate>Sat, 08 Mar 2014 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/teana/</guid><description>Небольшой рассказ про тест-драйв новой модели Nissan Teana и Милан, где проходил этот тест-драйв
Ниссановцы за три дня перегнали в Милан десяток автомобилей с завода Nissan под Питером. В этот завод японцы вложили 200 миллионов долларов. Он производит 10 машин в час – X-Trail, Teana и Murano. Сейчас идет строительство второй очереди завода, стоимостью около 167 млн. евро. Мощность завода будет увеличена до 100 000 автомобилей в год. В 2012 году этот завод получил награду «Лучший завод Nissan по качеству выпускаемой продукции».</description></item><item><title>рекламный пост</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2014 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid><description>Мягкое золото
Про шубы я знал меньше, чем ничего. Слышал только историю про соседей, уверенных, что шубе «нужно гулять». И весной они вывесили ее на балкон. Как раз когда вороны вили гнезда. Уверен, что птенцам понравилось гнездо, утепленное соболем&amp;hellip;
Шубы в России ценились всегда. Лев Гумилев писал, что знатному татарину, приехавшему на Москву зимой, жаловали шубу, а прибывшему летом - княжеский титул. Шуба считалась очень почетным подарком – их дарили за серьезные заслуги и посылали в дар иноземным правителям.</description></item><item><title>телефоны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2014 12:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Реклама. Текст предоставлен клиентом.
Все гениальное просто
Google реагирует на слово «смартфон» десятью с половиной миллионами результатов поиска, обнаруженными за 0,25 секунды. Как же добиться успеха, обрести «собственное лицо» в отрасли, где конкуренция бешеная, и растет год от года?
Ответ прост, как все гениальное: нужно НЕ делать смартфоны. То есть – войти на рынок мобильников с чем-то другим. Именно такой путь избрал европейский бренд с российскими корнями Just5. Все гениальное - просто, решили создатели торговой марки и решили выпускать «бабушкофоны».</description></item><item><title>пост про джинсы. реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%8B.-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 22 Jan 2014 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%8B.-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В 2011 году в Нью-Йорке прошла выставка картин «Мастер синих джинсов». На ней были представлены семь полотен неизвестного итальянского художника конца XVII века, на которых изображены бедняки, одетые в ткань, похожую на джинсовую.
Но официальная история джинсов началась с золотой лихорадки в Калифорнии.
Узнав о ней коммивояжер Ливай Стросс закупил большую партию галантерейных товаров и в 1853 году отправился с ней в Сан-Франциско. Весь товар был раскуплен с корабля ещё до захода в гавань.</description></item><item><title>Highscreen и кино – вместе веселее?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/highscreen-%D0%B8-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2013 18:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/highscreen-%D0%B8-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Реклама. Текст предоставлен клиентом.
Highscreen и кино – вместе веселее? Реклама повсюду: на улице, в Сети, на ТВ. В последнее время в рунете особенно бросается в глаза множество баннеров с рекламой смартфонов регистраторов Highscreen. Что если скоро рекламщики доберутся и до всем известных фильмов?
Регистратор-шпионская камера, который умеет транслировать видео по Wi-Fi на смартфоны и планшеты, а также загружать в Интернет на специальный сервер, понравится тем, чьи детки часто бывают одни дома.</description></item><item><title>Как провести каникулы с пользой?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8B-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2013 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8B-%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%BE%D0%B9/</guid><description>рекламно-новогодний пост
Совсем скоро вся страна окунется в традиционную суету и безудержное празднование Нового Года. Чем занять себя в ближайшие дни более-менее понятно: нарядить елку, украсить квартиру, закупить деликатесы и подарки.
А вот что делать после главной ночи года – вопрос. Но не для киноманов – за год вышло столько интересных фильмов, что каникул едва хватит, чтобы их посмотреть!
Для удобства интернет-зрителей крупнейший в России легальный онлайн-кинотеатр ivi.ru создал аж 24 специальных новогодних подборки фильмов, сериалов и мультфильмов, которые уже доступны на сайте сервиса.</description></item><item><title>DATSUN</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/datsun/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2013 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/datsun/</guid><description>Автомобильный бренд Datsun старейший в Японии. Компания была основана в 1911 году, а первый автомобиль был выпущен в 1914. Машины получили название DAT (от первых букв фамилий партнеров — Kenjoro Den (Кендзиро Дэн) , Rokuro Aoyama (Рокуро Аояма) и Meitaro Takeuchi (Метайро Такцети). В переводе с японского слово «dat» также переводится как «быстрый заяц», «летящий заяц» или «живой, проворный». Выпускался первый DAT небольшими партиями – не больше 20 штук в год.</description></item><item><title>Вина Эльзаса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2013 15:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%B0/</guid><description>Виноградники Эльзаса протянулись на сто километров с севера на юг по подножью Вогезов. Защищенные горами от северных холодных ветров и влажных западных и открытые на юго-восток, они обладают наиболее сухим во Франции климатом и очень солнечной поздней осенью. Именно из-за долгой, теплой сухой осени иногда на зрелом винограде появляется «благородная плесень» – Botrytis cinerea, концентрирующая вкус и сладость вина. Некоторые виноделы ждут этого и собирают перезрелый виноград очень поздно. Такой сбор называются Vendange Tardive, а вина из винограда с «благородной плесенью» — Selection des Grains Nobles – «Отбор благородных виноградин».</description></item><item><title>Завод замков и дверей &amp;#34;Эльбор&amp;#34; ушел в Санкт-Петербург</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9-#34%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80%2334-%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9-#34%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80%2334-%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</guid><description>Еще про чувство вины.
История Александра Деревицкого Вы знаете, что такое дверные доводчики? Это такое рычажно-поршне-пружинное устройство, которое плавно прикрывает за тобой дверь. Когда-то я такими аппаратами торговал, бредя по улице из магазина в магазин, из офиса в офис.
Однажды на улице я услышал за спиной звучный и громкий хлопок. А тогда на такие хлопки я уже реагировал как на запах денег. Иду на звук, но вижу на двери маленького ювелирного салона кроме жуткой пружины еще и следы от шурупов - и вспоминаю, что тут дверной доводчик я устанавливал.</description></item><item><title>Битрикс 24</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%81-24/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2013 19:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%81-24/</guid><description>Рекламный пост про Битрикс24
Недавно я узнал о корпоративном сервисе Битрикс24 и хотел бы рассказать о том, какие преимущества он дает.
Для начала - о том, что же такое Битрикс24, и чем он может помочь в решении различных бизнес-задач.
Разобраться, как работает Битрикс24, сможет каждый, кто когда-либо пользовался соцсетями, так как Битрикс использует схожую схему работы. У каждого сотрудника в системе есть свой профиль, документация, календарь личных встреч, лента текущих дел и новостей – Живая лента.</description></item><item><title>книжное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 16 Nov 2013 18:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Инфографика &amp;quot;Манн, Иванов и Фербер&amp;quot;. Книги издательства, сгруппированные по темам: интернет-маркетинг, основы бизнеса, мотивация, управление временем, книги для детей&amp;hellip;</description></item><item><title>реклама книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2013 16:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Встречался с авторами книги «Жизнь без старости». Это профессиональные биологи из МГУ. Они же изобретатели нового лекарства.
Говорили о продолжительности жизни. С начала ХХ века она увеличилась почти в два раза. Еще сто лет назад диагноз «воспаление легких» означал смертный приговор. А я, например, в детстве болел пневмонией раз пять. Сегодня средняя продолжительность жизни продолжает расти. Человечество стоит на пороге новых открытий. В биомедицину вкладываются огромные деньги. И основная проблема сейчас стоит не в том, чтобы отодвинуть как можно дальше дату смерти, а в том, чтобы максимально продлить активную жизнь человека.</description></item><item><title>Конкурс на создание дизайна упаковки виски Glenmorangie</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8-glenmorangie/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8-glenmorangie/</guid><description>Оригинал взят у tema в Конкурс на создание дизайна упаковки виски Glenmorangie* * Реклама в уютной жэжэшечке Текст предоставлен клиентом Публикация щедро оплачена * *
В конце прошлого месяца в Москве прошла вечеринка, на которой бренд односолодового виски Glenmorangie (GlenmÓrangie) анонсировал конкурс на создание этикетки для нового виски. Месяцем ранее участники конкурса выбирали сам будущий виски и его название. Первые места получил напиток, выдерживаемый в бочке Мансанилья из-под хереса и название Taghta, что переводится с гэльского как «избранный».</description></item><item><title>Highscreen Boost 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/highscreen-boost-2/</link><pubDate>Fri, 25 Oct 2013 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/highscreen-boost-2/</guid><description>Реклама.
Впервые в Книге Гиннеса реально полезный рекорд
По запросу «быстро садится батарея» Google выдает 311 000 ссылок. Можно, конечно, меньше пользоваться смартфоном. Можно носить с собой дополнительный источник питания. Можно уменьшать яркость экрана и отключить GPS, Wi-Fi и блютуз. Можно не отходить от розетки. Можно купить внешний аккмумулятор для подзарядки или роутер типа Lexand LPB-78W, который раздает Wi-Fi от подключенных 3G-модемов и подзаряжает смартфоны и планшеты своей батарейкой на 7 800 мАч.</description></item><item><title>круиз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B8%D0%B7/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2013 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B8%D0%B7/</guid><description>Большой пост про плюсы и минусы круиза по Средиземному морю. С элементами рекламы.
Маршрут: Барселона - Тулон - Ницца - Флоренция - Рим - Неаполь - Барселона. Продолжительность – 7 дней. Плавал на круизном лайнере Liberty of the Seas – самом большом по водоизмещению пассажирским судном в мире. Фактически это огромный плавучий пятнадцатиэтажный пятизвездочный отель, стоимостью в миллиард долларов. Основная идея – перемещаться по ночам, кажется мне очень правильной. Каждое утро вы просыпаетесь в новом городе.</description></item><item><title>Шабли 1.2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8-1.2/</link><pubDate>Sat, 12 Oct 2013 19:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8-1.2/</guid><description>Заключительная часть рекламного поста про Шабли
Писал, что Шабли – совсем крошечный городок. Движения практически никакого. Тем не менее, каждое утро к школе подъезжает наряд полиции, который помогает переходить детям через улицу.
И еще немного о производстве вина
Комбайнами убирается виноград только для недорогих вин.
Машина трясет лозу и собирает осыпавшиеся ягоды. У этого способа есть два недостатка. Во-первых, такой виноград очень трудно сортировать – не выбраковывать же по отдельности все плохие ягоды.</description></item><item><title>Шабли 1.1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8-1.1/</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2013 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B8-1.1/</guid><description>Пост является рекламой хорошего вина.
Маяковский ответил своим «Ешь ананасы, рябчиков жуй…» на строчку Северянина «с икрою паюсною рябчик, кувшин шабли и стерлядь из Шексны».
Шабли – это небольшой городок в Бургундии. 2500 человек. Первое шардоне посадили здесь монахи еще в XII веке. Сегодня шабли считается международным эталоном среди белых сухих вин. Более 80% всего шабли уходит на экспорт.
Миллионы лет назад на месте Шабли было теплое море. Оно образовало киммерийский слой известняка с глиной толщиной до 80 метров.</description></item><item><title>Fellowes</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/fellowes/</link><pubDate>Mon, 07 Oct 2013 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/fellowes/</guid><description>Честная реклама шредеров.
Попробуйте восстановить по картинке историю, которая приключилась с пилотом гражданских авиалиний. Маловероятно, что у вас это получится. Это реклама шредера. Надежного уничтожителя бумаг.
Профессионалы понимают, какое огромное количество информации содержится в выброшенных в мусорную корзину документах. Разведки всего мира старались устроить своих людей в уборщицы к интересующим их людям. Аферисты могут заработать десятки тысяч на содержимом вашего пакета с мусором. И им не придется для этого много трудиться</description></item><item><title>реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2013 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>© Оксана Юшко Еще два слова про Истринскую Долину и про рекламу в журнале. Я неплохо знаю Подмосковье. Я хорошо помню, что было в этих местах десять лет назад. Была полная жопа. Дороги были в ужасном состоянии. Колхозы все развалились. Работы не было. Кто мог – уезжал в Москву. Остальные тихо спивались. Стояли кривенькие покосившиеся домики на своих шести сотках. Лес был загажен. Мусор сваливали прямо под ноги.
Потом пришли инвесторы.</description></item><item><title>Истринская Долина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2013 09:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>В 50 километрах от Москвы есть тихий Истринский район. Главное его богатство – хвойные и лиственные леса, речки Истра, Маглуша и Песочная, озеро Чудцевское. И, конечно – Истринское водохранилище. Второе по величине в Московской области, хотя и не очень большое – всего 22 километра в длину, зато очень тихое. По нему не ходят пароходы с туристами. И здесь нет вредных производств.
В эти места приезжал Чехов в гости к брату Ивану, учителю церковно-приходской школы с окладом в 420 рублей в год.</description></item><item><title>Франция 1.3</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F-1.3/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2013 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F-1.3/</guid><description>Кальвадосом может называться напиток, произведенный только в департаменте Кальвадос. Любой другой напиток, сделанный по этой же технологии, будет называться в лучшем случае яблочным бренди.
Если вы захотите сегодня произвести хороший кальвадос, то вам нужно будет посадить яблони 48 различных сортов (&amp;quot;сладкие&amp;quot;, &amp;quot;сладко-горькие&amp;quot;, &amp;quot;горькие&amp;quot; и &amp;quot;кислые&amp;quot;) и ухаживать за ними в течение десяти-пятнадцати лет, прореживая крону дерева так, чтобы ветки росли слоями – так они получат достаточно солнечного света. Потом собрать урожай, промыть его, отжать и получить яблочный сидр</description></item><item><title>LoveBox</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/lovebox/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2013 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/lovebox/</guid><description>Ездил в с компанией «Русский Стандарт» на музыкальный фестиваль LoveBox. Фестиваль проходит в лондонском парке Виктория. В 2002 году английский дуэт Groove Armada устроил небольшое шоу для друзей в Хакни, на окраине арабского квартала. На следующий год на фестиваль собралось уже 10 000 человек. Через год – 50 000. Организаторы собирают на фестивале практически все музыкальные жанры. В этом году было 82 участника. Хэдлайнеры: Plan B, Azealia Banks, Goldfrapp, Jurassic 5, D'Angelo, Hurts, Rudimental, Netsky (Live), Lil' Kim, Kelis, Lianne La Havas, AlunaGeorge, MS MR, Foreign Beggars</description></item><item><title>Real Life Heroes</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/real-life-heroes/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2013 12:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/real-life-heroes/</guid><description>Меня пригласили в жюри конкурса «Профессия – настоящий мужчина», который проводится от имени бренда Кетонал.
Настоящие мужчины - это не обязательно люди героических профессий. Настоящим мужчиной может быть кто угодно.
Например, такие люди, как начальник вертолетной площадки Сергей Сотников, который 12 лет поддерживал в порядке заброшенный аэродром в Ижме.
Как югорские парни, которые полтора часа вытягивали из ледяной воды провалившуюся 600-килограммовую лосиху.
Как вертолетчик Александр Григорьев, который рискуя жизнью, спас семью в охваченной огнем тайге.</description></item><item><title>Италия. Часть 3</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2013 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</guid><description>Заключительная часть рассказа про Италию и последний вопрос викторины от туристической компании toptoo.com. Победитель викторины получит сертификат на 20 000 рублей, который сможет потратить на поездку в Италию или в любую другую страну.
Самым знаменитым примером древней простоты считался Цинциннат. Это был старый знатный патриций, известный полководец, бывший консул. Но всем его имуществом был кусок земли — около десятины — возле Тибра. Его он обрабатывал собственными руками. В 456 г. до н.</description></item><item><title>Италия. Часть 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Tue, 04 Jun 2013 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Продолжается викторина от туристической компании toptoo.com. Напомню, что победитель викторины получит сертификат на 20 000 рублей, который сможет потратить на поездку в Италию или в любую другую страну.
Ватикан. Станцы Рафаэля. Христианство торжествует над язычеством.
От христиан Рим пострадал сильнее, чем от варваров. &amp;quot;Языческих идолов и идолиц&amp;quot; пережигали на известь и &amp;quot;римский бетон&amp;quot;. Термы и храмы перестраивались в церкви. Но больше всего не повезло бронзовым статуям – их просто переплавляли. Металл ценился дороже, чем отлитые из него произведения искусства.</description></item><item><title>Италия. Часть 1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</link><pubDate>Mon, 03 Jun 2013 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</guid><description>Хочу поблагодарить за поездку туристическую компанию toptoo.com. Про Рим будет три поста. В конце каждого из них будет по одному вопросу. Победитель викторины получит сертификат на 20 000 рублей, который сможет потратить на поездку в Италию или в любую другую страну.
Суббота в Риме – день свадеб.
Попробовал совместить в путешествии две эпохи – ходить по современному Риму как по античному городу. С двумя прекрасными книгами: Михаила Гаспарова «Капитолийская волчица» и Виктора Сонькина tacente «Здесь был Рим».</description></item><item><title>реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/04/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2013 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/04/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В каких отелях сейчас скидки? Пользуйтесь ePronto!
Впереди лето - сезон отпусков, скоро майские праздники. Наступает время выбирать и бронировать отели. Многие из вас отправятся на известные онлайн букинг сервисы, чтобы забронировать гостиницы со скидкой. Мы собрали все скидки и распродажи отелей на одном сайте:
ePronto.ru - это легкий способ находить скидки на отели.
• Мы проверяем 55 крупнейших сайтов онлайн бронирования (Booking, Expedia, Hotels.com, Островок и другие) • Находим все распродажи отелей, считаем все скрытые сборы/налоги и показываем вам минимальную цену • Вы бронируете на проверенных сайтах и экономите!</description></item><item><title>коньячное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 06 Mar 2013 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Спонсор вопросов Hennessy:
В 1865 году компания Hennessy создала систему классификации коньяка по возрасту — звездочками на бутылке. Сколько лет выдержки означала одна звезда?
Почему в XIX веке коньяк стали отгружать в бутылках, а не бочках?
Hennessy был официально разрешен для продажи во время Сухого Закона в США. В каких местах его можно было купить?
Первый правильно ответивший на три вопроса получает в подарок бутылку Hennessy VS limited edition Futura</description></item><item><title>реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Feb 2013 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Через три дня настанет весна. Лучшее время для путешествий. Уже не холодно и еще нет безумного количества туристов. Специально для путешественников компания «Связной Трэвел» разрушила миф о дорогих авиабилетах.
Если вы купите любой авиабилет на сайте Связной Трэвел, к вам сразу же приходит смска с промокодом* на скидку 500 рублей на следующую покупку авиабилета. Вы можете воспользоваться скидкой сами или подарить ее своим друзьям. Торопитесь – акция действует до конца марта 2013 года.</description></item><item><title>конкурс. выиграйте 30 000 рублей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81.-%D0%B2%D1%8B%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-30-000-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81.-%D0%B2%D1%8B%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-30-000-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Подведение итогов конкурса Путешествуй ярко!
Представители компании TopToo Travel отобрали десять лучших фотографий. Победителем станет тот участник, за чей снимок проголосует максимальное количество читателей. Напомню, что победитель получает сертификат на 30 000 рублей. Голосование оканчивается завтра в 24.00
upd Голосование окончено Поздравляю с победой автора фотографии &amp;quot;Соловки&amp;quot; irinatrubacheva
1. Портофино, где так приятно, сидя на берегу наслаждаться молодым (и не очень) местным вином, купить которое можно в местных лавчонках. 2.</description></item><item><title>конкурс. выиграйте 30 000 рублей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81.-%D0%B2%D1%8B%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-30-000-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2013 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81.-%D0%B2%D1%8B%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-30-000-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Компания TopToo Travel проводит конкурс &amp;quot;Путешествуй ярко!&amp;quot;
Победитель получает приз – сертификат на 30 000 рублей. Он может выбрать любой тур на сайте компании.
Например: Экскурсионный тур в Италию (Римини — Сан-Марино — Венеция) всего за 11 500 рублей (6 дней/5 ночей). Если стоимость выбранного тура будет выше – например, неделя на двоих на острове Маврикий по специальной цене всего 112 042 рублей, победитель просто доплатит разницу.
Для участия в конкурсе нужно разместить в комментариях первого уровня свою фотографию из отпуска с небольшим рассказом - что было яркого и интересного в вашем путешествии.</description></item><item><title>Jameson Empire Awards 2013</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/01/jameson-empire-awards-2013/</link><pubDate>Thu, 17 Jan 2013 16:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/01/jameson-empire-awards-2013/</guid><description>Началось голосование за ролики, присланные на конкурс Jameson Empire Awards 2013&amp;quot;Снять за 60 секунд&amp;quot;. Напомню, что пятеро финалистов конкурса получат билеты на двоих в Лондон - они смогут посетить церемонию награждения и встретиться со звездами мирового кинематографа. Голосование продлится до 21 января.
p.s. Кстати, прекрасный ролик Филла Матрица идет вне конкурса. Что повышает шансы остальных участников</description></item><item><title>сценаристам и режиссерам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 06 Dec 2012 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Ирландский виски Jameson с гордостью открывает второй сезон конкурса Jameson First Shot, который предоставляет уникальный шанс начинающим талантливым режиссерам попасть в мир большого кино.
В этом году Уиллем Дефо, под руководством креативного директора проекта Кевина Спейси, сыграет главную роль в фильме-победителе.
Талантливые кинематографисты должны загрузить сценарий (не длиннее семи страниц) на сайт до 01 января 2013 года. Работы должны быть написаны в одном из трех направлений — «легендарное кино», «комедия» или «невероятная история».</description></item><item><title>Jameson Empire Awards 2013</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/jameson-empire-awards-2013/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2012 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/jameson-empire-awards-2013/</guid><description>В 2013 году в шестой раз пройдет конкурс среди кинематографистов-любителей – «Снять за 60 секунд». Правила очень просты: нужно переснять (или перерисовать) любой, понравившийся вам фильм. И уложиться при этом в 60 секунд.
Вот, например, как это сделал Fill с фильмом «Матрица»
Участники, дошедшие до финала, поедут в Лондон на церемонию награждения Jameson Empire Awards 2013, которая пройдет 24 марта 2013 года. Там они смогут лицом к лицу встретиться со звездами первой величины мирового кинематографа и оказаться с ними на одной сцене.</description></item><item><title>проверка бесплатно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2012 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В России в среднем проходит два года с того момента, как у человека что-то заболит до того, как он отправится с этим к врачу. В некоторых случаях потерянное время уже не наверстать.
Наша страна занимает четвертое место в мире по уровню заболеваемости сахарным диабетом. У 3,4 млн. россиян диагностирован диабет, а еще около 6,5 млн. человек уже больны сахарным диабетом, но еще не знают об этом.
Между тем диабет занимает третье место в списке самых опасных заболеваний, которые можно предотвратить.</description></item><item><title>реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 24 Oct 2012 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Компания Stream пригласила к себе в офис группу блогеров, чтобы рассказать им про свой подход к лицензионному кино. Говорили, что у них самая низкая цена в России – 99 рублей за месяц просмотра (в библиотеке более 5000 фильмов). Все остальное можно купить за 50-150 рублей. Рассказывали про поддержку Smart TV ведущих производителей. Говорили о своих приложениях для планшетов и смартфонов всех распространенных систем и о том, что качество фильмов если не HD, то очень к нему приближено (а само HD скоро появится).</description></item><item><title>цифра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Oct 2012 16:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80%D0%B0/</guid><description>Реклама. Текст предоставлен клиентом.
«Плюс цифровизация всей страны»
Мы живем в то самое время, когда телевизионные технологии становятся новыми не только по качеству картинки, но и по своему содержанию.
Привычное аналоговое телевещание давно устарело морально, а износ технического оборудования достиг критического порога. В модернизации старого оборудования нет никакого смысла, потому что на смену ему приходит цифровое телевидение, которое предлагает нам возможности, принципиально превосходящие аналоговые технологии.
Еще в России начала реализовываться программа «Развитие телерадиовещания в Российской Федерации на 2009-2015 годы».</description></item><item><title>молоко</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2012 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE/</guid><description>Компания Данон пригласила меня на свой завод под Чеховом, чтобы рассказать, какой путь проделывает молоко от коровы до покупателя. Публикация оплачена.
Экскурсия началась на одной из ферм, на которой закупается молоко. Все молоко российское. Комплекс рассчитан на 800 коров и стоил несколько сот миллионов рублей. Таких поставщиков у компании Danone – более 20 . И все они находятся неподалеку от завода. Практически все автоматизировано. На ферме работает всего 25 человек. У каждой коровы есть свой чип, на который записывается вся ее история.</description></item><item><title>ОАЭ /часть 1/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BE%D0%B0%D1%8D-/%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</link><pubDate>Wed, 12 Sep 2012 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BE%D0%B0%D1%8D-/%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</guid><description>Прилетел с &amp;quot;Натали Турс&amp;quot; в компании блогеров и журналистов в Эмираты. Не был здесь 12 лет. Сейчас небоскребы, которые тогда казались огромными, выглядят малоэтажной застройкой (а до 1990 года в городе было всего одно высотное здание). Слева – тень от 828 метрового Бурдж Халифа. В здании более 200 этажей, его строили 6 лет 12 000 рабочих.
Так выглядела бы Москва, если бы этот небоскреб был построен в ней. Бурдж Халифа стоил около 1,5 млрд.</description></item><item><title>Peugeot 408</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/08/peugeot-408/</link><pubDate>Mon, 13 Aug 2012 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/08/peugeot-408/</guid><description>Автомобиль этой компании стал вторым в мире автомобилем с двигателем внутреннего сгорания.
А в этом году на российский рынок выходит самый большой седан С-класса. Знакомьтесь – Peugeot 408! Европейский семейный седан, который отлично подготовлен и оснащен для российских дорог, а также для их отсутствия.
Ведь что представляет собой идеальный автомобиль для России?
Это:
Дорожный просвет почти 18 сантиметров Мощный и экономичный мотор до 150 л.с. (и не больше, налоги!) Адаптированность к суровым климатическим условиям Вместительный багажник не менее 560 литров Недорогое обслуживание Надежная и мягкая подвеска, прощающая поездки по российским регионам Это: http://newpeugeot408.</description></item><item><title>Реклама. Текст предоставлен клиентом.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0.-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC./</link><pubDate>Fri, 13 Jul 2012 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0.-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC./</guid><description>Первый в Москве лофт-отель
На территории бывшей ткацкой фабрики «Даниловская мануфактура» открылся первый в городе лофт-отель. Гостиница принадлежит сети AZIMUT Hotels и расположилась на территории целого лофт-квартала, сохранившего свое историческое название и облик. Пятиэтажное здание AZIMUT Moscow Tulskaya Hotel из красного кирпича - бывший жилой корпус мануфактуры 1867 года - было бережно реконструировано и адаптировано под отель.
Концепцию и дизайн разработали в немецком архитектурном бюро Bruzkus Batek Architects , которое специализируется на создании интерьеров для индустрии гостеприимства европейских стран.</description></item><item><title>Килиманджаро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/06/%D0%BA%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 Jun 2012 13:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/06/%D0%BA%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%BE/</guid><description>Килиманджаро - высочайшая вершина Африки. Хемингуэй писал, что племя масаи называет ее западный пик &amp;quot;Домом Бога&amp;quot;. Подъем на гору занимает несколько дней, но он не очень сложен и не требует навыков профессионального альпиниста. При подъеме на Килиманджаро человек последовательно преодолевает практически все климатические зоны, имеющиеся на Земле.
Съездить в Танзанию и подняться на Килиманджаро можно, приняв участие и победив в конкурсе Взлеты и падения. Уникальные истории, который проводит ЮниКредит банк.</description></item><item><title>Греция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/06/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2012 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/06/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>О Пелопоннесе. Чем интересна эта область. Аркадия, Спарта, Олимпия, Нимея, Коринф, Лакония, Микены и другие слова, милые любителям Гаспарова, Куна и Фрэнка Миллера. Пляжи Пелопоннеса считаются одними из лучших в Греции и сами греки предпочитают отдыхать именно там.
Эта часть Греции сравнительно мало посещаема нашими туристами по довольно простой причине – трафик. Ехать туда, например, из Афин – долго. Мы добирались на автобусе до местечка с милым названием Калогрия (монашка) почти четыре часа.</description></item><item><title>телефон-кошелек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/05/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 22 May 2012 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/05/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Питер ездил по приглашению Билайн. Компания запустила в Санкт-Петербурге новый проект по оплате проезда с помощью мобильного телефона по технологии NFC (Near Field Communication - коммуникация ближнего поля). Для того, чтобы пройти в метро достаточно приложить телефон к валидатору.
Плюсы новой технологии: не нужно стоять в очереди за билетом; можно посмотреть, сколько билетов у вас осталось; билеты можно купить в любой момент по цене метрополитена; если вы уже купили билет, вы сможете пройти в метро, даже если аккумулятор разряжен или телефон сломан.</description></item><item><title>Реклама. Текст предоставлен клиентом.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0.-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC./</link><pubDate>Tue, 10 Apr 2012 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0.-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%81%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC./</guid><description>&amp;hellip;А звезды тем не менее чуть ближе, но все также холодны&amp;hellip;
12 апреля разменяет очередной десяток годовщина потрясающего события нашей цивилизации - полета человека в неизведанную космическую бездну. Более 50 лет назад запуск легендарного космического корабля &amp;lt;&amp;lt;Восток-1&amp;gt;&amp;gt; с Юрием Гагариным на борту действительно был прорывом в мировой истории, огромным скачком в развитии и освоении космоса. Представители старшего поколения с волнением наблюдали за тем, как после слов космонавта: &amp;lt;&amp;lt;Поехали!&amp;gt;&amp;gt;, ракета покинула родную планету и через несколько минут, долетев до орбиты, обогнула земной шар.</description></item><item><title>реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/03/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2012 16:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/03/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Завтра, 17 марта – День св. Патрика. Патрик был совершенно легендарной личностью – дважды был в рабстве и бежал из рабства, принес в Ирландию письменность и крестил ее (при этом 120 000 человек – лично), основал 600 церквей, побеждал друидов, изгнал из страны всех змей…
Интересно, что изначально цветом святого Патрика был синий, но в потом, когда во время восстания 1798 года ирландские войска носили зеленые мундиры, цвет изменили на зеленый.</description></item><item><title>конкурс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2011 13:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>В этом году снова проводится конкурс Jameson Empire Awards «Снять за 60 секунд». Нужно снять ремейк известного фильма и уложиться при этом в 60 секунд. Последний день подачи работ - 30 ноября. Победители едут в Лондон весной следующего года.
Особенно хочу отметить, что можно делать и мультипликационные пародии.
p.s. В прошлом году был в жюри конкурса. На церемонии закрытия были Кира Найтли, Колин Ферт и Гэри Олдмен. Если интересно - прошлогодние победители</description></item><item><title>чемпионат мира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D1%87%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2011 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/09/%D1%87%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Ездил с компанией Mazda на Чемпионат Мира по высшему пилотажу (Фолиньо, Италия). На чемпионат приехали 57 лучших летчиков из 17 стран. Летали на поршневых самолетах, в конструкцию которых разрешалось вносить любые изменения. Класс unlimited (беспредельщики). На чемпионате крайне благожелательная атмосфера. Только фотографов просят не лезть под винт (это не вентилятор, это циркулярная пила).
Чемпионат проходил в три этапа: квалификация (фигуры высшего пилотажа выполняются в строгой последовательности), фристайл (пилот показывает свою отработанную программу) и самое интересное - &amp;quot;темная&amp;quot; (каждая команда предлагает по одной фигуре - из них и составляется программа).</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/06/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2011 17:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/06/</guid><description>Рекламная акция Jameson. Нужно придумать диалог к картинке. Владение фотошопом не обязательно. Достаточно пройти по ссылке и вставить свой вариант. Победитель получает всенародную славу и в полосу журнале MAXIM</description></item><item><title>кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 05 Apr 2011 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Про Лондон и результаты конкурса Jameson «Снять за 60 секунд» Конкурс проходил в рамках ежегодного вручения наград английским журналом о кинематографе &amp;quot;Empire&amp;quot; при поддержке Jameson Всего на конкурс было представлено более 700 роликов из Болгарии, Великобритании, Германии, Ирландии, Казахстана, Нидерландов, Польши, России, Турции, Украины, Чили и Швеции
В пятницу английское жюри отобрало пятерку лучших роликов, из которых в воскресенье, во время церемонии Jameson Empire Awards, должны были назвать победителя
Финалисты:</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/</link><pubDate>Wed, 01 Dec 2010 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/</guid><description>Прием работ на конкурс Jameson &amp;quot;Снять за 60 секунд&amp;quot; 2011 закончен. Началось голосование Всего на конкурсе представлено 239 работ (из них только на &amp;quot;А&amp;quot; - две &amp;quot;Алисы&amp;quot;, три &amp;quot;Аватара&amp;quot; и восемь &amp;quot;Амели&amp;quot;)
Напоминаю, что пятеро лучших поедут в Лондон (два человека от команды) Приз зрительских симпатий - камера моей мечты Canon EOS 5D Mark II</description></item><item><title>LTE</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/lte/</link><pubDate>Wed, 03 Nov 2010 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/lte/</guid><description>Вернулся из Алматы, где Билайн запускал первую на постсоветском пространстве сеть 4G на базе технологии LTE (Long Term Evolution) в диапазоне 700 МГц. До этого такая сеть была только в Стокгольме и Осло. Через две недели должна быть запущена первая сеть LTE в США. По прогнозам аналитиков к 2015 году появится более 400 миллионов пользователей LTE.
Сейчас сеть работает в центральных районах города. Теоретически средняя скорость скачивания - около 50Мбит/с.</description></item><item><title>открытия Grant&amp;#39;s</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F-grant#39s/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2010 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F-grant#39s/</guid><description>Нерон наблюдал за гладиаторскими боями сквозь огромные изумруды, а эскимосский прототип очков был цельным куском моржовой кости с узкими прорезями Изобретателя цилиндра арестовала полиция. Выдержка из протокола: &amp;quot;Шляпа в форме печной трубы необычной конструкции привела граждан в ужас и замешательство. Женщины падали в обморок, дети плакали, собаки разрывались от лая&amp;quot; &amp;hellip; И множество других историй из книги Grant's. Книга великих открытий
Три вопроса оттуда. Трое первых правильно ответивших на них получат книгу Grant's</description></item><item><title>в кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2010 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%B2-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Jameson проводит конкурс «Снять за 60 секунд» Требования к мини-фильмам просты: претенденты должны снять ремейк на всемирно известный фильм и уложиться при этом в 60 секунд. Снимать можно на что угодно - на камеру, телефон или фотоаппарат. Главное, чтобы результат был интересным. Я в жюри. Обещаю судить честно Последний день приема работ - 30 ноября Пятеро лучших поедут в марте в Лондон
p.s. Перед съемкой посоветовал бы прочитать рекомендации и посмотреть работы прошлогодних победителей Хорошие &amp;quot;Район №9&amp;quot; и &amp;quot;Правдивая ложь&amp;quot;</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2010 15:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/</guid><description>Одновременно с Nokia World В Лондоне происходила и презентация новых телефонов htc Desire HD и Desire Z на базе Android
Все производители телефонов хотят сделать убийцу iPhone. И все пытаются сделать это совершенно неправильно - в лоб. Еще выше тактовая частота, еще больше приложений, еще круче камера в телефоне&amp;hellip; Все это полная ерунда. Одинаковые маркетологи с одинаковым образованием и одинаковым воспитанием совершают одинаковые поступки. Проводятся десятки фокус-групп, по результатам которых строятся бизнес-планы.</description></item><item><title>Nokia is back</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/nokia-is-back/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2010 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/nokia-is-back/</guid><description>На Nokia World компания пообещала вернуть себе титул лучшего в мире производителя смартфонов (напомнив, что именно она их и произвела). Вице-президент компании пообещал, что временные трудности позади и что Nokia переходит в наступление. Сейчас Nokia продает 260 тысяч смартфонов ежедневно, а планирует только N8 продать не менее 50 миллионов.
Модель E7 в пресс-релизе названа просто и без затей - лучший бизнес-аппарат современности Во время презентации на нем было одновременно запущено 25 приложений Четырехдюймовый сенсорный экран, умение создавать презентации PowerPoint, встроенная почта от Microsoft, электронные таблицы, Adobe PDF reader и еще очень много всего другого.</description></item><item><title>море</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/08/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2010 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/08/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</guid><description>Для тех, у кого открыт Шенген - горящие туры на Родос Вылет в воскресенье 22 августа (возвраты 29 или 5 сентября) Цены указаны на двоих. И еще скидка 200 евро
телефон 956-5559 или e-mail: adv@panteon.ru</description></item><item><title>Санторини. Часть 3</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/08/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2010 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/08/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</guid><description>Последний пост про Санторини. С практическими советами - как ехать и что смотреть.
Дорога Аэродром на острове маленький. Раньше был прямой рейс из Москвы, но сейчас его отменили Можно лететь с пересадкой через Афины (150-200 евро на человека туда-обратно), можно плыть на пароме от Крита (100 евро) Мы выбрали второй вариант. Прилетели на Крит, там переночевали и утром на катамаране &amp;quot;Летающая кошка&amp;quot; за два часа доплыли до острова Из-за кажущихся сложностей маршрута на острове практически нет соотечественников.</description></item><item><title>Санторини. Часть 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/07/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2010 16:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/07/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Добрая половина &amp;quot;греческих&amp;quot; фотографий, которые вы видели в интернете, сделана на Санторине. (Кстати, мельницы рабочие - когда нужно, на них натягивают &amp;quot;паруса&amp;quot;)
Считается, что там самые красивые в мире закаты. Люди занимают столики в ресторанах и кофейнях или рассаживаются на стенах и ждут заката, а когда он действительно удается - все аплодируют. Некоторые кричат &amp;quot;бис&amp;quot;. Только здесь есть дорожные указатели &amp;quot;Потрясающий вид на закат&amp;quot;
Странно, что в Москве никто еще не додумался продавать билеты на закат Особенно когда горят торфяники</description></item><item><title>Санторини. Часть 1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/07/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2010 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/07/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8.-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-1/</guid><description>Около 3700 лет назад произошла самая грандиозная катастрофа в европейской истории - извержение вулкана на острове Санторини. Оно было раз в 50 мощнее, чем извержение Везувия - его звук был слышан в Норвегии. В воздух было выброшено около 35 кубических километров лавы и пепла. Климат изменился даже в Китае. Согласно &amp;quot;Бамбуковым анналам&amp;quot; солнце было тускло, стелился желтый туман, стояли заморозки в июле и три года были неурожайными.
Огромная приливная волна высотой в 200 метров обрушилась на Крит и уничтожила великую минойскую цивилизацию, поклонявшуюся обоюдоострому топору.</description></item><item><title>будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/07/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2010 12:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/07/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>На прошлой неделе был на презентации. Билайн и Nokia представляли Nokia 5330 Mobile TV Edition Телефон работает как телевизор с 2,4 дюймовым экраном - сейчас 13 каналов идут в тестовом режиме бесплатно и как мессенджер - с возможностью синхронизации до 10 почтовых аккаунтов и автоматической доставкой почты unlimited Стоит все это великолепие всего восемь с половиной (тысяч рублей)
Вообще мобильная связь - моя слабость. В разное время работал с Билайном, Мегафоном и Теле-2 Интересно сделать прогноз - как изменится связь в ближайшие два года</description></item><item><title>про Корфу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%84%D1%83/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2010 15:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%84%D1%83/</guid><description>Про Корфу я узнал от Даррелла. Про человека с бронзовками и Спиро-американца. Про первую пожарную машину на острове, которая была слишком велика для узких улочек старого города и про последнюю оперу на Корфу – помните, там ставили «Тоску», где героиня с пышными формами бросается со стены замка. Рабочие сцены забыли подложить что-то мягкое и грохот падения и крики героини заглушили пение певца, который оплакивал ее смерть. На следующий день рабочие ударились в другую крайность – натянули пружинную сетку.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/05/</link><pubDate>Thu, 13 May 2010 13:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/05/</guid><description>Призовой гиннесс-вопрос
Вы играете в неважно какую карточную игру (большая колода+джокеры) на звание межгалактического чемпиона и сто тысяч гигадолларов. Последняя, решающая партия. Против вас играет никем непобедимый семикратный чемпион Галактики. Вы внимательно считали все выходящие карты и уверены в том, что у противника - тройка крестей, семерка бубей, туз червей&amp;hellip; а вот, последнюю карту вы не знаете - в решающий момент подкупленный судья специально отвлек вас. От того, сможете ли вы догадаться какая это карта зависит выиграете вы или проиграете.</description></item><item><title>III часть. Ломоносов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/iii-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 19:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/iii-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Окончание конкурса Начало здесь
№6 Ломоносов полагал, что как только человек научится делать это, то ему больше ничего не останется требовать от Бога. Что же, столь необходимое нам ежедневно, мы должны научиться делать? №7 Ломоносов в одном из своих тематических сочинений, касающихся вопросов этой науки, даже позволил себе высказаться &amp;#34;излишне резко&amp;#34;, употребив выражение &amp;#34;распущенные подонки&amp;#34;. О какой науке идет речь? Ответы оставляйте здесь
Все комментарии скринятся - и будут раскрыты сегодня в полночь Победители будут объявлены завтра</description></item><item><title>II часть. Гиппократ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/ii-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/ii-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82/</guid><description>Продолжение конкурса Начало здесь
№4 Гиппократ сказал: &amp;#34;из 1000 лекарств 999 - это...&amp;#34; Что? №5 У великого Гиппократа спросили: &amp;#34;Правда ли, что гениальность - это болезнь?&amp;#34; &amp;#34;Безусловно, - ответил Гиппократ, - но очень редкая.&amp;#34; Какое еще свойство этой болезни отметил с сожалением Гиппократ? Ответы оставляйте здесь
Все комментарии скринятся - и будут раскрыты сегодня в полночь Следующая порция вопросов в 19.00 Победители будут объявлены завтра</description></item><item><title>Аристотель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 15:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>№1. Что стоит за человеческими поступками? Аристотель выделял три основные причины: на третьем месте - жажда признания, на втором - стремление к выгоде. А что он ставил на первое место? №2 Аристотель разделил все известные ему формы государства - монархию, олигархию, аристократию, тиранию, политию, демократию - на правильные, т.е. способствующие достижению &amp;#34;общественного блага&amp;#34;, и неправильные Назовите три неправильных №3 Аристотель давал совет своему ученику Александру Македонскому: не раскрывай своих тайн сразу двоим.</description></item><item><title>конкурс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2010 14:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Сегодня я весь день на Винзаводе Intel представляет здесь семейство новых процессоров Core 2010 года. В 3 часа, в 5 часов и в 7 часов в сообществе i_future задам несколько вопросов Тот, кто первым ответит на все, получит новый ноутбук на базе этого процессора
подробнее в сообществе</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/10/</link><pubDate>Fri, 09 Oct 2009 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/10/</guid><description>Фотографам может быть интересно Первая открытая национальная фотопремия
До появления Национальной фотопремии уровень мастерства фотографа на территории России оценивался несколькими десятками разрозненных специализированных конкурсов в профильных областях фотографии. Помимо профессиональных конкурсов существовали узконаправленные тематические конкурсы профессиональной и любительской фотографии.
Миссия Первой открытой национальной фотопремии — создание единой премии в области фотографии, имеющей общее информационное поле во всех наиболее востребованных направлениях и жанрах.
Гран-при — $10 000 Лучший фотограф года Фотография года - $2 500 Участие платное - 150 рублей за одну работу в любительской категории и 500 рублей - в профессиональной (можно оплатить sms)</description></item><item><title>утконосы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/10/%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2009 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/10/%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid><description>Мы с Федеральной комиссией думаем одинаково
Федеральная комиссия США по торговле (FTC) намерена наказывать блогеров, которые при публикации обзоров товаров или услуг скрывают свои связи с рекламодателями и производителями.
В соответствии с новыми правилами блогеры, публикующие обзоры продуктов, будут обязаны раскрывать свои связи с поставщиками товаров или рекламодателями. В случае если автор веб-дневника попытается утаить получение вознаграждения или материальных ценностей, ему может грозить штраф в размере до 11 тысяч долларов по каждому эпизоду нарушения правил.</description></item><item><title>реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2009 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/09/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Что думаете? Будет работать?
LiveJournal и Google предложили блогерам зарабатывать на рекламе. Это изменит в лучшую сторону отношение пользователей ЖЖ к рекламе, считают разработчики. Но эксперты предупреждают, что блогохостинг, напротив, рискует лишиться доверия блогеров.
Живой журнал» (LiveJournal) и сервис контекстной рекламы Google AdSense объявили о запуске совместного проекта «Ваш журнал – ваши деньги». Он, как обещают разработчики, даст возможность пользователям ЖЖ с платными аккаунтами зарабатывать на своих дневниках. Для этого блогеры должны будут согласиться показывать рекламу своим читателям.</description></item><item><title>осторожно! реклама!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2009 09:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Sony Ericsson подарил мне (но дети отняли) телефон W995
Давно с интересом наблюдаю, как мобильный телефон последовательно убивает записные книжки, наручные часы, будильники, радиоприемники, секундомеры, калькуляторы, карманные игры серии «Электроника», пейджеры&amp;hellip;
Следующие жертвы очевидны - аудиоплейер (собственно это и есть Walkman), GPS-навигатор, портативный телевизор, видеотелефон и фотоаппарат класса &amp;quot;мыльница&amp;quot;. В моем Canon 350D матрица 8.2 мегапикселей, а в W995 - 8.1 Единственное, что нужно добавить в телефон, чтобы вбить последний гвоздь в тушку мыльницы - Смогли же производители договориться о стандарте зарядных устройств (со следующего года).</description></item><item><title>вся реклама в одном месте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/05/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%B2-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 26 May 2009 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/05/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%B2-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5/</guid><description>Часто приходят письма с просьбой написать в блоге о каком-нибудь новом проекте Вы сами можете это сделать, оставив в комментариях небольшую заметку о нем. Бесплатно
Если в дальнейшем в моем журнале будет появляться какое-то рекламное сообщение, оно обязательно будет снабжаться тэгом &amp;quot;Реклама. На правах эксперимента&amp;quot;. Никакой джинсы. Стоимость $1000
Культурный центр &amp;quot;Открытый мир&amp;quot; Смысл заключается в том, что все желающие смогут проводить мастер-классы в стенах нашего центра, причём &amp;quot;преподавателям&amp;quot; не нужно платить за возможность проведения занятий.</description></item></channel></rss>