<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>реклама on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><description>Recent content in реклама on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 10:32:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>собрал спорткар ugears</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%80-ugears/</link><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%80-ugears/</guid><description>Мне нравится делать что-то своими руками. В прошлый раз я рассказывал о сборке модели «Моноколесо» компании Ugears. Сегодня расскажу о моей новой модели гоночного автомобиля Спорткар U-9 Гран-при.Родоначальниками автомобильных гонок считаются французы. У них в 1887 году прошёл первый конкурс «колясок, передвигающихся без посторонней помощи». А в 1894 году прошла первая гонка, организованная парижской газетой «Le Petit Journal». Так как машины были еще довольно ненадежными, экипаж гоночного автомобиля состоял из двух человек — водителя и механика.</description></item><item><title>честная реклама от всего сердца</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 13:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B0/</guid><description>1. Почему именно испанский?По распространенности испанский язык занимает второе место в мире после китайского. Испанский язык является государственным в 22 странах мира, поэтому его знание вам пригодится. Он входит в число официальных языков ООН и других международных организаций.Также он признан государственным и в некоторых штатах США. В США количество испаноговорящих уже превысило 35 млн жителей. По прогнозам экспертов, к 2050 году Штаты станут самой крупной страной по числу проживающих носителей испанского.</description></item><item><title>спам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 14:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Как бывший креативный директор я очень не люблю рекламу. Но я согласен ее терпеть, если понимаю, для чего она нужна. Например, вы смотрите, читаете или слушаете что-то бесплатно и, чтобы поддержать телеканал, радиостанцию или блог, вам в нагрузку дают еще и рекламу. Это честная бизнес-модель — сотрудникам надо платить зарплату. Господи, да я даже шарлатанов, продающих ионизаторы воды на «Эхе Москвы» готов терпеть, лишь бы радиостанция не закрылась.Но почему я должен терпеть телефонный и почтовый спам, я не понимаю.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>У меня есть друг Илья Сажин Он архитектор. От него я узнаю все новости про архитектуру. Например, что сейчас в оформлении кафе дизайнеры учитывают инстаграм-эффект. Интерьеры кафе сегодня должны хорошо смотреться на селфи.С ним я обсуждаю все свои «гениальные» архитектурные идеи. Например, в больших домах много места занимают коридоры. А вот если мы перейдем на двухэтажные квартиры, то от одного коридора можно будет легко отказаться. На что Илья отвечает, что над этой идеей архитекторы думают не один десяток лет — как повысить КПД жилого пространства.</description></item><item><title>честная реклама: саммари — краткое изложение ключевых мыслей книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Написал статью для блога Smart Reading. Идея сервиса проста — «отжать воду» из книг нон-фикшн, сохранить самые ценные идеи и сделать их доступными даже очень занятым людям. Суть сервиса состоит не в том, чтобы заменить чтение толстых книг, а в том, чтобы сэкономить время и деньги читателя, который, если книга ему понравится, сможет прочитать ее целиком.Почему ребенок не хочет читать?В стране набирает обороты моральная паника — наши дети совсем не читают книг.</description></item><item><title>про живопись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>Рассказывать интересно об искусстве — большое искусство. Татьяна Пигарева делает это так, что оторваться невозможно. Сегодня в 18:00 к именинам Екатерин она проводит вебинар «Святая Екатерина в мировом искусстве»Святую Екатерину писали Тициан и Рафаэль, Лукас Кранах и Рубенс, Эль Греко и Сурбаран. Как утверждают жития, Екатерина отличалась редкой красотой и мудростью: к 18 годам изучила философию, риторику, медицину, прочитала творения всех античных поэтов и знала 72 языка.Интересно, что когда Караваджо писал свою Екатерину то, для того, чтобы получить драматический свет сверху, художник пробил дыру в крыше, что совсем не обрадовало хозяев дома.</description></item><item><title>самая честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>В книге &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot; я писал, что основная задача литературы в школе – это не набить ребенка знанием того, кто именно убил старуху-процентщицу:1. Свидригайлов2. Мармеладова3. Каренина4. РаскольниковОбведите кружком правильный вариантЭти &amp;quot;кроссвордные&amp;quot; знания не имеют никакого отношения к литературе. Сверхзадача литературы сделать так, чтобы ребенок полюбил чтение. Тогда все остальное он прочтет сам. И для этого хорошо было бы сделать систему рейтингов, как в Нетфликсе или Ютубе – если вам понравились этот фильм и это видео то вам, с высокой доли вероятности понравится и вот эти.</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Aliexpress поработил Россию? (нет)В России разработка и производство бытовой электроники – вещи совершенно мифические. Примерно на уровне «честный чиновник». В стране не умеют создавать высокотехнологичную продукцию для рядового потребителя еще со времен СССР. Ракету запустить в космос – без проблем. В остальном максимум – поделки военного назначения типа процессоров размером с чемодан на ламповых компонентах.Примерно так думает основная масса россиян. Небезосновательно, надо заметить. Но в силу узкого кругозора обычно игнорируют любопытный аспект.</description></item><item><title>источники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Просто напоминаю о том, что самые интересные статьи находятся на канале + 20 к IQ. Например, статья о том, как и откуда к нам приходят идеи</description></item><item><title>честная реклама</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 22:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0/</guid><description>С 20 апреля по 20 мая Smart Reading вводит специальный тариф по беспрецедентно низкой цене. Антикризисный тариф позволит вам читать, слушать и использовать ценные идеи из лучших книг следующие 3 месяца всего за 999 руб. Подписывайтесь с десктопа на сайте https://smartreading.</description></item><item><title>бесплатный доступ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</guid><description>С 20 марта по 20 апреля Smart Reading проводит акцию «Антивирус». В этот период любой пользователь может получить бесплатный доступк 500+ саммарив текстовом и аудио формате. Воспользоваться предложением можно по ссылке https://smartreading.</description></item><item><title>умные чайники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Честная рекламаУмному человеку — умный чайник с дискотекой!Вам кипяточку или потанцевать?В доме умного человека даже чайник должен быть умным. Но, слава богу, нам не нужно заниматься интеллектуальным развитием кухонных чайников, так как об этом уже позаботилась торговая марка REDMOND. Она выпустила целую серию умных чайников SkyKettle.Итак, умный чайник REDMOND SkyKettle— это электрочайник объемом 1,7 л, идеально подходящий для семьи из двух-трех человек. Из его конструктивных преимуществ стоит особо отметить безопасный и гигиеничный материал корпуса (закаленное стекло), а также не подверженный накипи дисковый нагревательный элемент.</description></item><item><title>Завод замков и дверей &amp;#34;Эльбор&amp;#34; ушел в Санкт-Петербург</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9-#34%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80%2334-%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 10 Dec 2013 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B9-#34%D1%8D%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80%2334-%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B3/</guid><description>Еще про чувство вины.История Александра ДеревицкогоВы знаете, что такое дверные доводчики? Это такое рычажно-поршне-пружинное устройство, которое плавно прикрывает за тобой дверь. Когда-то я такими аппаратами торговал, бредя по улице из магазина в магазин, из офиса в офис.Однажды на улице я услышал за спиной звучный и громкий хлопок. А тогда на такие хлопки я уже реагировал как на запах денег. Иду на звук, но вижу на двери маленького ювелирного салона кроме жуткой пружины еще и следы от шурупов - и вспоминаю, что тут дверной доводчик я устанавливал.</description></item></channel></rss>