<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>этимология on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in этимология on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>собачья латынь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Странно, что в Государственную Думу еще не внесен закон, запрещающий употребление слов &amp;quot;фокус-покус&amp;quot; — за глумление над скрепами и оскорбление чувств верующих. Или хотя бы с требованием маркировать эти слова, как инагентов.Фокус-покус (Hocus Pocus) — переделка из литургии слов &amp;quot;hoc est corpus meum&amp;quot; (сие есть тело мое). Самый торжественный момент. Чудо. Ритуальный каннибализм. Облатка волшебным образом превращается в Тело Христово.Да за такое кощунство двушечку надо давать. Как минимум.</description></item><item><title>aşk — любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Традиция называть в Турции русских женщин Наташами возникла вовсе не с началом массового туризма.Еще у Лескова в «Очарованном страннике» читаем:«Что, — говорят, — тебе там, Иван, с Емгурчеевыми жить, — Емгурчей вор, ты с нами живи, мы тебя с охотой уважать будем и хороших Наташ тебе дадим. Там у тебя всего две Наташи было, а мы тебе больше дадим».Я отказался.«На что, — говорю, — мне их больше? мне больше не надо».</description></item><item><title>йеп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B9%D0%B5%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B9%D0%B5%D0%BF/</guid><description>Интересная особенность венгерского языка</description></item><item><title>звездам числа нет, бездне дна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Любители символизма обычно со значением вспоминают, что отречение императора произошло на станции Дно.В эту же символическую коробочку: крестьяне не поверили половинчатой реформе 1861 года (отмена крепостного права). Они утверждали, что на самом деле царь освободил крестьян и даровал им землю безо всякого выкупа. А помещики скрывают царский указ. По стране прокатились крестьянские волнения.И самое трагичное — в селе Казанской губернии с говорящим названием Бездна. Туда отправили две роты Тарутинского полка под командованием генерал-майора графа Апраксина.</description></item><item><title>бродячие сюжеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Был старый анекдот про одного иностранца, которому нужно было решить в России какой-то бюрократический вопрос. Он собрал все необходимые документы и отнес их в канцелярию градоначальника. Чиновник, принявший у него бумаги, развел руками и произнес: «Надо ждать»Иностранец ждал неделю, потом еще и еще. На все его вопросы о сроках рассмотрения его дела он получал точно такой же ответ: «Надо ждать»Дело все тянулось и тянулось, пока иностранцу не объяснили, что фраза на самом деле звучит так: «Надо ж дать»Недогадливый иностранец решил исправить ситуацию и снова пришел в канцелярию с купюрой.</description></item><item><title>тумбала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>На севере Рязанской области есть поселок Тума.Его жителей могли бы называть — тумельцы. Или еще лучше — тумники.Но все их называют тумаками.</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Слово из трех букв восходит к тому же корню, что и хвоя. Буквально: что-то острое, колкое. Нет, это не повелительное наклонение глагола ховать. И кстати, мат нам не привезли татаро-монголы; все корни наши, родные, славянские.Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.Первый и единственный в нашей истории общеобязательный свод правил русской орфографии и пунктуации был утвержден только в 1956 году.</description></item><item><title>кол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Генрих Семирадский «Светочи христианства. Факелы Нерона». 1876В Библии крест, на котором распяли Христа, называется словом ставрос.В комментарии к переводу Библии, изданном Оксфордским университетом в 1885 году, говорится: «Гомер употребляет слово σταυρός (ставрос) для обыкновенного кола, столба или бревна. И в этом значении употребляется это слово во всей классической литературе. Оно никогда не обозначает два бревна, прикреплённых друг к другу под каким-либо углом, но оно всегда обозначает одно отдельное бревно &amp;lt;…&amp;gt; В греческом тексте НЗ нет никаких указаний на то, что это были два бревна»</description></item><item><title>фазовый переход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Дворец от особняка отличается не размером и не роскошью. Дворец — это здание, принадлежащее высшей знати. От князя и выше — князь императорской крови, великий князь, цесаревич и прочие члены императорской семьи. Например, у Юсупова был не особняк, а именно дворец потому, что Юсуповы принадлежали к княжескому роду.Фактически происходит фазовый переход — если кто-то из высшей знати купит себе особняк, он становится дворцом. Как деревня становилась селом после того, как в ней строили церковь.</description></item><item><title>взволнованные лоботрясы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</guid><description>В 1881 году в России была создана тайная монархическая организация «Священная дружина», задачей которой была физическая ликвидация революционеров. Александр III выделил огромные суммы на её содержание. «Священная дружина» заимствовала свою структуру полностью у политической полиции и имела многочисленную русскую и заграничную агентуру: «Драгоценным секретным агентом считается тот, который, оставаясь преданным обществу и его целям, добивается положения выдающегося деятеля революционной партии. Это положение давало возможность знать многое, что делается в революционных сферах».</description></item><item><title>карусель, карусель, начинаем рассказ, прокатись на нашей карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Из телеграм-канала Non-stop fiction: На Востоке считается, что полумесяц с удлиненными рожками приносит удачу. Поэтому в 1999 году полумесяцу на флаге Туниса «наставили рога», удлинив его кончики.Карусель изначально — военная игра, подражающая рыцарским турнирам, именно поэтому на современных каруселях чаще всего лошадки. В первом английском переводе «Манифеста коммунистической партии» Маркса и Энгельса вместо «призрака», бродящего по Европе, были слова «Страшный хобгоблин» — «А frightful hobgoblin stalks throughout Europe».Мужские особи клопов-гребляков конкурируют за внимание самок с помощью музыки, которую исполняют, используя собственный пенис как смычок, а брюшко — в качестве струн.</description></item></channel></rss>