<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>этимология on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in этимология on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>собачья латынь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Странно, что в Государственную Думу еще не внесен закон, запрещающий употребление слов &amp;quot;фокус-покус&amp;quot; — за глумление над скрепами и оскорбление чувств верующих. Или хотя бы с требованием маркировать эти слова, как инагентов.
Фокус-покус (Hocus Pocus) — переделка из литургии слов &amp;quot;hoc est corpus meum&amp;quot; (сие есть тело мое). Самый торжественный момент. Чудо. Ритуальный каннибализм. Облатка волшебным образом превращается в Тело Христово.
Да за такое кощунство двушечку надо давать. Как минимум.</description></item><item><title>aşk — любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Традиция называть в Турции русских женщин Наташами возникла вовсе не с началом массового туризма.
Еще у Лескова в «Очарованном страннике» читаем:
«Что, — говорят, — тебе там, Иван, с Емгурчеевыми жить, — Емгурчей вор, ты с нами живи, мы тебя с охотой уважать будем и хороших Наташ тебе дадим. Там у тебя всего две Наташи было, а мы тебе больше дадим».
Я отказался.
«На что, — говорю, — мне их больше?</description></item><item><title>йеп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B9%D0%B5%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B9%D0%B5%D0%BF/</guid><description>Интересная особенность венгерского языка</description></item><item><title>звездам числа нет, бездне дна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Любители символизма обычно со значением вспоминают, что отречение императора произошло на станции Дно.
В эту же символическую коробочку: крестьяне не поверили половинчатой реформе 1861 года (отмена крепостного права). Они утверждали, что на самом деле царь освободил крестьян и даровал им землю безо всякого выкупа. А помещики скрывают царский указ. По стране прокатились крестьянские волнения.
И самое трагичное — в селе Казанской губернии с говорящим названием Бездна.
Туда отправили две роты Тарутинского полка под командованием генерал-майора графа Апраксина.</description></item><item><title>бродячие сюжеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Был старый анекдот про одного иностранца, которому нужно было решить в России какой-то бюрократический вопрос. Он собрал все необходимые документы и отнес их в канцелярию градоначальника. Чиновник, принявший у него бумаги, развел руками и произнес: «Надо ждать»
Иностранец ждал неделю, потом еще и еще. На все его вопросы о сроках рассмотрения его дела он получал точно такой же ответ: «Надо ждать»
Дело все тянулось и тянулось, пока иностранцу не объяснили, что фраза на самом деле звучит так: «Надо ж дать»</description></item><item><title>тумбала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>На севере Рязанской области есть поселок Тума. Его жителей могли бы называть — тумельцы. Или еще лучше — тумники. Но все их называют тумаками.</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Слово из трех букв восходит к тому же корню, что и хвоя. Буквально: что-то острое, колкое. Нет, это не повелительное наклонение глагола ховать. И кстати, мат нам не привезли татаро-монголы; все корни наши, родные, славянские.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.
Первый и единственный в нашей истории общеобязательный свод правил русской орфографии и пунктуации был утвержден только в 1956 году.</description></item><item><title>кол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Генрих Семирадский «Светочи христианства. Факелы Нерона». 1876 В Библии крест, на котором распяли Христа, называется словом ставрос.
В комментарии к переводу Библии, изданном Оксфордским университетом в 1885 году, говорится: «Гомер употребляет слово σταυρός (ставрос) для обыкновенного кола, столба или бревна. И в этом значении употребляется это слово во всей классической литературе. Оно никогда не обозначает два бревна, прикреплённых друг к другу под каким-либо углом, но оно всегда обозначает одно отдельное бревно &amp;lt;…&amp;gt; В греческом тексте НЗ нет никаких указаний на то, что это были два бревна»</description></item><item><title>фазовый переход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Дворец от особняка отличается не размером и не роскошью. Дворец — это здание, принадлежащее высшей знати. От князя и выше — князь императорской крови, великий князь, цесаревич и прочие члены императорской семьи. Например, у Юсупова был не особняк, а именно дворец потому, что Юсуповы принадлежали к княжескому роду.
Фактически происходит фазовый переход — если кто-то из высшей знати купит себе особняк, он становится дворцом. Как деревня становилась селом после того, как в ней строили церковь.</description></item><item><title>взволнованные лоботрясы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</guid><description>В 1881 году в России была создана тайная монархическая организация «Священная дружина», задачей которой была физическая ликвидация революционеров. Александр III выделил огромные суммы на её содержание. «Священная дружина» заимствовала свою структуру полностью у политической полиции и имела многочисленную русскую и заграничную агентуру: «Драгоценным секретным агентом считается тот, который, оставаясь преданным обществу и его целям, добивается положения выдающегося деятеля революционной партии. Это положение давало возможность знать многое, что делается в революционных сферах».</description></item><item><title>карусель, карусель, начинаем рассказ, прокатись на нашей карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Из телеграм-канала Non-stop fiction: На Востоке считается, что полумесяц с удлиненными рожками приносит удачу. Поэтому в 1999 году полумесяцу на флаге Туниса «наставили рога», удлинив его кончики.
Карусель изначально — военная игра, подражающая рыцарским турнирам, именно поэтому на современных каруселях чаще всего лошадки.
В первом английском переводе «Манифеста коммунистической партии» Маркса и Энгельса вместо «призрака», бродящего по Европе, были слова «Страшный хобгоблин» — «А frightful hobgoblin stalks throughout Europe». Мужские особи клопов-гребляков конкурируют за внимание самок с помощью музыки, которую исполняют, используя собственный пенис как смычок, а брюшко — в качестве струн.</description></item><item><title>сардель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 20:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Есть забавное пересечение в апокрифической фразе «лучшая рыба — это колбаса». Сарделька, или сардель (от sardella) — устаревшее название сардины.
Кстати, сардина — это не один конкретный вид рыбы. Сардинами может называться 21 вид небольших жирных рыб.</description></item><item><title>тсс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</guid><description>Картина Якопо Бассано, 1542 год Тайная вечеря называется так не потому, что с ней связана какая-то тайна или это событие было особо секретным.
А потому, что на ней было установлено главное таинство (священнодействие) христианской веры — евхаристия. Освящении хлеба и вина.
В английском это просто Last Supper.</description></item><item><title>иногда во время путешествий на всякий случай посматривайте вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>В 1510 году испанский писатель, автор рыцарских романов Гарси Родригес де Монтальво пишет книгу «Деяния Эспандиана», в которой описывает мифический остров Калифорния: «Знайте, что по правую руку от Индии есть остров, названный Калифорнией, очень близкий к земному раю; он населён чёрными женщинами, без единого мужчины среди них, поскольку они живут как амазонки». Всё их оружие сделано из золота, так как это единственный металл, который есть на острове, он содержится там в огромных количествах.</description></item><item><title>вот в чем дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Интересное японское слово Kuchisabishii — когда вы не голодны, но едите потому, что вашему рту одиноко</description></item><item><title>о, времена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Слово «тэмпура» — категория блюд японской кухни из рыбы, морепродуктов и овощей, приготовленных в кляре и обжаренных во фритюре, происходит от португальского слова «tempero» (приправа).
А оно, в свою очередь, идет от латинского tempora (времена) — обозначавшего особые дни поста и покаяния, которые назывались «четыре времени года» (quatuor anni tempora).
Напомню, что португальцы были первыми европейцами, установившими контакт с Японией. В 1580 году даймё Омура Сумитада подарил «южным варварам» порт Нагасаки, который превратился в центр торговли португальцев со всей Японией.</description></item><item><title>намеренья, как воздух гор, чисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>После достижения совершеннолетия каждый римский гражданин получал право носить обычную тогу — toga virilis (у рабов и иноземцев такого права не было). Римские граждане, претендующие на занятие государственной должности, обычно отбеливали свою тогу до ослепительно белого цвета. Так они выделялись на фоне остальных граждан, а белый цвет символизировал чистоту их помыслов. Такая тога называлась toga candida (чистая, белая). От слова candida происходит сегодняшнее слово «кандидат»
via</description></item><item><title>мистер нет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 18:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</guid><description>На языке маори Франция называется Wīwī. Название образовано от французского oui, oui (да, да)
Интересно, какая страна могла бы называться «Нет, это не мы»?</description></item><item><title>главкон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 17:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Термины анод и катод имеют связь с мифом о пещере Платона.
Философ должен сначала совершить восхождение — анодос (др.греч. ἄνοδος — движение вверх). Покинуть людей и выйти из темноты пещеры к звездам (идеи, истина, благо).
Но далее следует нисхождение — катодос (др.греч. κάθοδος — путь вниз). Он возвращается к людям. Для того, чтобы рассказать им о том, что он понял (путь философа). Или чтобы стать их царем (путь политика).</description></item><item><title>великоросское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Сторонники BLM возмущаются сейчас тем, что в шахматах белые ходят первыми. Они считают, что это дискриминация. При этом они не замечают того, что, например, в го первыми всегда ходят черные.
Другие сторонники политкорректности поменяли название «эскимо», чтобы не обижать эскимосов.
Могу ли тогда я, как славянин, попросить убрать из английского языка слово slave — раб? Да еще и компенсацию потребовать. На том основании, что некоторые английские словари считают, что это слово происходит от названия славян.</description></item><item><title>дрейф</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%84/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%84/</guid><description>Интересно, что Антарктида изначально называлась Австралией — Terra Australis Incognita (Неизвестная Южная земля). Ее изображали на картах задолго до открытия с XV века. Гипотеза о Южной земле основывалась на ошибочном представлении, что большое количество суши в Северном полушарии должно «уравновешиваться» не меньшим в Южном — «иначе Земля бы перевернулась».
А сама Австралия называлась в XVII веке Новой Голландией.. После этого на протяжении почти двух веков ни правительство Нидерландов, ни Голландская Ост-Индская компания не предпринимали попыток создать на территории Новой Голландии постоянное поселение.</description></item><item><title>это будет бомба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Сегодня слово «блокбастер» означает дорогостоящий художественный фильм, рассчитанный на массовую аудиторию и большие кассовые сборы.
Интересна этимология этого слова. Оно возникло во время Второй мировой войны для наименования особо мощных фугасных авиабомб весом от 1800 кг, способных при взрыве разрушить или повредить здания на площади, сопоставимой с городским кварталом. (англ. blockbuster, от block — квартал и bust — разрушать, букв. «разрушитель квартала»).
А в 1970-х годах блокбастерами в США стали называть фильмы, произведшие фурор (эффект разорвавшейся бомбы) и в результате собравшие большую кассу в прокате.</description></item><item><title>семиотические ⁠партизаны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Граффити «20 лет». Художник Андрей Тоже В 1967 году Умберто Эко предложил хороший термин. Везде, где ⁠информационная власть узурпирована, появятся «семиотические ⁠партизаны», которые будут вести подрывную войну, но подрывать не ⁠поезда, ⁠а знаки, закладывая «мины», то есть другие, ⁠неожиданные для владельца послания, значения.</description></item><item><title>известка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В английском языке есть идиома «to be in the limelight», означающая «быть на виду; в центре внимания».
Она пришла из театра. Lime – это не только лайм, но и известь. В 1820-х годах британский учёный Голдсуорси Гёрни обнаружил, что если нагреть до высокой температуры оксид кальция (негашёная известь), то он начинает ярко светиться. Шотландский инженер Томас Друммонд увидел демонстрацию световых эффектов у Майкла Фарадея понял, что этот эффект может быть полезным.</description></item><item><title>со взломом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE-%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 19:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE-%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Гаечка – персонаж мультсериала «Чип и Дейл спешат на помощь».
Оригинальное имя Гайки – Gadget Hackwrench, в котором Gadget, по сути, так и переводится, как «гаджет», но, поскольку это слово в Советском Союзе было тогда почти неизвестно, то его заменили на Гайка, так как вторая часть имени Hackwrench дословно переводится, как «гаечный ключ для взлома».
via</description></item><item><title>китайские горки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Напомню, что испанка шла волнами. Кстати, странно, что эпидемию еще не назвали какой-нибудь китайкой или уханькой.
Интересно, что итальянцы называли сифилис испанским или французским, французы - итальянским, англичане – французским, русские – польским, турки - французским, индийцы и японцы - португальским, а испанцы - гаитянским. Никто не хотел считать эту болезнь своей.</description></item><item><title>исключение исправил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>© Bruno Augsburger «Границы моего языка означают границы моего мира» /Людвиг Витгенштейн/
В русском языке избыточное количество исключений из правил. Каждое исключение – это как сопля на хорошем пиджаке. Как заплатка в программе. С некоторыми исключениями мы смирились – они слишком давно существуют в языке. Но за любую попытку протащить в русский язык еще одно исключение из правил, филологов надо бить наборной верстаткой по перстам.
Удаление исключений из правил – это богоугодное дело.</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</guid><description>В советские времена на пачках чая часто писали слово «байховый». Интересна история происхождения этого слова.
Белый чай Байхао Иньчжэнь «серебряные иглы с белым ворсом» был элитным сортом, поскольку для его производства использовалось только лучшее сырьё — нераскрытые листовые почки чайного куста (типсы)
Поэтому, когда китайские торговцы продавали русским купцам чай с типсами и желали подчеркнуть его высокую ценность, они повторяли «бай хао».
Наши торговцы решили, что загадочное «бай хао» является синонимом высокого качества, а в причины не вдавались.</description></item><item><title>внезапная этимология</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В английском языке есть слово babushka: шарф, покрывающий голову и завязывающийся под подбородком. Словарь Вебстера отмечает, что в английском языке это слово встречается с 1938 года.
В слове близорукий изначально «руки» не было. Существовало слово близозоръкъ (близозоркий). Появление этого корня в слове близорукий связано с явлением так называемой народной (или ложной) этимологии – «подгонкой» формы слова под какое-то близкое по звучанию слово (ср. просторечные и встречающиеся в детской речи слова «пузово» вместо «кузов», «спинжак» вместо «пиджак», а также замена исконного «ведмедь» на «медведь», «мед + ведать» и пр).</description></item><item><title>по плодам узнаете</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>Тут Ван Эйка выложили с потрясающим разрешением – closertovaneyck Интересно, что у него Ева держит в руках не яблоко, а скорее этрог (цитрон).
Напомню, что по поводу плода Дерева познания добра и зла ходили бурные дискуссии. Среди кандидатов были смоква (инжир, фига), виноград, этрог, пшеница, хурма и пр.
Появление яблока объясняется несколькими версиями. По одной из них яблоко было общим названием для всех плодов, кроме ягод. По другой яблоко было понятно всем европейцам, в отличие от, например цитрона.</description></item><item><title>круговорот воды в природе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 21:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>«Винни-Пух первым делом подошел к одной знакомой луже и как следует вывалялся в грязи, чтобы стать совсем-совсем черным, как настоящая тучка».
Винни-Пух получил свое имя в честь медведицы Виннипег, которая была названа в честь канадского города Виннипег, который был назван в честь одноименного озера Виннипег, чье название происходит от индейского слова «Win nipee», что можно перевести как «грязная вода». Круг замкнулся.</description></item><item><title>короли и капуста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>В Британии есть множество пабов со странными названиями, которые никак не связаны с именем владельца или местом, где находится паб: the Frog and Nightgown (Лягушка и Ночная рубашка), the Bull and Spectacles (Бык и Очки), the Flying Monk (Летающий Монах), the Crab and Gumboil (Краб и Флюс), the Dog and Duck (Собака и Утка), the Goose and Firkin (Гусь и Маленький бочонок), the Flying Spoon (Летящая ложка), the Spotted Dog (Пятнистая собака), the Lamb and Flag (Ягненок и Знамя), Saracen’s Head (Голова Сарацина) и т.</description></item><item><title>на четыре кулака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Узнал, как будет «раскулачивание» по-английски: Dekulakization</description></item><item><title>демоверсия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Хорошее исландское слово gluggaveður – буквально «оконная погода» – погода, которая прекрасно выглядит при виде из окна, но выходить на улицу не очень хочется</description></item><item><title>ваби саби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</guid><description>Психолог Тим Ломас считает, что концепции счастья и благополучия, существующие во многих других культурах, отличаются от западных. Из-за того, что они выражаются на незнакомом языке, англоязычный человек упускает их суть.
Например, в английском есть такие слова, как ⁠«удовольствие», «удовлетворение», «гордость», но нет слова, которое обозначало бы ⁠одновременно гордость за человека, успехам ⁠которого ты на 100% искренне рад, и гордость за друга, чьим ⁠достижениям ⁠ты в то же время немного завидуешь.</description></item><item><title>медовик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Интересно, что автор детективов Джон Ле Карре вошел в историю не только своими книгами, но и шпионским жаргоном, который он сам придумал.
Например, только в одной книге «Шпион, выйди вон» (1974 год) Ле Карре ввел термины: крот – предатель-информатор медовая ловушка – сексуальный шантаж легенда – придуманная биография няня – телохранитель кузены – спецслужбы США хорьки – техники, которые ищут спрятанные микрофоны фонарщики – те, кто следит за подозреваемым</description></item><item><title>пыль, пыль, пыль, пыль от шагающих сапог</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D1%82-%D1%88%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3/</link><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D1%82-%D1%88%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3/</guid><description>Континент, названный Африкой, получил свое название довольно случайно. Европейцы в античности называли его по-разному:
Он был и Ливией (по названию одного из берберских племен) Его называли и Эфиопией – от древне-греческого «эфиопс», что означало «человек с обожжённым/загорелым (на солнце) лицом»
А Африка Проконсулис была небольшой римской колонией, основанной в 148 году до н.э. после разгрома Карфагена на его бывшей территории. По поводу происхождения названия Африка есть множество разных версий. Изначально словом «афри» жители древнего Карфагена называли людей, обитавших недалеко от города.</description></item><item><title>почему фигурное катание называют фигурным</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%BC/</guid><description>Газета «Пионерская правда» от 25 декабря 1952 года
А фигуры выглядели вот так</description></item><item><title>свод правил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Розенталь и Гильденстерн
Когда-то в нашем языке не было такой части речи — числительное. Слова два, три, четыре были прилагательными, а пять, шесть и так далее — существительными. Именно поэтому мы сейчас говорим четыре стола, но пять столов.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.</description></item><item><title>черное и белое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Интересная история происхождения астрономического термина «черная дыра» – области пространства-времени, гравитационное притяжение которой настолько велико, что покинуть её не могут даже кванты света.
В 1756 году наваб Бенгалии Сирадж уд-Даула, опасаясь усиления в Бенгалии влияния англичан, напал на британскую крепость Форт-Уильям, давшую потом начало городу Калькутта. Приказом наваба европейские солдаты, которые плохо обращались с местными жителями, были заключены под стражу в камеру под названием «Чёрная дыра». Помещение было площадью всего около 20 квадратных метров, но туда, как селедку в бочке, набили 146 пленных англичан.</description></item><item><title>нефтяник № 1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</guid><description> Читал лекцию в Тюмени. Рассказали про город Муравленко, который был основан на месте Муравленковской группы нефтяных месторождений. В городе Муравленко есть улица Муравленко, площадь Муравленко, памятник Муравленко, телерадиокомпания «Муравленко-ТВ», компании «Газпромнефть-Муравленко» и «Муравленковскнефть»</description></item><item><title>поляки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Владимир Даль слово «русский» писал с одной буквой «с». В самом словаре приведено такое объяснение:
«Встарь писали Правда Руская; только Польша прозвала нас Россией, россиянами, российскими, по правописанию латинскому, а мы пере­няли это, перенесли в кирилицу свою и пишем русский!»
Историко-лингвистические суждения Даля часто неверны: название Россия — исторически не польское и не латинское, а греческое, да и в древне­русском слово рус-ьск-ий, со вторым «с» в суффиксе, вполне было. Двойных согласных Даль не жаловал и в целом (как видно по слову кирилица).</description></item><item><title>избранный народ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4/</guid><description>В нигерийской деревне Убанг мужчины и женщины говорят на разных языках. Это почти как два разных лексикона, говорит антрополог Чи Чи Унди, которая изучала сообщество. В языках мужчин и женщин есть много общих слов, но в то же время есть и такие, которые совершенно разнятся в зависимости от вашего пола. Они не похожи друг на друга, у них нет одинаковых букв, это совершенно разные слова.
Тем не менее мужчины и женщины прекрасно понимают друг друга.</description></item><item><title>и все просил: «Огня! Огня!» – забыв, что он бумажный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D0%B2-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 13:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D0%B2-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Выражение «Железный занавес» пришло из театра. На сцене, как правило, есть множество горючих материалов и чтобы помешать распространению огня на зрительный зал используется специальный противопожарный занавес. Еще в 1794 году британский театр «Друри-Лейн» был оборудован таким железным занавесом
Историю строительства зданий, предназначенных для зрелищных представлений, и почти все крупные пожары, происшедшие со времени зарождения театрального искусства, изучил и затем описал Густав Эффенбергер в книге «Вселенная в огне».
Любопытна классификация причин пожаров в теат­рах, происшедших в XIX столетии.</description></item><item><title>кому таторы, а кому ляторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>В русском языке «живые» и «мертвые» слова склоняются по-разному. Если слово «живое», то его винительный падеж множественного числа будет совпадать с родительным (вижу мальчиков), а если «мертвое» — то с именительным (вижу улицЫ, а не улиц).
С креветками, устрицами и мидиями в России массово познакомились с появлением железных дорог в XIX веке. По понятным логистическим причинам их доставляли уже бездыханными. И склонять их начали, как «мертвых». Я ем креветки, устрицы, мидии, а не – я ем креветок и пр.</description></item><item><title>по пути из Калинина в Тверь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B2-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B2-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>Название города Акмолинск продержалось 99 лет. Его сменили на Целиноград. Оно продержалось 31 год. Потом была Акмола. Целых 5 лет. Затем – Астана. 22 года Теперь вот Нурсултан.
Помнится, Москву хотели переименовать в Сталинодар. В архиве ЦК КПСС сохранилось «обращение» члена партии Д. Зайцева, адресованное Ежову: «Гений Сталина является историческим даром человечеству, его путеводной звездой на путях развития и подъёма на высшую ступень. Поэтому я глубоко убежден в том, что все человечество многих будущих веков с удовлетворением и радостью воспримет переименование Москвы в Сталинодар.</description></item><item><title>цвета войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Джованни Фаттори, Итальянский лагерь в битве при Мадженте В 1859 года около села Маджента в Северной Италии произошло сражение между франко-сардинскими войсками и австрийской армией. Австрийцы проиграли и отступили.
Эта битва интересна тем, что в ней как антисептик для раненых использовался фуксин. Фуксин был одним из первых изобретенных анилиновых красителей (другие вы тоже знаете – бриллиантовый зеленый («зелёнка») и метиленовый синий («синька»)) и являлся противогрибковым средством. После этого сражения в рекламных целях фуксин был назван маджентой.</description></item><item><title>ложные друзья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Кажется, я ни разу в жизни не встречал человека, который использовал бы слово «довлеть» по назначению. «Довлеть» никак не связано с давлением и «довлеть над кем-то» невозможно. Довлеть – от слова «довольно» и означает «быть достаточным для чего-нибудь, удовлетворять». Но так как вас все равно не поймут, если вы будете использовать это слово правильно, лучше просто вычеркнуть его из своего лексикона.
Можно, конечно, каждый раз поправлять собеседника, но проще смириться.</description></item><item><title>пехота идет пёхом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%91%D1%85%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%91%D1%85%D0%BE%D0%BC/</guid><description> Созвучие слов инфантерия и инфант неслучайно. Слово «инфантерия» образовано от латинского infantem (ребенок, младенец) – так называли в Риме солдат, слишком неопытных, молодых или бедных для кавалерии. Салага. Молодой еще.
via</description></item><item><title>блефуску и снафуску</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83-%D0%B8-%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83-%D0%B8-%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83/</guid><description> Во время Второй Мировой у американских военных была популярна аббревиатура, означавшие тонкие различия между видимостью и содержанием – SNAFU (situation normal, all fucked up). Ее можно перевести примерно так: ситуация нормальная, мы все просрали.
Или как в фильме «В бой идут одни старики»: – Как у тебя там, Маэстро? — Всё нормально, падаю!</description></item><item><title>все для народа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> В 1933 году в Германии был принят указ, ограничивающий личные права граждан, свободу слова, свободу печати, право на митинги и демонстрации. Указ разрешал просмотр почты и прослушивание телефонов. Санкционировал обыски и посадку неблагонадежных в концлагеря. Указ назывался «Указом рейхспрезидента о защите народа и государства»</description></item><item><title>затрапезный вид</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B8%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B8%D0%B4/</guid><description> Павел Андреевич Федотов. «Свежий кавалер (Утро чиновника, получившего первый крестик) Слово «затрапезный» происходит не от слова «трапеза». Понятие восходит к фамилии купцов Затрапезных (Затрапезновых), основателей мануфактуры, производившей в том числе и дешевые ткани, пользующуюся у небогатых людей большим спросом</description></item><item><title>чай не пил, какая сила - чай попил, совсем ослаб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</guid><description> и еще</description></item><item><title>клише</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B5/</guid><description>В Новой Англии с начала XVIII века старой девой (spinster, old maid) считалась незамужняя девушка начиная с 23 лет. А с 26 лет ее называли thornback. Thornback – колючка на хвосте (разновидность скатов). Думаю, что самым правильным аналогом будет слово «недотрога»
Во Франции незамужних женщин старше 25 лет называли vieille fille (дословно – старая девушка). Или сatherinettes (катерининка), образованное от имени святой Екатерины Александрийской, считающейся покровительницей одиноких женщин и швей.</description></item><item><title>Хьюстон, у нас проблема</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%85%D1%8C%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%85%D1%8C%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Считается, что слово «баг» (bug) в значении ошибки, возникло в 1946 году, когда младший лейтенант Грейс Хоппер, работавшая на компьютере Harvard Mark II, нашла между замкнувшими контактами сгоревшего мотылька. Извлеченное насекомое было вклеено скотчем в технический дневник с надписью: «Первый реальный случай обнаружения жучка»
На самом деле слово «баг» в значении неуловимой технической ошибки употреблялось задолго до появления компьютеров персоналом телеграфных и телефонных компаний в отношении неполадок с электрооборудованием и радиотехникой.</description></item><item><title>кокоша</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 23:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B0/</guid><description> Чужая шутка: после истории с кокаином российскому МИДу вернут старое название — Наркомат Иностранных Дел</description></item><item><title>овощное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 20:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> На закате своей карьеры знаменитый советский футболист Александр Заваров выступал за французский клуб «Нанси». В команде за ним закрепилось прозвище «blette» (в переводе с французского — «свекла»), так как Заваров часто произносил это слово при своих или чужих ошибках на футбольном поле.
via</description></item><item><title>смысл жизни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</guid><description> В японском языке есть понятие &amp;quot;икигай&amp;quot; (生き甲斐) - причина, ради которой вы просыпаетесь по утрам</description></item><item><title>англицизмы и японизмы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B-%D0%B8-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B-%D0%B8-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Подростковый словарь — 2017
Экспертный совет при Центре творческого развития русского языка сформировал список главных, на его взгляд, слов 2017 года. На первом месте, по мнению совета, слово «реновация», на втором «биткоин», на третьем — «хайп». По мнению большой части московских подростков, «хайпом» уже никого не удивить, раз даже мир родителей признал его в числе главных. Зато есть много таких слов и мемов, которые приходится переводить до сих пор даже самым любознательным взрослым.</description></item><item><title>фольклор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%80/</guid><description> Список сверхъестественных существ, проживающих на Британских островах. Денхемские трактаты. 1892 По одной из версий именно здесь Толкин нашел слово «хоббит»</description></item><item><title>сплин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD/</guid><description>© Christina Bothwell Слово «ностальгия» появилось в семнадцатом веке как обозначение психического заболевания, в том числе вызывающего галлюцинации в виде людей и мест, по которым человек скучает. Оно было образовано из двух древнегреческих слов – nostos (возвращение) и algos (боль). Интересно, что ностальгия по светлым временам СССР характерна не только для россиян. Существуют «остальгия» (ностальгия по временам ГДР) и югоностальгия (ностальгия по социалистической Югославии). Есть даже «даунгрейд» (ностальгия по старому аппаратному или программному обеспечению).</description></item><item><title>каждый хотел быть мистером «Черный»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>В англоязычных странах широко распространены фамилии Black (Черный), Green (Зелёный), Brown (Коричневый), White (Белый). Казалось бы, что фамилии, созвучные другим цветам радуги тоже должны встречаться в старых метриках. Но это не так, фамилий вроде Оранжевый, Синий или Розовый практически не существует. Почему так?
Ответ довольно простой – фамилии появились не так уж и давно, а придумали их для точной идентификации людей с целью сбора различных податей и налогов. Первые фамилии давали по месту проживания или по роду деятельности.</description></item><item><title>распутины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Интересна история происхождения фамилии «Лимонов». Цитрусовые не имеют к этому отношения. Лимоны вообще были редкостью в России – есть даже пословицы на эту тему: «Артамоны едят лимоны, а мы, молодцы, едим огурцы» и «Не наша еда лимоны, есть их иному». А упоминания о фамилии Лимонов в документах относятся еще к XV веку.
«Лимонов» – усеченная фамилия от Филимонов (Филимон по-гречески «любимый»). Такие фамилии давали незаконнорожденным детям. Набоковский Пнин – от фамилии Репнин.</description></item><item><title>середку набил и краешки заиграли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В коробочку к двум постам про язык бабушек: раз, два
Забытые ругательства Наши предки, встречаясь друг с другом, тоже первым делом обращали внимание на внешность. А потому и обменивались ругательствами, которые чаще всего отражали какие-либо отличительные черты оппонента. Например, вахлаком или захухрей называли неопрятного человека, неряху. Если тот при этом еще и плохо пах, о нем говорили, что он брыдлый. Выражение «шпырь голова» означало непричесанного человека. Маленького, невзрачного мужчину звали фуфлыгой от глагола «фуфлыжничать» - шататься без дела, жить за чужой счет.</description></item><item><title>бастард</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</guid><description>Термин bastardus — средневековое изобретение и, согласно наиболее распространенному объяснению, происходит от латинского слова bastum («седло»), а обозначает, соответственно, человека, зачатого «в седле», то есть на ходу и(ли) каким-то путником, а не в оседлом браке с законным мужем.
Тоже средневекового, даже более позднего происхождения, понятие illegitimus («незаконный»), появляющееся в источниках XIII века. Но до того были в ходу другие термины, пришедшие из древнееврейского, греческого и классической латыни и обозначающие различные категории незаконнорожденных, хотя эти различия разными авторами определялись по-разному.</description></item><item><title>о национальной гордости великороссов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Есть мнение, что слова «Малороссия» и «Великороссия» – это про размер. Отчасти это так, но только отчасти. Ни одна большая страна не становится сразу большой. Как правило, она начинает увеличиваться от некого центра. И именно этот центр называют малой страной, а то, что наросло потом – великой страной. Есть «Малая Польша» и есть «Великая Польша». Есть «Великая Греция» – это те колонии, которые «наросли» вокруг самой Греции. Есть Великая Армения с Малой Арменией.</description></item><item><title>парное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Во многих языках (например в английском) брюки традиционно считаются парами и употребляют только во множественном числе. Например, в России слово «брюки» (от нидерл. broek) появилось в XVIII веке, в связи с петровскими реформами, и первоначально означало «штаны моряка». Изначально каждая штанина моряка была отдельным предметом. И брюки считали парным предметом: пара чулок, пара носков, пара ботинок и пр.</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description> Лексическое расстояние между европейскими языками
via</description></item><item><title>три буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description> DNR – Do not resuscitate. DNR – это знак, чтобы вас не пытались реанимировать при несчастном случае via</description></item><item><title>испуговицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 17:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>По одной из версий слова «пугать» и «пуговица» однокоренные.
В некоторых областях России довольно долго сохранялось слово пугалка, означавшее колокольчик, крепившийся на воротник или специальную цепочку. Не просто так, а чтобы отвадить нечистую силу. Похожим образом использовались на Руси и пуговицы: часто они были полыми внутри, в них помещали кусочек олова или камешек, шумевший при ходьбе. Кроме того, пуговица могла выделяться защитным рисунком, вроде знака Солнца, или защитным цветом (таковым считался красный).</description></item><item><title>из комментариев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Интересна история слова «афедрон». Только вчера цитировал протопопа Аввакума: «Да нечева у вас и послушать доброму человеку: все говорите, как продавать, как куповать, как есть, как пить, как баб блудить, как робят в олтаре за афедрон хватать».
Начинается русский афедрон с церковнославянского перевода Евангелия от Матфея. В русском синодальном переводе слова Иисуса из Назарета звучат так: еще ли не понимаете, что всё, входящее в уста, проходит в чрево и извергается вон?</description></item><item><title>уличное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 18:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Корней Чуковский и художник Мстислав Добужинский гуляли однажды по городу. Они забрели на Петербургскую сторону, им не слишком известную, и на углу узенького проулка увидели надпись: &amp;quot;Бармалеева улица&amp;quot;.
Художник Добужинский был человек любознательный. Он потребовал от литератора Чуковского объяснения этого названия. &amp;amp;#34;Если улица – чья? – Бармалеева, значит был – кто? – Бармалей&amp;amp;#34;, – резонно утверждал он и желал узнать, кто это – Бармалей, почему он Бармалей и по какой причине в его честь назвали улицу?</description></item><item><title>невеста и трах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</guid><description>Интересны метаморфозы магического заклинания старика Хоттабыча
В первом издании книги оно звучит так: «Вместо ответа Хоттабыч, кряхтя, приподнялся на ноги, вырвал из бороды тринадцать волосков, мелко их изорвал, выкрикнул какое-то странное слово «лехододиликраскало» и, обессиленный, опустился прямо на опилки, покрывающие арену».
Слова заклинания совпадают с первой строкой иудейского литургического гимна «Леха доди» в ашкеназском произношении и означают «Иди, мой Возлюбленный, навстречу невесте». В более поздних советских изданиях этого слова нет.</description></item><item><title>может ли бог создать камень, который он сам не сможет поднять?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2016 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Китайское слово 矛盾 maodun – «противоречие» состоит из двух иероглифов: (矛mao) – копье и (盾dun) – щит
Есть легенда о происхождении этого слова: Во времена государства Сунь жил в Поднебесной тоговец оружием. У него было самое лучшее оружие во всем царстве. Но наиболее ценными у него считались копья (矛mao) и щиты (盾dun). И когда приходил к нему покупатель за копьём, то торговец, нахваливая товар, говорил, что во всей Поднебесной не найти щита, который бы устоял перед этим копьём.</description></item><item><title>даль и еще дальше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2016 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</guid><description>Из народного:
Баламошка — полоумный, дурачок Божевольный — худоумный, дурной Божедурье — дурак от природы Королобый — крепкоголовый, тупой, глупый Лободырный — недоумок Межеумок — человек очень среднего ума Мордофиля — дурак, да еще и чванливый Негораздок — недалекий
Пеньтюх — пузатый человек с выдающейся кормой вдобавок Безпелюха, тюрюхайло — неряха Брыдлый — гадкий, вонючий Затетёха — дородная женщина Загузастка — круглая, толстая женщина с большой попой Ерпыль — малорослый Захухря — нечёса, неряха, растрепа Шпынь голова — человек с безобразием на голове Фуфлыга — невзрачный маленький мужичок</description></item><item><title>прекрасный Михаил Александрович</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB-%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2016 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB-%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/</guid><description> Сам Врубель утверждал, что художник Зичи, иллюстрировавший поэму Лермонтова, не понял ее, что вообще &amp;quot;Демона&amp;quot; не понимают — путают с чертом и дьяволом, тогда как черт по-гречески значит просто &amp;quot;рогатый&amp;quot;, дьявол — &amp;quot;клеветник&amp;quot;, а &amp;quot;Демон&amp;quot; значит &amp;quot;душа&amp;quot; и олицетворяет собой вечную борьбу мятущегося человеческого духа
via</description></item><item><title>ординаторская</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 11 May 2016 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Интересна история слова «компьютер» в французском языке – ordinateur. Оно появилось в 1955 году, после того как Франсуа Жирар, отвечавший за рекламу компании IBM во Франции, обратился к своему бывшему преподавателю литературы Жаку Перре с просьбой предложить французское название для новой электронной машины для обработки информации (IBM 650), избегая использования дословного перевода слова компьютер («контроллер» или «калькулятор»). Жак Перре предложил вариант ordinateur от латинского ordinator (приводящий в порядок), который закрепился в языке.</description></item><item><title>GB</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/gb/</link><pubDate>Sat, 07 May 2016 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/gb/</guid><description> Никогда не задумывались о том, откуда взялась приставка «Великая» (большая) в слове Великобритания?
Дело в том, что существовала и Малая Бретания – сегодня это французская Бретань. (По-французски Бретань называется Bretagne, а Великобритания — Grande Bretagne, что и отражено в английском, а затем и русском названиях.)
via</description></item><item><title>мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 06 May 2016 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Слово «война» на санскрите – gavisti – желание получить больше коров</description></item><item><title>спят усталые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 04 May 2016 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Ирландское слово для обозначения медузы – smugairle róin – сопли тюленя</description></item><item><title>каждый мужчина знает, где скрывается второй носок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 14:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description> Английская идиома «засунуть носок в рот» означает «замолкнуть». Выражение происходит из тех времен, когда на граммофоне не было рукоятки изменения громкости. Для того чтобы приглушить звук, слушатели засовывали носок в трубу-рупор.
via</description></item><item><title>имя, сестра, имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Нарицательное употребление собственных имен возникает не произвольно, а всегда обусловлено некоторыми причинами. Одна из главных — это созвучие. «Емеля», то есть Емельян, — обычное обозначение болтуна и пустомели, потому что само это имя похоже на слова «мельница» и «молоть», которые связаны с понятием пустой болтовни.
К этой же категории относится и слово «мишка» как обозначение медведя. По мнению ученых, оно появилось на основе древнерусского «мечька»/ «мешька» — «медведь». В дальнейшем это слово в русском языке было утрачено (хотя по‑болгарски медведь и сейчас называется «мечка»), а медведя стали иногда называть полной формой имени — Михаил, Михайло, порой даже с добавлением отчества — Иванович или Потапович.</description></item><item><title>санскрит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2015 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%82/</guid><description> Аделунг Ф. О сходстве санскритского языка с русским. - СПб., 1811
via</description></item><item><title>благо дарю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2015 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8E/</guid><description>В русском язык слово «спасибо» происходит от «спаси Бог» А в английское good–bye – сокращение от God be with you (Бог с тобой)
Это же относится к испанскому adios, французскому adieu и португальскому adeus</description></item><item><title>заметки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Первоначальное значение слова «легенда» (лат. legenda «читаемое») – событие, достойное того, чтобы быть записанным</description></item><item><title>имена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2015 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Интересна история присвоения имен ураганам. Раньше их могли называть по имени святого, в день которого случился ураган или по имени местности, на которую он обрушился. А австралийский метеоролог Клемент Рагг называл тайфуны именами членов парламента, которые отказывались голосовать за выделение кредитов на метеоисследования.
Во время Второй мировой войны метеорологи военно-воздушных и военно-морских сил США называли тайфуны именами своих жен, тещ или подруг, намекая на их бурный нрав. В 1953 году процесс присвоения имен стал упорядочен.</description></item><item><title>не для маглов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2015 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Кроме известных всем девяти вокзалов, в Москве есть и десятый – правительственный вокзал с легендарным «Восточным экспрессом». Его иногда называют – Платформа 9 и 3/4</description></item></channel></rss>