<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>этимология on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in этимология on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>собачья латынь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Странно, что в Государственную Думу еще не внесен закон, запрещающий употребление слов &amp;quot;фокус-покус&amp;quot; — за глумление над скрепами и оскорбление чувств верующих. Или хотя бы с требованием маркировать эти слова, как инагентов.
Фокус-покус (Hocus Pocus) — переделка из литургии слов &amp;quot;hoc est corpus meum&amp;quot; (сие есть тело мое). Самый торжественный момент. Чудо. Ритуальный каннибализм. Облатка волшебным образом превращается в Тело Христово.
Да за такое кощунство двушечку надо давать. Как минимум.</description></item><item><title>aşk — любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/a%C5%9Fk-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>Традиция называть в Турции русских женщин Наташами возникла вовсе не с началом массового туризма.
Еще у Лескова в «Очарованном страннике» читаем:
«Что, — говорят, — тебе там, Иван, с Емгурчеевыми жить, — Емгурчей вор, ты с нами живи, мы тебя с охотой уважать будем и хороших Наташ тебе дадим. Там у тебя всего две Наташи было, а мы тебе больше дадим».
Я отказался.
«На что, — говорю, — мне их больше?</description></item><item><title>йеп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B9%D0%B5%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B9%D0%B5%D0%BF/</guid><description>Интересная особенность венгерского языка</description></item><item><title>звездам числа нет, бездне дна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Любители символизма обычно со значением вспоминают, что отречение императора произошло на станции Дно.
В эту же символическую коробочку: крестьяне не поверили половинчатой реформе 1861 года (отмена крепостного права). Они утверждали, что на самом деле царь освободил крестьян и даровал им землю безо всякого выкупа. А помещики скрывают царский указ. По стране прокатились крестьянские волнения.
И самое трагичное — в селе Казанской губернии с говорящим названием Бездна.
Туда отправили две роты Тарутинского полка под командованием генерал-майора графа Апраксина.</description></item><item><title>бродячие сюжеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Был старый анекдот про одного иностранца, которому нужно было решить в России какой-то бюрократический вопрос. Он собрал все необходимые документы и отнес их в канцелярию градоначальника. Чиновник, принявший у него бумаги, развел руками и произнес: «Надо ждать»
Иностранец ждал неделю, потом еще и еще. На все его вопросы о сроках рассмотрения его дела он получал точно такой же ответ: «Надо ждать»
Дело все тянулось и тянулось, пока иностранцу не объяснили, что фраза на самом деле звучит так: «Надо ж дать»</description></item><item><title>тумбала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>На севере Рязанской области есть поселок Тума. Его жителей могли бы называть — тумельцы. Или еще лучше — тумники. Но все их называют тумаками.</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Слово из трех букв восходит к тому же корню, что и хвоя. Буквально: что-то острое, колкое. Нет, это не повелительное наклонение глагола ховать. И кстати, мат нам не привезли татаро-монголы; все корни наши, родные, славянские.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.
Первый и единственный в нашей истории общеобязательный свод правил русской орфографии и пунктуации был утвержден только в 1956 году.</description></item><item><title>кол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Генрих Семирадский «Светочи христианства. Факелы Нерона». 1876 В Библии крест, на котором распяли Христа, называется словом ставрос.
В комментарии к переводу Библии, изданном Оксфордским университетом в 1885 году, говорится: «Гомер употребляет слово σταυρός (ставрос) для обыкновенного кола, столба или бревна. И в этом значении употребляется это слово во всей классической литературе. Оно никогда не обозначает два бревна, прикреплённых друг к другу под каким-либо углом, но оно всегда обозначает одно отдельное бревно &amp;lt;…&amp;gt; В греческом тексте НЗ нет никаких указаний на то, что это были два бревна»</description></item><item><title>фазовый переход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Дворец от особняка отличается не размером и не роскошью. Дворец — это здание, принадлежащее высшей знати. От князя и выше — князь императорской крови, великий князь, цесаревич и прочие члены императорской семьи. Например, у Юсупова был не особняк, а именно дворец потому, что Юсуповы принадлежали к княжескому роду.
Фактически происходит фазовый переход — если кто-то из высшей знати купит себе особняк, он становится дворцом. Как деревня становилась селом после того, как в ней строили церковь.</description></item><item><title>взволнованные лоботрясы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</guid><description>В 1881 году в России была создана тайная монархическая организация «Священная дружина», задачей которой была физическая ликвидация революционеров. Александр III выделил огромные суммы на её содержание. «Священная дружина» заимствовала свою структуру полностью у политической полиции и имела многочисленную русскую и заграничную агентуру: «Драгоценным секретным агентом считается тот, который, оставаясь преданным обществу и его целям, добивается положения выдающегося деятеля революционной партии. Это положение давало возможность знать многое, что делается в революционных сферах».</description></item><item><title>карусель, карусель, начинаем рассказ, прокатись на нашей карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Из телеграм-канала Non-stop fiction: На Востоке считается, что полумесяц с удлиненными рожками приносит удачу. Поэтому в 1999 году полумесяцу на флаге Туниса «наставили рога», удлинив его кончики.
Карусель изначально — военная игра, подражающая рыцарским турнирам, именно поэтому на современных каруселях чаще всего лошадки.
В первом английском переводе «Манифеста коммунистической партии» Маркса и Энгельса вместо «призрака», бродящего по Европе, были слова «Страшный хобгоблин» — «А frightful hobgoblin stalks throughout Europe». Мужские особи клопов-гребляков конкурируют за внимание самок с помощью музыки, которую исполняют, используя собственный пенис как смычок, а брюшко — в качестве струн.</description></item><item><title>сардель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 20:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Есть забавное пересечение в апокрифической фразе «лучшая рыба — это колбаса». Сарделька, или сардель (от sardella) — устаревшее название сардины.
Кстати, сардина — это не один конкретный вид рыбы. Сардинами может называться 21 вид небольших жирных рыб.</description></item><item><title>тсс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</guid><description>Картина Якопо Бассано, 1542 год Тайная вечеря называется так не потому, что с ней связана какая-то тайна или это событие было особо секретным.
А потому, что на ней было установлено главное таинство (священнодействие) христианской веры — евхаристия. Освящении хлеба и вина.
В английском это просто Last Supper.</description></item><item><title>иногда во время путешествий на всякий случай посматривайте вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%8F%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>В 1510 году испанский писатель, автор рыцарских романов Гарси Родригес де Монтальво пишет книгу «Деяния Эспандиана», в которой описывает мифический остров Калифорния: «Знайте, что по правую руку от Индии есть остров, названный Калифорнией, очень близкий к земному раю; он населён чёрными женщинами, без единого мужчины среди них, поскольку они живут как амазонки». Всё их оружие сделано из золота, так как это единственный металл, который есть на острове, он содержится там в огромных количествах.</description></item><item><title>вот в чем дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Интересное японское слово Kuchisabishii — когда вы не голодны, но едите потому, что вашему рту одиноко</description></item><item><title>о, времена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Слово «тэмпура» — категория блюд японской кухни из рыбы, морепродуктов и овощей, приготовленных в кляре и обжаренных во фритюре, происходит от португальского слова «tempero» (приправа).
А оно, в свою очередь, идет от латинского tempora (времена) — обозначавшего особые дни поста и покаяния, которые назывались «четыре времени года» (quatuor anni tempora).
Напомню, что португальцы были первыми европейцами, установившими контакт с Японией. В 1580 году даймё Омура Сумитада подарил «южным варварам» порт Нагасаки, который превратился в центр торговли португальцев со всей Японией.</description></item><item><title>намеренья, как воздух гор, чисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>После достижения совершеннолетия каждый римский гражданин получал право носить обычную тогу — toga virilis (у рабов и иноземцев такого права не было). Римские граждане, претендующие на занятие государственной должности, обычно отбеливали свою тогу до ослепительно белого цвета. Так они выделялись на фоне остальных граждан, а белый цвет символизировал чистоту их помыслов. Такая тога называлась toga candida (чистая, белая). От слова candida происходит сегодняшнее слово «кандидат»
via</description></item><item><title>мистер нет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Tue, 08 Sep 2020 18:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</guid><description>На языке маори Франция называется Wīwī. Название образовано от французского oui, oui (да, да)
Интересно, какая страна могла бы называться «Нет, это не мы»?</description></item><item><title>главкон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2020 17:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Термины анод и катод имеют связь с мифом о пещере Платона.
Философ должен сначала совершить восхождение — анодос (др.греч. ἄνοδος — движение вверх). Покинуть людей и выйти из темноты пещеры к звездам (идеи, истина, благо).
Но далее следует нисхождение — катодос (др.греч. κάθοδος — путь вниз). Он возвращается к людям. Для того, чтобы рассказать им о том, что он понял (путь философа). Или чтобы стать их царем (путь политика).</description></item><item><title>великоросское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Сторонники BLM возмущаются сейчас тем, что в шахматах белые ходят первыми. Они считают, что это дискриминация. При этом они не замечают того, что, например, в го первыми всегда ходят черные.
Другие сторонники политкорректности поменяли название «эскимо», чтобы не обижать эскимосов.
Могу ли тогда я, как славянин, попросить убрать из английского языка слово slave — раб? Да еще и компенсацию потребовать. На том основании, что некоторые английские словари считают, что это слово происходит от названия славян.</description></item><item><title>дрейф</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%84/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%84/</guid><description>Интересно, что Антарктида изначально называлась Австралией — Terra Australis Incognita (Неизвестная Южная земля). Ее изображали на картах задолго до открытия с XV века. Гипотеза о Южной земле основывалась на ошибочном представлении, что большое количество суши в Северном полушарии должно «уравновешиваться» не меньшим в Южном — «иначе Земля бы перевернулась».
А сама Австралия называлась в XVII веке Новой Голландией.. После этого на протяжении почти двух веков ни правительство Нидерландов, ни Голландская Ост-Индская компания не предпринимали попыток создать на территории Новой Голландии постоянное поселение.</description></item><item><title>это будет бомба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Сегодня слово «блокбастер» означает дорогостоящий художественный фильм, рассчитанный на массовую аудиторию и большие кассовые сборы.
Интересна этимология этого слова. Оно возникло во время Второй мировой войны для наименования особо мощных фугасных авиабомб весом от 1800 кг, способных при взрыве разрушить или повредить здания на площади, сопоставимой с городским кварталом. (англ. blockbuster, от block — квартал и bust — разрушать, букв. «разрушитель квартала»).
А в 1970-х годах блокбастерами в США стали называть фильмы, произведшие фурор (эффект разорвавшейся бомбы) и в результате собравшие большую кассу в прокате.</description></item><item><title>семиотические ⁠партизаны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Граффити «20 лет». Художник Андрей Тоже В 1967 году Умберто Эко предложил хороший термин. Везде, где ⁠информационная власть узурпирована, появятся «семиотические ⁠партизаны», которые будут вести подрывную войну, но подрывать не ⁠поезда, ⁠а знаки, закладывая «мины», то есть другие, ⁠неожиданные для владельца послания, значения.</description></item><item><title>известка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В английском языке есть идиома «to be in the limelight», означающая «быть на виду; в центре внимания».
Она пришла из театра. Lime – это не только лайм, но и известь. В 1820-х годах британский учёный Голдсуорси Гёрни обнаружил, что если нагреть до высокой температуры оксид кальция (негашёная известь), то он начинает ярко светиться. Шотландский инженер Томас Друммонд увидел демонстрацию световых эффектов у Майкла Фарадея понял, что этот эффект может быть полезным.</description></item><item><title>со взломом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE-%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 19:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BE-%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Гаечка – персонаж мультсериала «Чип и Дейл спешат на помощь».
Оригинальное имя Гайки – Gadget Hackwrench, в котором Gadget, по сути, так и переводится, как «гаджет», но, поскольку это слово в Советском Союзе было тогда почти неизвестно, то его заменили на Гайка, так как вторая часть имени Hackwrench дословно переводится, как «гаечный ключ для взлома».
via</description></item><item><title>китайские горки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Напомню, что испанка шла волнами. Кстати, странно, что эпидемию еще не назвали какой-нибудь китайкой или уханькой.
Интересно, что итальянцы называли сифилис испанским или французским, французы - итальянским, англичане – французским, русские – польским, турки - французским, индийцы и японцы - португальским, а испанцы - гаитянским. Никто не хотел считать эту болезнь своей.</description></item><item><title>исключение исправил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>© Bruno Augsburger «Границы моего языка означают границы моего мира» /Людвиг Витгенштейн/
В русском языке избыточное количество исключений из правил. Каждое исключение – это как сопля на хорошем пиджаке. Как заплатка в программе. С некоторыми исключениями мы смирились – они слишком давно существуют в языке. Но за любую попытку протащить в русский язык еще одно исключение из правил, филологов надо бить наборной верстаткой по перстам.
Удаление исключений из правил – это богоугодное дело.</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</guid><description>В советские времена на пачках чая часто писали слово «байховый». Интересна история происхождения этого слова.
Белый чай Байхао Иньчжэнь «серебряные иглы с белым ворсом» был элитным сортом, поскольку для его производства использовалось только лучшее сырьё — нераскрытые листовые почки чайного куста (типсы)
Поэтому, когда китайские торговцы продавали русским купцам чай с типсами и желали подчеркнуть его высокую ценность, они повторяли «бай хао».
Наши торговцы решили, что загадочное «бай хао» является синонимом высокого качества, а в причины не вдавались.</description></item><item><title>внезапная этимология</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В английском языке есть слово babushka: шарф, покрывающий голову и завязывающийся под подбородком. Словарь Вебстера отмечает, что в английском языке это слово встречается с 1938 года.
В слове близорукий изначально «руки» не было. Существовало слово близозоръкъ (близозоркий). Появление этого корня в слове близорукий связано с явлением так называемой народной (или ложной) этимологии – «подгонкой» формы слова под какое-то близкое по звучанию слово (ср. просторечные и встречающиеся в детской речи слова «пузово» вместо «кузов», «спинжак» вместо «пиджак», а также замена исконного «ведмедь» на «медведь», «мед + ведать» и пр).</description></item><item><title>по плодам узнаете</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>Тут Ван Эйка выложили с потрясающим разрешением – closertovaneyck Интересно, что у него Ева держит в руках не яблоко, а скорее этрог (цитрон).
Напомню, что по поводу плода Дерева познания добра и зла ходили бурные дискуссии. Среди кандидатов были смоква (инжир, фига), виноград, этрог, пшеница, хурма и пр.
Появление яблока объясняется несколькими версиями. По одной из них яблоко было общим названием для всех плодов, кроме ягод. По другой яблоко было понятно всем европейцам, в отличие от, например цитрона.</description></item><item><title>круговорот воды в природе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2020 21:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>«Винни-Пух первым делом подошел к одной знакомой луже и как следует вывалялся в грязи, чтобы стать совсем-совсем черным, как настоящая тучка».
Винни-Пух получил свое имя в честь медведицы Виннипег, которая была названа в честь канадского города Виннипег, который был назван в честь одноименного озера Виннипег, чье название происходит от индейского слова «Win nipee», что можно перевести как «грязная вода». Круг замкнулся.</description></item><item><title>короли и капуста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>В Британии есть множество пабов со странными названиями, которые никак не связаны с именем владельца или местом, где находится паб: the Frog and Nightgown (Лягушка и Ночная рубашка), the Bull and Spectacles (Бык и Очки), the Flying Monk (Летающий Монах), the Crab and Gumboil (Краб и Флюс), the Dog and Duck (Собака и Утка), the Goose and Firkin (Гусь и Маленький бочонок), the Flying Spoon (Летящая ложка), the Spotted Dog (Пятнистая собака), the Lamb and Flag (Ягненок и Знамя), Saracen’s Head (Голова Сарацина) и т.</description></item><item><title>на четыре кулака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Узнал, как будет «раскулачивание» по-английски: Dekulakization</description></item><item><title>демоверсия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Хорошее исландское слово gluggaveður – буквально «оконная погода» – погода, которая прекрасно выглядит при виде из окна, но выходить на улицу не очень хочется</description></item><item><title>ваби саби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</guid><description>Психолог Тим Ломас считает, что концепции счастья и благополучия, существующие во многих других культурах, отличаются от западных. Из-за того, что они выражаются на незнакомом языке, англоязычный человек упускает их суть.
Например, в английском есть такие слова, как ⁠«удовольствие», «удовлетворение», «гордость», но нет слова, которое обозначало бы ⁠одновременно гордость за человека, успехам ⁠которого ты на 100% искренне рад, и гордость за друга, чьим ⁠достижениям ⁠ты в то же время немного завидуешь.</description></item><item><title>медовик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2019 12:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Интересно, что автор детективов Джон Ле Карре вошел в историю не только своими книгами, но и шпионским жаргоном, который он сам придумал.
Например, только в одной книге «Шпион, выйди вон» (1974 год) Ле Карре ввел термины: крот – предатель-информатор медовая ловушка – сексуальный шантаж легенда – придуманная биография няня – телохранитель кузены – спецслужбы США хорьки – техники, которые ищут спрятанные микрофоны фонарщики – те, кто следит за подозреваемым</description></item><item><title>пыль, пыль, пыль, пыль от шагающих сапог</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D1%82-%D1%88%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3/</link><pubDate>Sat, 02 Nov 2019 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D1%82-%D1%88%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3/</guid><description>Континент, названный Африкой, получил свое название довольно случайно. Европейцы в античности называли его по-разному:
Он был и Ливией (по названию одного из берберских племен) Его называли и Эфиопией – от древне-греческого «эфиопс», что означало «человек с обожжённым/загорелым (на солнце) лицом»
А Африка Проконсулис была небольшой римской колонией, основанной в 148 году до н.э. после разгрома Карфагена на его бывшей территории. По поводу происхождения названия Африка есть множество разных версий. Изначально словом «афри» жители древнего Карфагена называли людей, обитавших недалеко от города.</description></item><item><title>почему фигурное катание называют фигурным</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%BC/</guid><description>Газета «Пионерская правда» от 25 декабря 1952 года
А фигуры выглядели вот так</description></item><item><title>свод правил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Розенталь и Гильденстерн
Когда-то в нашем языке не было такой части речи — числительное. Слова два, три, четыре были прилагательными, а пять, шесть и так далее — существительными. Именно поэтому мы сейчас говорим четыре стола, но пять столов.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.</description></item><item><title>черное и белое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Интересная история происхождения астрономического термина «черная дыра» – области пространства-времени, гравитационное притяжение которой настолько велико, что покинуть её не могут даже кванты света.
В 1756 году наваб Бенгалии Сирадж уд-Даула, опасаясь усиления в Бенгалии влияния англичан, напал на британскую крепость Форт-Уильям, давшую потом начало городу Калькутта. Приказом наваба европейские солдаты, которые плохо обращались с местными жителями, были заключены под стражу в камеру под названием «Чёрная дыра». Помещение было площадью всего около 20 квадратных метров, но туда, как селедку в бочке, набили 146 пленных англичан.</description></item><item><title>нефтяник № 1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</guid><description> Читал лекцию в Тюмени. Рассказали про город Муравленко, который был основан на месте Муравленковской группы нефтяных месторождений. В городе Муравленко есть улица Муравленко, площадь Муравленко, памятник Муравленко, телерадиокомпания «Муравленко-ТВ», компании «Газпромнефть-Муравленко» и «Муравленковскнефть»</description></item><item><title>поляки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Владимир Даль слово «русский» писал с одной буквой «с». В самом словаре приведено такое объяснение:
«Встарь писали Правда Руская; только Польша прозвала нас Россией, россиянами, российскими, по правописанию латинскому, а мы пере­няли это, перенесли в кирилицу свою и пишем русский!»
Историко-лингвистические суждения Даля часто неверны: название Россия — исторически не польское и не латинское, а греческое, да и в древне­русском слово рус-ьск-ий, со вторым «с» в суффиксе, вполне было. Двойных согласных Даль не жаловал и в целом (как видно по слову кирилица).</description></item><item><title>избранный народ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4/</guid><description>В нигерийской деревне Убанг мужчины и женщины говорят на разных языках. Это почти как два разных лексикона, говорит антрополог Чи Чи Унди, которая изучала сообщество. В языках мужчин и женщин есть много общих слов, но в то же время есть и такие, которые совершенно разнятся в зависимости от вашего пола. Они не похожи друг на друга, у них нет одинаковых букв, это совершенно разные слова.
Тем не менее мужчины и женщины прекрасно понимают друг друга.</description></item><item><title>и все просил: «Огня! Огня!» – забыв, что он бумажный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D0%B2-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 13:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D0%B2-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Выражение «Железный занавес» пришло из театра. На сцене, как правило, есть множество горючих материалов и чтобы помешать распространению огня на зрительный зал используется специальный противопожарный занавес. Еще в 1794 году британский театр «Друри-Лейн» был оборудован таким железным занавесом
Историю строительства зданий, предназначенных для зрелищных представлений, и почти все крупные пожары, происшедшие со времени зарождения театрального искусства, изучил и затем описал Густав Эффенбергер в книге «Вселенная в огне».
Любопытна классификация причин пожаров в теат­рах, происшедших в XIX столетии.</description></item><item><title>кому таторы, а кому ляторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>В русском языке «живые» и «мертвые» слова склоняются по-разному. Если слово «живое», то его винительный падеж множественного числа будет совпадать с родительным (вижу мальчиков), а если «мертвое» — то с именительным (вижу улицЫ, а не улиц).
С креветками, устрицами и мидиями в России массово познакомились с появлением железных дорог в XIX веке. По понятным логистическим причинам их доставляли уже бездыханными. И склонять их начали, как «мертвых». Я ем креветки, устрицы, мидии, а не – я ем креветок и пр.</description></item><item><title>по пути из Калинина в Тверь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B2-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B2-%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>Название города Акмолинск продержалось 99 лет. Его сменили на Целиноград. Оно продержалось 31 год. Потом была Акмола. Целых 5 лет. Затем – Астана. 22 года Теперь вот Нурсултан.
Помнится, Москву хотели переименовать в Сталинодар. В архиве ЦК КПСС сохранилось «обращение» члена партии Д. Зайцева, адресованное Ежову: «Гений Сталина является историческим даром человечеству, его путеводной звездой на путях развития и подъёма на высшую ступень. Поэтому я глубоко убежден в том, что все человечество многих будущих веков с удовлетворением и радостью воспримет переименование Москвы в Сталинодар.</description></item><item><title>цвета войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2019 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Джованни Фаттори, Итальянский лагерь в битве при Мадженте В 1859 года около села Маджента в Северной Италии произошло сражение между франко-сардинскими войсками и австрийской армией. Австрийцы проиграли и отступили.
Эта битва интересна тем, что в ней как антисептик для раненых использовался фуксин. Фуксин был одним из первых изобретенных анилиновых красителей (другие вы тоже знаете – бриллиантовый зеленый («зелёнка») и метиленовый синий («синька»)) и являлся противогрибковым средством. После этого сражения в рекламных целях фуксин был назван маджентой.</description></item><item><title>ложные друзья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Кажется, я ни разу в жизни не встречал человека, который использовал бы слово «довлеть» по назначению. «Довлеть» никак не связано с давлением и «довлеть над кем-то» невозможно. Довлеть – от слова «довольно» и означает «быть достаточным для чего-нибудь, удовлетворять». Но так как вас все равно не поймут, если вы будете использовать это слово правильно, лучше просто вычеркнуть его из своего лексикона.
Можно, конечно, каждый раз поправлять собеседника, но проще смириться.</description></item><item><title>пехота идет пёхом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%91%D1%85%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%91%D1%85%D0%BE%D0%BC/</guid><description> Созвучие слов инфантерия и инфант неслучайно. Слово «инфантерия» образовано от латинского infantem (ребенок, младенец) – так называли в Риме солдат, слишком неопытных, молодых или бедных для кавалерии. Салага. Молодой еще.
via</description></item><item><title>блефуску и снафуску</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83-%D0%B8-%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sun, 25 Nov 2018 13:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83-%D0%B8-%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%84%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%83/</guid><description> Во время Второй Мировой у американских военных была популярна аббревиатура, означавшие тонкие различия между видимостью и содержанием – SNAFU (situation normal, all fucked up). Ее можно перевести примерно так: ситуация нормальная, мы все просрали.
Или как в фильме «В бой идут одни старики»: – Как у тебя там, Маэстро? — Всё нормально, падаю!</description></item><item><title>все для народа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> В 1933 году в Германии был принят указ, ограничивающий личные права граждан, свободу слова, свободу печати, право на митинги и демонстрации. Указ разрешал просмотр почты и прослушивание телефонов. Санкционировал обыски и посадку неблагонадежных в концлагеря. Указ назывался «Указом рейхспрезидента о защите народа и государства»</description></item><item><title>затрапезный вид</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B8%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B8%D0%B4/</guid><description> Павел Андреевич Федотов. «Свежий кавалер (Утро чиновника, получившего первый крестик) Слово «затрапезный» происходит не от слова «трапеза». Понятие восходит к фамилии купцов Затрапезных (Затрапезновых), основателей мануфактуры, производившей в том числе и дешевые ткани, пользующуюся у небогатых людей большим спросом</description></item><item><title>чай не пил, какая сила - чай попил, совсем ослаб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1/</guid><description> и еще</description></item><item><title>клише</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%B5/</guid><description>В Новой Англии с начала XVIII века старой девой (spinster, old maid) считалась незамужняя девушка начиная с 23 лет. А с 26 лет ее называли thornback. Thornback – колючка на хвосте (разновидность скатов). Думаю, что самым правильным аналогом будет слово «недотрога»
Во Франции незамужних женщин старше 25 лет называли vieille fille (дословно – старая девушка). Или сatherinettes (катерининка), образованное от имени святой Екатерины Александрийской, считающейся покровительницей одиноких женщин и швей.</description></item><item><title>Хьюстон, у нас проблема</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%85%D1%8C%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 09:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%85%D1%8C%D1%8E%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD-%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Считается, что слово «баг» (bug) в значении ошибки, возникло в 1946 году, когда младший лейтенант Грейс Хоппер, работавшая на компьютере Harvard Mark II, нашла между замкнувшими контактами сгоревшего мотылька. Извлеченное насекомое было вклеено скотчем в технический дневник с надписью: «Первый реальный случай обнаружения жучка»
На самом деле слово «баг» в значении неуловимой технической ошибки употреблялось задолго до появления компьютеров персоналом телеграфных и телефонных компаний в отношении неполадок с электрооборудованием и радиотехникой.</description></item><item><title>кокоша</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Feb 2018 23:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%B0/</guid><description> Чужая шутка: после истории с кокаином российскому МИДу вернут старое название — Наркомат Иностранных Дел</description></item><item><title>овощное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 25 Feb 2018 20:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> На закате своей карьеры знаменитый советский футболист Александр Заваров выступал за французский клуб «Нанси». В команде за ним закрепилось прозвище «blette» (в переводе с французского — «свекла»), так как Заваров часто произносил это слово при своих или чужих ошибках на футбольном поле.
via</description></item><item><title>смысл жизни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</guid><description> В японском языке есть понятие &amp;quot;икигай&amp;quot; (生き甲斐) - причина, ради которой вы просыпаетесь по утрам</description></item><item><title>англицизмы и японизмы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B-%D0%B8-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B-%D0%B8-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Подростковый словарь — 2017
Экспертный совет при Центре творческого развития русского языка сформировал список главных, на его взгляд, слов 2017 года. На первом месте, по мнению совета, слово «реновация», на втором «биткоин», на третьем — «хайп». По мнению большой части московских подростков, «хайпом» уже никого не удивить, раз даже мир родителей признал его в числе главных. Зато есть много таких слов и мемов, которые приходится переводить до сих пор даже самым любознательным взрослым.</description></item><item><title>фольклор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Fri, 24 Nov 2017 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D1%80/</guid><description> Список сверхъестественных существ, проживающих на Британских островах. Денхемские трактаты. 1892 По одной из версий именно здесь Толкин нашел слово «хоббит»</description></item><item><title>сплин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD/</guid><description>© Christina Bothwell Слово «ностальгия» появилось в семнадцатом веке как обозначение психического заболевания, в том числе вызывающего галлюцинации в виде людей и мест, по которым человек скучает. Оно было образовано из двух древнегреческих слов – nostos (возвращение) и algos (боль). Интересно, что ностальгия по светлым временам СССР характерна не только для россиян. Существуют «остальгия» (ностальгия по временам ГДР) и югоностальгия (ностальгия по социалистической Югославии). Есть даже «даунгрейд» (ностальгия по старому аппаратному или программному обеспечению).</description></item><item><title>каждый хотел быть мистером «Черный»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 27 Sep 2017 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>В англоязычных странах широко распространены фамилии Black (Черный), Green (Зелёный), Brown (Коричневый), White (Белый). Казалось бы, что фамилии, созвучные другим цветам радуги тоже должны встречаться в старых метриках. Но это не так, фамилий вроде Оранжевый, Синий или Розовый практически не существует. Почему так?
Ответ довольно простой – фамилии появились не так уж и давно, а придумали их для точной идентификации людей с целью сбора различных податей и налогов. Первые фамилии давали по месту проживания или по роду деятельности.</description></item><item><title>распутины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Интересна история происхождения фамилии «Лимонов». Цитрусовые не имеют к этому отношения. Лимоны вообще были редкостью в России – есть даже пословицы на эту тему: «Артамоны едят лимоны, а мы, молодцы, едим огурцы» и «Не наша еда лимоны, есть их иному». А упоминания о фамилии Лимонов в документах относятся еще к XV веку.
«Лимонов» – усеченная фамилия от Филимонов (Филимон по-гречески «любимый»). Такие фамилии давали незаконнорожденным детям. Набоковский Пнин – от фамилии Репнин.</description></item><item><title>середку набил и краешки заиграли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В коробочку к двум постам про язык бабушек: раз, два
Забытые ругательства Наши предки, встречаясь друг с другом, тоже первым делом обращали внимание на внешность. А потому и обменивались ругательствами, которые чаще всего отражали какие-либо отличительные черты оппонента. Например, вахлаком или захухрей называли неопрятного человека, неряху. Если тот при этом еще и плохо пах, о нем говорили, что он брыдлый. Выражение «шпырь голова» означало непричесанного человека. Маленького, невзрачного мужчину звали фуфлыгой от глагола «фуфлыжничать» - шататься без дела, жить за чужой счет.</description></item><item><title>бастард</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</guid><description>Термин bastardus — средневековое изобретение и, согласно наиболее распространенному объяснению, происходит от латинского слова bastum («седло»), а обозначает, соответственно, человека, зачатого «в седле», то есть на ходу и(ли) каким-то путником, а не в оседлом браке с законным мужем.
Тоже средневекового, даже более позднего происхождения, понятие illegitimus («незаконный»), появляющееся в источниках XIII века. Но до того были в ходу другие термины, пришедшие из древнееврейского, греческого и классической латыни и обозначающие различные категории незаконнорожденных, хотя эти различия разными авторами определялись по-разному.</description></item><item><title>о национальной гордости великороссов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Есть мнение, что слова «Малороссия» и «Великороссия» – это про размер. Отчасти это так, но только отчасти. Ни одна большая страна не становится сразу большой. Как правило, она начинает увеличиваться от некого центра. И именно этот центр называют малой страной, а то, что наросло потом – великой страной. Есть «Малая Польша» и есть «Великая Польша». Есть «Великая Греция» – это те колонии, которые «наросли» вокруг самой Греции. Есть Великая Армения с Малой Арменией.</description></item><item><title>парное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Во многих языках (например в английском) брюки традиционно считаются парами и употребляют только во множественном числе. Например, в России слово «брюки» (от нидерл. broek) появилось в XVIII веке, в связи с петровскими реформами, и первоначально означало «штаны моряка». Изначально каждая штанина моряка была отдельным предметом. И брюки считали парным предметом: пара чулок, пара носков, пара ботинок и пр.</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description> Лексическое расстояние между европейскими языками
via</description></item><item><title>три буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description> DNR – Do not resuscitate. DNR – это знак, чтобы вас не пытались реанимировать при несчастном случае via</description></item><item><title>испуговицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 17:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>По одной из версий слова «пугать» и «пуговица» однокоренные.
В некоторых областях России довольно долго сохранялось слово пугалка, означавшее колокольчик, крепившийся на воротник или специальную цепочку. Не просто так, а чтобы отвадить нечистую силу. Похожим образом использовались на Руси и пуговицы: часто они были полыми внутри, в них помещали кусочек олова или камешек, шумевший при ходьбе. Кроме того, пуговица могла выделяться защитным рисунком, вроде знака Солнца, или защитным цветом (таковым считался красный).</description></item><item><title>из комментариев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Интересна история слова «афедрон». Только вчера цитировал протопопа Аввакума: «Да нечева у вас и послушать доброму человеку: все говорите, как продавать, как куповать, как есть, как пить, как баб блудить, как робят в олтаре за афедрон хватать».
Начинается русский афедрон с церковнославянского перевода Евангелия от Матфея. В русском синодальном переводе слова Иисуса из Назарета звучат так: еще ли не понимаете, что всё, входящее в уста, проходит в чрево и извергается вон?</description></item><item><title>уличное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2016 18:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Корней Чуковский и художник Мстислав Добужинский гуляли однажды по городу. Они забрели на Петербургскую сторону, им не слишком известную, и на углу узенького проулка увидели надпись: &amp;quot;Бармалеева улица&amp;quot;.
Художник Добужинский был человек любознательный. Он потребовал от литератора Чуковского объяснения этого названия. &amp;amp;#34;Если улица – чья? – Бармалеева, значит был – кто? – Бармалей&amp;amp;#34;, – резонно утверждал он и желал узнать, кто это – Бармалей, почему он Бармалей и по какой причине в его честь назвали улицу?</description></item><item><title>невеста и трах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</guid><description>Интересны метаморфозы магического заклинания старика Хоттабыча
В первом издании книги оно звучит так: «Вместо ответа Хоттабыч, кряхтя, приподнялся на ноги, вырвал из бороды тринадцать волосков, мелко их изорвал, выкрикнул какое-то странное слово «лехододиликраскало» и, обессиленный, опустился прямо на опилки, покрывающие арену».
Слова заклинания совпадают с первой строкой иудейского литургического гимна «Леха доди» в ашкеназском произношении и означают «Иди, мой Возлюбленный, навстречу невесте». В более поздних советских изданиях этого слова нет.</description></item><item><title>может ли бог создать камень, который он сам не сможет поднять?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2016 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Китайское слово 矛盾 maodun – «противоречие» состоит из двух иероглифов: (矛mao) – копье и (盾dun) – щит
Есть легенда о происхождении этого слова: Во времена государства Сунь жил в Поднебесной тоговец оружием. У него было самое лучшее оружие во всем царстве. Но наиболее ценными у него считались копья (矛mao) и щиты (盾dun). И когда приходил к нему покупатель за копьём, то торговец, нахваливая товар, говорил, что во всей Поднебесной не найти щита, который бы устоял перед этим копьём.</description></item><item><title>даль и еще дальше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2016 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</guid><description>Из народного:
Баламошка — полоумный, дурачок Божевольный — худоумный, дурной Божедурье — дурак от природы Королобый — крепкоголовый, тупой, глупый Лободырный — недоумок Межеумок — человек очень среднего ума Мордофиля — дурак, да еще и чванливый Негораздок — недалекий
Пеньтюх — пузатый человек с выдающейся кормой вдобавок Безпелюха, тюрюхайло — неряха Брыдлый — гадкий, вонючий Затетёха — дородная женщина Загузастка — круглая, толстая женщина с большой попой Ерпыль — малорослый Захухря — нечёса, неряха, растрепа Шпынь голова — человек с безобразием на голове Фуфлыга — невзрачный маленький мужичок</description></item><item><title>прекрасный Михаил Александрович</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB-%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/</link><pubDate>Thu, 25 Aug 2016 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BB-%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87/</guid><description> Сам Врубель утверждал, что художник Зичи, иллюстрировавший поэму Лермонтова, не понял ее, что вообще &amp;quot;Демона&amp;quot; не понимают — путают с чертом и дьяволом, тогда как черт по-гречески значит просто &amp;quot;рогатый&amp;quot;, дьявол — &amp;quot;клеветник&amp;quot;, а &amp;quot;Демон&amp;quot; значит &amp;quot;душа&amp;quot; и олицетворяет собой вечную борьбу мятущегося человеческого духа
via</description></item><item><title>ординаторская</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 11 May 2016 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Интересна история слова «компьютер» в французском языке – ordinateur. Оно появилось в 1955 году, после того как Франсуа Жирар, отвечавший за рекламу компании IBM во Франции, обратился к своему бывшему преподавателю литературы Жаку Перре с просьбой предложить французское название для новой электронной машины для обработки информации (IBM 650), избегая использования дословного перевода слова компьютер («контроллер» или «калькулятор»). Жак Перре предложил вариант ordinateur от латинского ordinator (приводящий в порядок), который закрепился в языке.</description></item><item><title>GB</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/gb/</link><pubDate>Sat, 07 May 2016 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/gb/</guid><description> Никогда не задумывались о том, откуда взялась приставка «Великая» (большая) в слове Великобритания?
Дело в том, что существовала и Малая Бретания – сегодня это французская Бретань. (По-французски Бретань называется Bretagne, а Великобритания — Grande Bretagne, что и отражено в английском, а затем и русском названиях.)
via</description></item><item><title>мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 06 May 2016 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Слово «война» на санскрите – gavisti – желание получить больше коров</description></item><item><title>спят усталые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 04 May 2016 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Ирландское слово для обозначения медузы – smugairle róin – сопли тюленя</description></item><item><title>каждый мужчина знает, где скрывается второй носок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 14:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description> Английская идиома «засунуть носок в рот» означает «замолкнуть». Выражение происходит из тех времен, когда на граммофоне не было рукоятки изменения громкости. Для того чтобы приглушить звук, слушатели засовывали носок в трубу-рупор.
via</description></item><item><title>имя, сестра, имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Нарицательное употребление собственных имен возникает не произвольно, а всегда обусловлено некоторыми причинами. Одна из главных — это созвучие. «Емеля», то есть Емельян, — обычное обозначение болтуна и пустомели, потому что само это имя похоже на слова «мельница» и «молоть», которые связаны с понятием пустой болтовни.
К этой же категории относится и слово «мишка» как обозначение медведя. По мнению ученых, оно появилось на основе древнерусского «мечька»/ «мешька» — «медведь». В дальнейшем это слово в русском языке было утрачено (хотя по‑болгарски медведь и сейчас называется «мечка»), а медведя стали иногда называть полной формой имени — Михаил, Михайло, порой даже с добавлением отчества — Иванович или Потапович.</description></item><item><title>санскрит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2015 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%82/</guid><description> Аделунг Ф. О сходстве санскритского языка с русским. - СПб., 1811
via</description></item><item><title>благо дарю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2015 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8E/</guid><description>В русском язык слово «спасибо» происходит от «спаси Бог» А в английское good–bye – сокращение от God be with you (Бог с тобой)
Это же относится к испанскому adios, французскому adieu и португальскому adeus</description></item><item><title>заметки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Первоначальное значение слова «легенда» (лат. legenda «читаемое») – событие, достойное того, чтобы быть записанным</description></item><item><title>имена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 05 Jan 2015 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Интересна история присвоения имен ураганам. Раньше их могли называть по имени святого, в день которого случился ураган или по имени местности, на которую он обрушился. А австралийский метеоролог Клемент Рагг называл тайфуны именами членов парламента, которые отказывались голосовать за выделение кредитов на метеоисследования.
Во время Второй мировой войны метеорологи военно-воздушных и военно-морских сил США называли тайфуны именами своих жен, тещ или подруг, намекая на их бурный нрав. В 1953 году процесс присвоения имен стал упорядочен.</description></item><item><title>не для маглов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2015 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Кроме известных всем девяти вокзалов, в Москве есть и десятый – правительственный вокзал с легендарным «Восточным экспрессом». Его иногда называют – Платформа 9 и 3/4</description></item><item><title>без исключений из правил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 22 Dec 2014 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Было множество проектов связи с внеземными цивилизациями.
Карл Фридрих Гаусс предложил прорубить в сибирских лесах просеку чудовищных размеров в виде прямоугольного треугольника. Если просеку засеять пшеницей, рассуждал математик, а на сторонах треугольника построить такие же «пшеничные» квадраты, то обитатели иных миров наверняка увидят на Земле гигантскую теорему Пифагора.
Венский астроном Иосиф Иоганн фон Литтров отдал предпочтение безоблачной Сахаре. Именно здесь, по его убеждению, следовало прорыть каналы в виде геометрических фигур, налить поверх воды керосин и ночью поджечь.</description></item><item><title>вопрос в сайку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Fri, 19 Dec 2014 08:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D1%83/</guid><description>У Михаила Пыляева упоминаются названия дней недели: В беседе с щеголихами он волен до наглости, смел до бесстыдства, жив до дерзости; его за это называют «резвым ребенком». Признание в любви он делает всегда быстро; например, рассказывая красавице о каком ни на есть любовном приключении, он вдруг прерывает разговор: «Э! Кстати, сударыня, сказать ли вам новость? Ведь я влюблен в вас до дурачества», — и бросает на нее «гнилой взгляд». Щеголиха потупляется, будто ей стыдно, петиметр продолжает говорить ей похвалы.</description></item><item><title>Слепые начинают ходить, а хромые — говорить, когда я делаю пассы.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B0-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B./</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2014 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B0-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E-%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B./</guid><description/></item><item><title>прогресс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sun, 16 Nov 2014 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81/</guid><description>САРАТОВСКАЯ ОБЛАСТНАЯ ДУМА
Постановление от 12 сентября 2001 г. N 57-2517 о ПЕРЕИМЕНОВАНИИ СЕЛА СОДОМ в СЕЛО БОЛЬШОЙ СОДОМ СОДОМСКОГО ОКРУГА ОБЪЕДИНЕННОГО муниципального ОБРАЗОВАНИЯ БАЗАРНО - КАРАБУЛАКСКОГО района via</description></item><item><title>начало письменности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2014 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>в коробочку к итальянскому и всяким языкам спецназа
язык жестов бушменов Photos by Irven DeVore, 1965</description></item><item><title>абанамат</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Mon, 10 Nov 2014 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D1%82/</guid><description>История от Мостовщикова. Англичанин, присутствующий на русском застолье, после его окончания задал вопрос: – Скажите, а почему вы, русские, за столом все время говорите про кибуцы?</description></item><item><title>карты слов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2014 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>про псевдонимы, имена и фамилии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2014 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В 1996 году вышло в свет исследование Вильяма Похлебкина «Великий псевдоним» с подзаголовком: «Как случилось, что И.В. Джугашвили избрал себе псевдоним &amp;quot;Сталин&amp;quot;?» Историк утверждает, что И. Джугашвили произвел псевдоним «Сталин» от фамилии журналиста и переводчика Сталинского Евгения Степановича (Стефановича). Сталинский — автор русского перевода и издатель поэмы Шота Руставели «Вепхис ткаосани» («Барсова кожа», больше известная как «Витязь в тигровой шкуре») — любимого произведения Сталина с детских лет.
Псевдоним «Коба» Джугашвили тоже взял из книги.</description></item><item><title>про терминологию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2014 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Раскол РСДРП на большевиков и меньшевиков произошёл на II съезде РСДРП. Тогда при выборах центральных органов партии сторонники Мартова оказались в меньшинстве, а сторонники Ленина — в большинстве. После победы в голосовании Ленин назвал своих сторонников &amp;quot;большевиками&amp;quot;, после чего Мартов назвал своих сторонников &amp;quot;меньшевиками&amp;quot;. Существует мнение, что принятие столь невыигрышного названия фракции стало крупным просчетом Мартова и, наоборот: закрепление сиюминутного электорального успеха в названии фракции было сильным политическим ходом Ленина.</description></item><item><title>в Греции есть все</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%B2-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 01 Sep 2014 20:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%B2-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5/</guid><description>Интересно, что на черноморском побережье Российской империи слово «пиндос» использовалось в просторечии как презрительное прозвище местных греков
Я не без нечистых мыслей глядел на ее бюст и в то же время думал о ней: «Выучится музыке и манерам, выйдет замуж за какого-нибудь, прости господи, грека-пиндоса, проживет серо и глупо, без всякой надобности, народит, сама не зная для чего, кучу детей и умрет». Чехов «Огни»
Вылезайте в сад! - кричал он и толкал меня в спину.</description></item><item><title>Слова, которых не хватает в русском языке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2014 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Что вы давно мечтали прочитать, да вот все руки никак не доходят?</description></item><item><title>СМИ как моделирование реальности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Jul 2014 16:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Эгон Шиле «Семья». Умирающие художник с женой и нерожденным ребенком. Испанский грипп или «испанка» – одна из самых страшных эпидемий в истории человечества. Было заражено около 550 млн человек – почти 30 % населения планеты. Умерло от 50 до 100 миллионов человек – это в несколько раз больше, чем погибших в Первой Мировой. Общепринятым средством защиты от испанки стал карантин. Вооруженные патрули препятствовали проникновению граждан на запретные территории. В массовом порядке закрывались театры, рестораны и церкви.</description></item><item><title>Brits vs Americans</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/brits-vs-americans/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2014 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/brits-vs-americans/</guid><description/></item><item><title>Two Putti</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/two-putti/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2014 23:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/two-putti/</guid><description>Festoons Held by Two Putti Маленьких мальчиков (обычно с крылышками) на картинах итальянского Возрождения называли «путти» (от итал. putto – младенец). Путти, совмещавшие в себе черты античных эротов и христианских ангелов, свидетельствовали об утверждении в искусстве чувственного светского начала.</description></item><item><title>скот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2014 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%82/</guid><description>На санскрите слово «война» (gavisti) – означает желание получить больше коров
via</description></item><item><title>АК-81</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B0%D0%BA-81/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2014 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B0%D0%BA-81/</guid><description>В покере у пары карт «туз-король» (А-К) есть название «Анна Курникова». Отлично выглядит и никогда ничего не выигрывает.
via</description></item><item><title>подогрев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2014 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Исикава Гоэмон – легендарный японский ниндзя. Грабил и убивал богачей и раздавал добычу голодающим. Оставался живым в страшных битвах, а однажды спрыгнул с самой высокой башни монастыря без вреда для себя. Он был прекрасным мастером ниндзюцу и, как утверждают легенды, запросто превращался в обыкновенную мышь. В своем искусстве быть невидимым уступал лишь одному человеку во всей Японии – «невидимке» Сарутоби Саскэ, с которым он как-то померился силами.
Столкнувшись с Сарутоби, Гоэмон тут же превратился в мышь.</description></item><item><title>вифи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B2%D0%B8%D1%84%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2014 11:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B2%D0%B8%D1%84%D0%B8/</guid><description>В коробочку к фон Триеру
В аббревиатуре Wi-Fi буквы Fi не значат Fidelity. Они не значат вообще ничего. Просто создатели беспроводной сети решили, что им нужно прибавить что-то к сокращению Wi (wireless), на манер Hi-Fi. Для солидности.
via</description></item><item><title>България</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B1%D1%8A%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 27 Jun 2014 16:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%B1%D1%8A%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Никогда не задумывался о значении выражения «с лихвой». Полез в словари: Лихва – устар. прибыль, процент с отданного взаймы капитала устар. любая корыстная прибыль, чрезмерная прибыль при денежных расчётах По-чешски lichva – «ростовщичество». И по-польски – lichwa
И ударение на первый слог</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Jun 2014 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>© Ethan Murrow | Best Bookmarks Обад (альба) – песня о любви, которая поется на рассвете (в отличие от серенады, которая поется вечером) Басорексия– сильная жажда, голод, потребность в поцелуе; непреодолимое желание целовать Акосмизм – безмирие; учение, проповедующее взгляды о ничтожности мира Lygerastia – тот, кто может проявлять свои любовные чувства только в темноте Dendrolatry – поклонения деревьям Lethologica - неспособность вспомнить точное слово (вертится на языке) Psithurism – звук шелеста листьев Witzelsucht – навязчивое желание постоянно шутить Epeolatry – поклонение слову Tacenda – вещи, которые лучше не говорить вслух Baisemain – поцелуй руки в знак крайнего уважения Paralian – человек, живущий рядом с морем Dwale – белладонна; бездумно бродить Sabaism – поклонение звездам Aureation – золотой; цветистые слова, которые любят использовать поэты</description></item><item><title>шпора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D1%88%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2014 16:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D1%88%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Из Гаспарова
Слово «шпаргалка» происходит от греческого слово спарганон, означавшего детские пеленки, а заодно всякую грязную и рваную ткань. В средние века оно перешло в латинский язык и стало произноситься спарганум, а в XVII в. — из латинского в польский, стало произноситься шпаргал и означать «измаранный клочок бумаги». Отсюда через украинские бурсы это слово благополучно достигло наших школ.</description></item><item><title>ветер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Wed, 26 Mar 2014 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>У Гесиода упомянуто три ветра – Борей (северный бурный ветер), Нот (южный горячий ветер, приносящий туманы и дожди) и Зефир (западный легкий ветер). у Гомера к ним добавлен Евр (восточный переменчивый ветер).
Потом добавили еще два: Аргест – сухой западно-северо ветер, связанный с грозовыми облаками и градом Апелиотес – теплый восточный ветер в Греции, дующий «от Солнца» (солнечный ветер), иногда сопровождавшийся небольшими ливнями
Потом Аристотель составил более подробную карту ветров Апарктий (Борей, Аквилон), Мес, Кекий, Апелиот, Эвр, Финикийский, Нот, (?</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 17 Mar 2014 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Из истории происхождения слов и выражений
Места не столь отдаленные В «Уложении о наказаниях» 1845 года места ссылок были разделены на «отдаленные» и «не столь отдаленные». Под «отдаленными» подразумевались сибирские губернии и в дальнейшем Сахалин, под «не столь отдаленными» — Карелия, Вологодская, Архангельская области и некоторые другие места, расположенные всего в нескольких днях пути от Петербурга.
Прошляпить Это слово, равно как и выражение «Эй ты, шляпа!», не имеет никакого отношения к головным уборам, мягкотелой интеллигенции и прочим стандартным образам, которые возникают в нашей с тобой голове.</description></item><item><title>А когда откричал Эскамилиё, вдруг своё я услышал фамилиё</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BB-%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%91-%D0%B2%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%91-%D1%8F-%D1%83%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D0%BB-%D1%84%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%91/</link><pubDate>Sat, 15 Mar 2014 23:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%BB-%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%91-%D0%B2%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%91-%D1%8F-%D1%83%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B0%D0%BB-%D1%84%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%91/</guid><description>Стремление обидно исковеркать фамилию оппонента возможно берет свое начало в одной из разновидностей симпатической магии. Точнее – в имитативной магии. Знание имени противника наделяет человека магической властью над ним. А коверкание этого имени причиняет вред его носителю. И еще это звучит очень народно
Когда началась травля Бориса Пастернака из фельетона в фельетон кочевало уничижительное «пастернакипь», а название романа – «Доктор Мертваго»
Ты ел наш хлеб, целинный, полновесный, Восхищены тобою не друзья, Ты с нами под одною кровлей жил, Но за полвека даже скромной песни Ты нашему народу не сложил.</description></item><item><title>руcский</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%80%D1%83c%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 06 Mar 2014 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/03/%D1%80%D1%83c%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</guid><description>© Владимир Соколаев К истории про телятину
На что похожа русская речь с точки зрения человека, не владеющего этим языком?
Русский язык — это звуки, которые издавала бы кошка, посади ее в коробку, полную мраморных шариков: писк, визг и полная неразбериха. /ВИЛЬЯМ-ЯН, ДИЗАЙНЕР, НИДЕРЛАНДЫ/
Мне всегда казалось, что русский язык — это смесь испанского с округлым «р», французского, в который добавили «ж», и немецких грубых звуков. /ДЖЕРЕМИ, УЧИТЕЛЬ, США/</description></item><item><title>полное гражданство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2014 20:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>ирландский</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%B8%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2014 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D0%B8%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</guid><description>К картам реальности Немного про ирландский язык:
В нашем представлении время линейно и движется сзади вперед (мы говорим &amp;quot;это было много лет назад&amp;quot; и &amp;quot;что ждет нас впереди?&amp;quot;); в представлении носителя ирландского языка время движется снизу вверх по спирали; поэтому мы говорим &amp;quot;пять лет тому назад&amp;quot;, а ирландцы - 'пять лет тому вниз'.
Пространственных наречий вверх - вниз, сверху - снизу, вперед - назад, спереди - сзади и т.п. в ирландском языке вдвое больше, чем в русском, так как ирландцы учитывают положение говорящего (или другой избранной точки отсчета): мы скажем &amp;quot;вверх по лестнице&amp;quot; вне зависимости от того, где при этом находимся мы сами, - внизу или наверху; ирландец же в этом случае автоматически, бессознательно учитывает, что имеется в виду: по лестнице вверх ко мне или вверх от меня, - и в зависимости от этого он использует разные слова вверх.</description></item><item><title>жесты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2013 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>Интересна этимология слова пердимонокль. Был такой театральный штамп – когда на сцене нужно было передать сильное удивление, герой высоко поднимал бровь и монокль выпадал из глаза. От франц. perdit monocle «потерял монокль».</description></item><item><title>Россия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2013 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Несколько названий территории современной России.
Гиперборея («за Бореем», «за севером») Легендарная страна древнегреческой мифологии. Многие ученые утверждают, что гиперборейцы много тысяч лет назад обитали на территории Русского Севера. Интересно, что даже на многих средневековых картах эти земли были обозначены как Гиперборея. Плиний Старший в своей «Естественной истории» писал о гипербореях следующее: За этими (Рифейскими) горами, по ту сторону Аквилона, счастливый народ, который называется гиперборейцами, достигает весьма преклонных лет и прославлен чудесными легендами.</description></item><item><title>месяца</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 23 Nov 2013 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%86%D0%B0/</guid><description>Месяц январь
Слово: январь, или генварь, или иануарий — не русское; оно зашло к нашим отцам из Византии, вместе с юлианским календарем. Коренные славянские названия сего месяца были другие, и эта разность принадлежала каждому поколению. Наши предки называли его: просинец, малоруссы и иллирийцы: сечень, поляки: стычень, венды: новолетник, первник, зимец и прозимец, чехи и словаки: ледень, грудень, карниольцы: просинец, кроаты: просинец, малибожняк.
Месяц февраль
Слово: февраль, или февруарий —не русское; оно зашло к нашим отцам также из Византии.</description></item><item><title>ча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2013 15:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%87%D0%B0/</guid><description>Слово &amp;quot;чай&amp;quot; пришло в большинство языков мира из Китая. Только из разных диалектов. И можно определить, откуда пришел в ту или иную страну первый чай.
茶 — «ча» на кантонском и мандаринском диалекте В португальском – chá, в азербайджанскиом – çay, в татарском – чәй, в абхазском – «ачаи», а албанском çaj, в арабском شاى [шаи].
И «те» на амойском и «тца» тайваньском В английском – tea, немецком – Tee, французском – thé, нидерландском – thee, норвежском – te, шведском – te, латышском – tēja</description></item><item><title>устар.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80./</link><pubDate>Tue, 08 Oct 2013 22:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80./</guid><description>Какие вы знаете красивые устаревшие слова?
Например:
ламентация cетование, жалоба
вагабонд бездомный, бродяга
березозол у наших предков март назывался Березозолом. Карамзин думал, что наши предки жгли в марте березовый уголь, откуда, по его мнению, и произошло прозвище Березозол. /Чехов/
пуделять промахиваться при стрельбе
куафюра причёска (обычно женская)
пудромантель накидка, надевавшаяся при пудрении лица, волос, парика
пепиньерка девушка, окончившая среднее закрытое учебное заведение и оставленная при нём для педагогической практики</description></item><item><title>words</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/words/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2013 16:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/words/</guid><description>Новые термины современного английского
Лайк-шок (Like shock) Чувство, которое возникает у человека, чей пост в соцсетях собрал гораздо больше «лайков», чем он ожидал.
Чайка-менеджмент (Seagull management) Стиль управления, при котором менеджер, внезапно налетев на объект, поднимает много шума, всюду гадит, а затем так же внезапно улетает, оставив после себя полный беспорядок.
Телефонный зевок (Phone-yawn) Феномен, наблюдающийся, когда один человек достает телефон и смотрит на экран, в результате чего окружающие люди делают то же самое.</description></item><item><title>новое слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 12 Aug 2013 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Козыряние именами и брендами - явление невероятно распространенное и чрезвычайно утомительное. Оказывается, у него есть специальное название - старинное русское слово &amp;quot;неймдроппинг&amp;quot;. Например: &amp;quot;Когда мы ехали хоронить Ахматову, Бродский показал мне место, где погребён Зощенко&amp;quot;
или у Довлатова Встретил я однажды поэта Горбовского. Слышу: – Со мной произошло несчастье. Оставил в такси рукавицы, шарф и пальто. Ну, пальто мне дал Ося Бродский, шарф – Кушнер. А вот рукавиц до сих пор нет.</description></item><item><title>закон о защите чувств грамотных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Fri, 12 Jul 2013 08:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/07/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD-%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description>Из комментариев на лепре:
Вот так разговорная латынь превратилась во французский язык.</description></item><item><title>ведающий медом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/05/%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 10 May 2013 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/05/%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Практически во всех культурах было табу на настоящее имя медведя. Его называли – хозяин, бог гор, поедатель меда, четвероногий человек, сын вождя, дедушка, бабушка, старший брат, кузен, дяденька, любимый дядя, лесной дядя, хороший отец, Великий Отец, меховой отец, косолапый, достойный старик, двенадцатисильный мужчина, сердитый, липкий рот, медовые лапы, широкая нога, короткий хвост, старый дикобраз, животное, красивое животное, Преподобный&amp;hellip;
via</description></item><item><title>устар.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80./</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2013 09:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/03/%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80./</guid><description>В коробочку к бабушкиным словам Немного красивых устаревших слов
Авзония – поэтическое название Италии Амальгама – смесь разнородных вещей, идей Барбер — брадобрей, парикмахер Бережь — осторожность Бесперечь — безусловно, несомненно, беспрестанно Безпонятно – без возврата Вежливей – колдун, охраняющий свадьбу Выдыбай – согласно летописи, крик народа кинутому в Днепр идолу Перуна (выдыбать - выкарабкиваться, выплывать) Гиперборейский – северный Действители — актеры Денница — утренняя заря. Детинец (кремль) – старинное название центральной укрепленной части древних русских городов, обнесенной стенами с башнями.</description></item><item><title>эпонимы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 10 Feb 2013 14:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%8B/</guid><description>7-й граф Кардиган. Портрет сэра Фрэнсиса Гранта Бегония – названа в честь французского дворянина Мишеля Бегона (1638-1710), интенданта французских колоний в Карибском море, организовавшего научную экспедицию на Антильские острова для сбора растений.
Бойкот – Чарльз Бойкотт (1832–1897), британский управляющий в Ирландии. Ирландцы отказались обрабатывать его землю и начали кампанию по изоляции Бойкотта в местном обществе. Был прислан полк регулярной армии и 1000 ирландских полицейских. Они охраняли 50 человек, прибывших для сбора урожая.</description></item><item><title>коньяк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2012 13:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%8C%D1%8F%D0%BA/</guid><description>Французы рассказывали, что то, что мы называем Хеннесси, читается как &amp;quot;Энси&amp;quot; и что никто не знает, что на самом деле обозначают буквы ХО на коньяке. Точнее, есть три версии: экстраординарный, очень старый и сделанный из спиртов на востоке провинции Коньяк</description></item><item><title>лингво</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 07 Nov 2012 09:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/11/%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Слова блюдо, буква, изба, осел, хлев заимствованы из древнегерманского. Грамота, свекла, тетрадь – из греческого.
Любопытна история слова шапка. Несколько сот лет назад оно было заимствовано русским языком (через польский и немецкие языки) из французского (старая форма chape, современное французское chapeau) в значении &amp;quot;головной убор европейского образца&amp;quot;. Однако позднее французский язык сам заимствовал это слово из русского: теперь наряду со словом chapeau в современном французском языке есть и слово chapka, которое означает теплый головной убор на меху &amp;quot;русского образца&amp;quot;.</description></item><item><title>на Ритке снег</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%B5-%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 10 Oct 2012 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%B5-%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B3/</guid><description>Однажды газета &amp;quot;Неделя&amp;quot; провела эксперимент с целью выяснить, какие изменения претерпевает текст после перевода его на другие языки. К участию в эксперименте были привлечены профессиональные переводчики. Каждый из приглашённых, превосходно зная два смежных языка, должен был принять от своего коллеги текст и, переложив его на другой язык, передать следующему.
За исходный был взят отрывок из «Повести о том, как поссорились Иван Иванович с Иваном Никифоровичем»: Она (Агафия Федосеевна) сплетничала, и ела варёные бураки по утрам, и отлично хорошо ругалась, — и при всех этих разнообразных занятиях лицо её ни на минуту не изменяло своего выражения, что обыкновенно могут показывать одни только женщины.</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Oct 2012 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/10/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В Esquire про язык:
Слово «пошлость» выражает самую убийственную эстетическую оценку, которая есть в русском языке. Пошлым может оказаться все, что угодно, в том числе и противоположные вещи: целеустремленно делать карьеру и медитировать лежа на диване, читать только детективы или только классическую литературу, стремиться быть как все и хотеть быть ни на кого не похожим. Но главное, пошлость коварна. Характеризуя другого человека и его действия словом «пошлость», говорящий в своих глазах возвышается над ним, думая: мои ценности — настоящие, и поэтому я (и такие, как я) бесконечно превосхожу тебя (и таких, как ты).</description></item><item><title>выдержка и самообладание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2012 23:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В Японии есть карточная игра ойтё-кабу . Немного похожа на наше очко. Худшей комбинацией в этой игре считаются 8-9-3. В сумме дает двадцать очков и обнуляет очки игрока. Если я правильно понял – почти тоже самое, что у нас перебор.
В традиционной японской форме счёта эти числа назывались «я», «ку» и «са», откуда и возникло слово «якудза». Считалось, что только настоящий игрок сможет выиграть, когда у него на руках безнадежная карта.</description></item><item><title>стань vs. встань</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C-vs.-%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 07 Jul 2012 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C-vs.-%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C/</guid><description>В программе Александра Гордона &amp;quot;Сквернословие&amp;quot; один из филологов рассказывал, что выражение &amp;quot;встань передо мной, как лист перед травой&amp;quot; - это эвфемизм. В оригинале было народное, эротическое пожелание: встань передо мной, как Х перед П.
В словаре Михельсона другая версия - это, скорее, повелительное наклонение, принижающее собеседника: Балыка на закуску захочу — сейчасъ: встань передо мной, какъ листъ передъ травой! бакалейщикъ Бородавкинъ! чтобъ былъ балыкъ. Выйдутъ деньги — закричу: встань передо мной, какъ листъ передъ травой!</description></item><item><title>точка чебураха</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 04 Jul 2012 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%B0/</guid><description>У Даля точка равновесия называется точкой чебураха, а Ванька-встанька – чебурашкой. Он же считал, что слово &amp;quot;уроем&amp;quot; происходит от крика &amp;quot;ура&amp;quot;: «тюленя уроем – с криком ура, кидаясь на него всею артелью разом»
Еще история Даля: Подружившись со мной в степи, один киргиз хотел мне услужить и просил взять у него это животное.
На что оно мне? – спросил я. Да ведь у тебя дом (кибитка, юрта) есть? Есть. Так верблюд будет таскать его.</description></item><item><title>деньги и свобода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Apr 2012 16:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Около 3300 года до н.э. (Мальта) В Вавилоне деньги существовали как условная долговая единица в течение почти двух тысяч лет, прежде чем превратились в финансовый инструмент. Еще в 3500 году до н.э. действовали сложные системы взаимозачетов при торговле между городами без использования денег. Сельское хозяйство было довольно непредсказуемым занятием и при неурожаях начинали быстро накапливаться долги. Это дестабилизировало экономику и, время от времени, цари объявляли всеобщую амнистию и освобождение от долгового рабства.</description></item><item><title>в жертву остальным цветам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/01/%D0%B2-%D0%B6%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D1%83-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2012 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/01/%D0%B2-%D0%B6%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D1%83-%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Согласно словарю Фасмера слово синий восходит к др.-инд. čyāmás - темный, черный. Действительно, на ранней стадии развития языка понятия &amp;quot;черный&amp;quot; и &amp;quot;синий&amp;quot; не различались. В литературе XI в. во многих случаях синий еще передает значение просто темного цвета.
С синим цветом связано множество обрядов и суеверий. Известно, например, что Иван Грозный панически боялся людей с синими глазами, считая, что такой человек обладает большой магической силой и поэтому может сглазить. Черт в русском языке табуистически обозначался как синец.</description></item><item><title>прозвища</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%89%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2012 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/01/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%89%D0%B0/</guid><description>Прозвища жителей различных штатов крупнее еще варианты
А ведь у нас тоже раньше почти для каждого города были свои прозвища. Например: Пермяк - соленые уши (по одной версии прозвище получили работники, таскавшие на плечах мешки соли, отчего их уши пропитывались солью, увеличивались и краснели) Вятские - парни хватские. Есть продолжения - Семеро одного не боятся. А один на один, все котомки отдадим (Их было пять, нас - двадцать пять. Дрались, пока не сравнялись.</description></item><item><title>звуки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В японском языке очень много звукоподражательных слов. Подобные слова есть в любом языке (например, буль–буль, ку–ку в русском), но в японском они особенно многочисленны (их там несколько тысяч) и любимы.
Например, между словами «дождь» и «идет» японцы вставляют одно из звукоподражательных слов (сито–сито, поцу–поцу, дзаа–дзаа), и сразу становится понятно, что это за дождь, и как он идет (слабенько, повеселее или от души). В отличие от русского языка, ономатопоэтику употребляют и для характеристики объектов, которые звуков не издают.</description></item><item><title>как-то не задумывался</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%83%D0%BC%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2011 13:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D1%83%D0%BC%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%8F/</guid><description>Своё первое широкое применение вязаный шерстяной свитер нашёл в конце XIX века в Европе как одежда для похудения. Врачи рекомендовали заниматься физическими упражнениями в свитере, который, увеличивая потоотделение, способствовал сжиганию жира (по английски «потеть» — to sweat, от этого слова и было образовано наименование «свитер») via</description></item><item><title>традиции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/08/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 15 Aug 2011 07:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/08/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Переводчик с китайского рассказывал, что в названии каждого китайского корабля есть иероглиф &amp;quot;вань&amp;quot; Значение и смысл которого утрачены</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Jul 2011 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Немного слов, которым нет прямых аналогов в английском языке
Zhaghzhagh (персидский) - клацание зубами от холода или от ярости (клацклацание)
Yuputka (улуа) - как правило ночью в лесу. Ощущение того, что кто-то ползет по вашей коже
Luftmensch (идиш) - в идише есть несколько десятков слов для обозначения неудачников. Мечтатель (буквально - человек воздуха)
Iktsuarpok (инуит) - чувство ожидания. Вы знаете, что кто-то должен придти к вам в гости и выходите на улицу посмотреть, не идет ли он (предвкушение?</description></item><item><title>Метропотамия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2011 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Томас Джефферсон предлагал назвать новые штаты греческими и латинскими именами. Если бы план был принят, появились бы штаты Херсонес, Метропотамия, Полипотамия, Сильвания, Пелесипия, Ассенисипия, Мичигания, Иллинойя, Саратога
via</description></item><item><title>телка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 05 Jul 2011 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Петр Андреевич Вяземский как-то называл одному итальянцу слова русского языка, допытываясь, какое эстетическое впечатление они на него производят. Итальянский язык считался в те времена образцом высшей музыкальности. К великому удивлению поэта и его друзей, иностранец признал самым благозвучным слово «телятина», предположив, что это нечто вроде нежного обращения к девушке.</description></item><item><title>бабушка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2011 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Продолжение субботнего бабушкиного Спасибо комментаторам
когда поел и настроение улучшилось - середку набил и краешки заиграли про дальнее родство - нашему забору двоюродная плетень когда сминал коврик у двери - подумают, что тут клешоногие живут богато одет - вместо соболя бить можно если кто не расслышал - эх, ты - глушня ревельская&amp;hellip; когда случайно проглотил, что-нибудь не то, например, насекомое - туда проскочит - а там как хочет про то как холодно - вспотеешь дрожать о не к месту одетом человеке - в чем в баню, в том и на собранье когда спотыкнешься - падай-падай-землю радуй когда чего-то очень-очень захотелось - загорелась в попе свечка- потерпи, мое сердечко на жалобу &amp;quot;горячо&amp;quot; - горячо, дуй, дурачье, под носом ветер есть если червячок в яблоке попался - одна мушка не проест брюшко про пасмурную погоду - небо мурзыкается если торопишься излишне - не спеши в Лепеши!</description></item><item><title>забытое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2011 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/07/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>У бабушек был очень образный язык. С приговорками на все случаи жизни
Например: На просьбу дать что-нибудь почитать - почитай лучше отца с матерью После еды - Бог напитал, никто не видал, а кто видел не обидел О плохо одетой женщине - оделась, как покровская огородница На детскую просьбу &amp;quot;есть хочу&amp;quot; - разинь рот, я вскочу О детях - лошади зеленые О лохматом ребенке - османка сентюрина Про знатную невесту - девка-город Когда пасмурно - небо засерило</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/06/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2011 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/06/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В &amp;quot;Снегурочке&amp;quot; есть хорошее словосочетание - распуколка души (распуколка – распускающийся бутон)</description></item><item><title>полосатое вытеснение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/05/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 07 May 2011 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/05/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Скорее всего для вас это не новость, но я с удивлением узнал, что английское слово beeline имеет самостоятельное значение beeline ['biːlaɪn] - прямая линия; кратчайшее расстояние между двумя точками (на основании поверия о том, что пчела возвращается со взятком в улей по прямой линии)
к старому</description></item><item><title>наши какистократы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/05/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 06 May 2011 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/05/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>В коробочку к драхенфутерам и ваби-саби from Oxford Encyclopedical Dictionary
Accismus (акцизм) – притворный отказ от желаемого.
Admurmuration (адмурмурация) – шёпот как действие. Мне тут бабка у подъезда адмурмурировала…
Consenescence – совместное старение, схождение на нет; общее гниение. Песня Битлз Consenescence, or Grow Old with Me.
To constult – вместе делать глупости. – И чем вы занимались? – We… constulted.
Dipnosofist (дипнософист) – человек, обучающийся в процессе застольного разговора.</description></item><item><title>apple dashboard</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/02/apple-dashboard/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2011 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/02/apple-dashboard/</guid><description>Интересно, что слово dashboard в значении &amp;quot;приборная панель&amp;quot; не имеет никакого отношения ни к приборам, ни к управлению, ни к скорости Слово пришло из словаря извозчиков и означало кожаный фартук (или доску), которые защищали пассажиров от брызг, летящих из-под копыт лошади</description></item><item><title>защита от дураков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 29 Dec 2010 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/12/%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%BE%D1%82-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В &amp;quot;Макбете&amp;quot; ведьмы варят в пещере колдовской отвар: &amp;hellip; Зев акулы, волчий клык, Ночью сорванный мутник, Плоть сушеная колдуньи, Тис, наломанный в безлунье, Желчь козленка, селезенка Богомерзкого жиденка, С чешуей драконья лапа, Губы турка, нос арапа, Пальчик детки удушенной, Под плетнем на свет рожденной, Тигра потрох размельченный - Вот в котел заправа наша, Чтобы гуще вышла каша&amp;hellip;
В действительности пугающая рецептура не более, чем зашифрованный рецепт. Защита от непосвященных. Так, например крылья летучей мыши - это остролист.</description></item><item><title>к слову</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/%D0%BA-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2010 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/11/%D0%BA-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83/</guid><description>В испанском débil и impotente - синонимы</description></item><item><title>немножко слов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2010 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/10/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Австралийские аборигены держали собак в качестве спутников, сторожей и даже живых одеял - отсюда пошло выражение &amp;quot;пятипсовая (то есть очень холодная) ночь&amp;quot;.
У Даля есть слово &amp;quot;сосис&amp;quot; м. франц. рукав, кишка, начиненная горючим веществом, для поджога брандера на море.
Если бы в русском языке не было ограничения на количество одинаковых согласных, идущих подряд - слово &amp;quot;одесский&amp;quot; писалось бы с тремя буквами &amp;quot;с&amp;quot;, как Москва-московский, Питер-питерский&amp;hellip;</description></item><item><title>ВКМВЕЯВС</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D0%B2%D0%BA%D0%BC%D0%B2%D0%B5%D1%8F%D0%B2%D1%81/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2010 15:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D0%B2%D0%BA%D0%BC%D0%B2%D0%B5%D1%8F%D0%B2%D1%81/</guid><description>В пабе Royal Hotel (Южная Африка) висит доска c выгравированной надписью WYBMADIITY. Каждый раз, когда клиент спрашивает, что это значит бармен говорит: &amp;quot;Вы купите мне выпивку, если я вам скажу?&amp;quot; (Will You Buy Me A Drink If I Tell You?)
via</description></item><item><title>словарный запас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2010 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</guid><description>К двум старым постам про иностранные слова, которым нет точных аналогов
Слова, которых нет в английском
L'esprit d’escalier: (французский) сожаление от того, что хорошая фраза, остроумное замечание или достойный ответ пришли к вам уже после окончания разговора
Waldeinsamkeit: (немецкий) чувство полного одиночества в лесу
Forelsket: (норвежский) эйфория, которую испытывает человек, когда он впервые влюбляется
Gheegle: (филиппинский) нестерпимое желание обнять или ущипнуть кого-то невозможно милого
Почемучка: (русский) тот, кто задает много вопросов.</description></item><item><title>Сологуб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%83%D0%B1/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2010 08:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%83%D0%B1/</guid><description>В &amp;quot;Чукоккале&amp;quot;есть небольшой список новых слов, появившихся в двадцатых годах
Саботажник, чрезвычайка, провизионка, склока ашки - ученики класса А, бешки, вешки, гешки девочка что надо - интересная бабенка духовая девица - бой баба летчик - дезертир (мы летчики) зеленый - дезертир (мы зеленые) - живущий в лесу кустарь - мужик изготовляющий самогонку в кустах (у меня кустарное производство) царские (николаевские) деньги мандат, провизионка, штамп поставить, думские деньги командировочный - человек, имеющий командировку</description></item><item><title>layers</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/layers/</link><pubDate>Fri, 03 Sep 2010 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/09/layers/</guid><description>Несколько лет назад было принято решение ввести в словарь иннуитов понятие Интернет. Для этого было выбрано слово ikiaqqivik - путешествие сквозь слои. Этот слово описывало транс шаманов, когда они, по просьбе кого-то из членов племени вступали в контакт с далекими или умершими родственниками, искали пропавшее животное или путешествовали через время и пространство в поисках ответа на вопрос Кстати, когда в 1969 году американцы высадились на Луну, иннуитов это совсем не впечатлило.</description></item><item><title>кофе + шоколад</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/08/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5--%D1%88%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2010 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/08/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5--%D1%88%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4/</guid><description>Итальянцы считают, что пирожное тирамису (tiramisù - подними меня) самим своим названием говорит об эрекции</description></item><item><title>а не лепо ли бяше нам, братья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/05/%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8F%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 06 May 2010 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/05/%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8F%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F/</guid><description>немного старославянских и других забытых слов
Беспроторица - безысходность, отсутствие средств Блажити – славить, восхвалять Блядословить - лгать, обманывать Буява, Буево – кладбище, могила Верстати - сравнивать, уравнивать Вертоград - сад Вечор - вчера Возбнути ся - пробудиться Выдруковать - напечатать Грясти – идти Гунка кабацкая – рубище, выдаваемое в кабаках в обмен на пропитую одежду Доброзрачный - красивый Дряхл - печален Жир - богатство, изобилие Жупел - горящая сера (смола)</description></item><item><title>цвет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/04/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2010 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/04/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82/</guid><description>В процессе поисков копирайтера общался с человеком, темой диплома которого была история происхождения самого понятия - цвет. Он рассказал о закономерностях появления слов, обозначающих цвет
Сначала появляются слова, обозначающие &amp;quot;темное-светлое&amp;quot;
Следующим словом обязательно будет &amp;quot;красный&amp;quot; - цвет крови (кстати, гораздо более позднее слово &amp;quot;червоный&amp;quot; происходит от слова &amp;quot;червь&amp;quot; - от кошенильного червеца, из самок которых добывали красный краситель кармин)
Следующая группа - желтый (желчь) и зеленый (кстати у травоядных желчь зеленого цвета) и, возможно - синий.</description></item><item><title>словарный запас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2010 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/03/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</guid><description>Продолжение поста про понятия, для обозначения которых нет слова в русском языке
Doppelgänger (допельгенгер) немецкий Мифический двойник, теневое &amp;quot;я&amp;quot;, крадущееся за спиной человека и предвещающее несчастье тому, кто его увидит. Перси Шелли, Авраам Линкольн и сногие другие встречали своего Doppelgänger незадолго до смерти
Sisu (сису) финский Национальная черта финского характера, &amp;quot;упрямый и гордый отказ сдаваться и уступать обстоятельствам&amp;quot;. Кристофер Мур иллюстрирует это свойство следующим анекдотом: 1939 год, два финна попадают в окружение.</description></item><item><title>словарный запас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2010 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2010/01/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</guid><description>Этимология, конечно, очень запутанная наука. Но все равно интересно смотреть, как слово переходит из одного языка в другой и по дороге иногда меняет смысл
абажур - от франц. abat-jour, из abattre «сбивать, отражать, ослаблять» + jour «день, свет» альтруист - из ст.-франц altrui «другой» анфилада - от франц. enfiler «нанизывать, вдевать нитку в иголку» атташе - от франц. attaché (букв. «прикреплённый, привязанный») афера - от франц. affaire «дело, сделка» бандит - из итал.</description></item><item><title>шваль, шантрапа, шаромыжник...</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/11/%D1%88%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B0-%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA.../</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2009 19:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/11/%D1%88%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B0-%D1%88%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA.../</guid><description>Распространённая, в том числе во Франции, этимологическая легенда связывает слово bistro с русск. быстро; якобы во время оккупации русскими войсками Парижа в 1814—1815 русские офицеры (или казаки) требовали от французских официантов, чтобы те их обслуживали побыстрее, и так и возникло название для заведения, где блюда готовятся и подаются скоро после заказа. Эта легенда увековечена в мемориальной доске на одном из ресторанов Монмартра.
Однако эта легенда едва ли достоверна. Первые фиксации этого слова в такой форме относятся лишь к 1880–м годам (по словарю Robert), когда никакого заметного русского присутствия в Париже не было.</description></item><item><title>байка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/04/%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2009 14:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/04/%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Американские десантники прыгают из самолета с криком «Джеронимо!»
Своим происхождением традиция обязана вождю апачей Джеронимо, имя которого наводила на белых поселенцев такой страх, что стоило кому-нибудь крикнуть: «Джеронимо!», как все выпрыгивали в окна.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/03/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2009 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/03/</guid><description>Метафора &amp;quot;башня из слоновой кости&amp;quot; в Средние Века была одним из эпитетов Девы Марии
&amp;hellip; Роза таинственная, молись о нас. Башня Давида, молись о нас. Башня из слоновой кости, молись о нас. &amp;hellip;
via</description></item><item><title>фарси? идиш?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/03/%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%88/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2009 22:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/03/%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%88/</guid><description>Никто не знает, почему при фонетических экзерсисах с русским языком, так активно используется именно буква &amp;quot;М&amp;quot;? культур-мультур, помидор-момидор&amp;hellip;
иногда с добавлением &amp;quot;Ш&amp;quot; апельсин-шмапельсин, панасоник-шманасоник&amp;hellip;</description></item><item><title>ничего /бисмарк/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-/%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 13 Jan 2009 17:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-/%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA/</guid><description>Вопрос к знатокам иностранных языков. Знаете ли вы какие-нибудь понятия, для обозначения которых нет слова в русском языке? Но которые достойны появления
поясню на примере японского
Югэн Наблюдать, как солнце заходит за холм, покрытый травами и цветами, идти вперед все дальше и дальше по огромному лесу, не задумываясь о том, пора ли возвращаться, стоять на берегу и видеть, как лодка исчезает из виду за далекими островами в море, созерцать полет диких гусей, которые были видны, а затем затерялись среди облаков</description></item><item><title>муж как поршень</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/%D0%BC%D1%83%D0%B6-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 12 Jan 2009 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/%D0%BC%D1%83%D0%B6-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description>выражение &amp;quot;шевели поршнями&amp;quot; гораздо старше, чем кажется на первый взгляд поршни это разновидность обуви из сырой кожи или шкуры (и сами поршни так были названы потому что сначала обивались шкурой) у Даля: Поршнями медведя не испугаешь: сам космат; Все люди кок люди-а мой муж как поршень</description></item><item><title>catch up / кетчуп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/12/catch-up-/-%D0%BA%D0%B5%D1%82%D1%87%D1%83%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 29 Dec 2008 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/12/catch-up-/-%D0%BA%D0%B5%D1%82%D1%87%D1%83%D0%BF/</guid><description>В &amp;quot;Смешариках&amp;quot; есть серия &amp;quot;Смысл жизни&amp;quot;, где герои ищут Кузинатру, которая знает ответ на этот вечный вопрос К стыду своему не знал истории этого слова
В одном из романов Желязны герой задает сфинксу вопрос - что такое &amp;quot;зеленое и красное и кружится и кружится и кружится&amp;quot;. Когда сфинкс сдается, герой отвечает, что это &amp;quot;лягушка в кузинатре&amp;quot; Это ляп переводчика - в оригинале Cuisinart /кухонный комбайн/
upd на фотографии Жан Кокто</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2008 13:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/</guid><description>одно из утраченных значений слова &amp;quot;пошлый&amp;quot; - популярный
Таких слов, таких понятий и образов, какие создала Россия, не было в других странах, — и часто он доходил до косноязычия, до нервного смеха, пытаясь объяснить иноземцу, что такое „оскомина&amp;quot;» или „пошлость&amp;quot; /В.Набоков. «Подвиг»/</description></item><item><title>выход там</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 21 Nov 2008 18:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Странно, почему &amp;quot;сортир&amp;quot; воспринимается как довольно грубое слово Раньше слово &amp;quot;туалет&amp;quot; было неприличным и дворяне переходили на французский &amp;quot;je dois sortir&amp;quot; /мне надо выйти/</description></item><item><title>синдром Алисы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2008 14:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8B/</guid><description>/с/ не знаю Честертон ввел слово «мурефок» (mooreefoc от coffe-room). Он использовал его «для обозначения того внезапного остранения давно привычных для нас вещей, когда они вдруг предстают в неожиданном ракур­се».
Пояснение Толкиена: «Мурефок — фантастическое слово, но вы можете встретить его в каждом городе нашей страны. Для разъяснения обратимся, скажем, к такому примеру: сидя в кофейне, вы вдруг видите это слово через стеклянную дверь&amp;hellip; Слово «Мурефок» может побудить вас внезапно осознать, что Англия — абсолютно чужая вам страна, промелькнувшая когда-то в истории и затерянная в древних веках, либо, наоборот, страна, окутанная туманами такого отдаленного будущего, в котором можно очутиться только с помощью машины времени; вы можете при этом обнаружить, что ее обитатели — удивительно странные и интересные люди, отличающиеся необычными привычками.</description></item><item><title>Гринич-Виллидж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/10/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%87-%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B6/</link><pubDate>Fri, 10 Oct 2008 17:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/10/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%87-%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B6/</guid><description>В слове битник /beatnik/ русский суффикс &amp;quot;-ник&amp;quot;, взятый из слова &amp;quot;спутник&amp;quot;</description></item><item><title>в копилку к щекотуну, запридуху, подсердечнику и убивцу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BA%D1%83-%D0%BA-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%BD%D1%83-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%85%D1%83-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83-%D0%B8-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D1%86%D1%83/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2008 23:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D0%B2-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BA%D1%83-%D0%BA-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%BD%D1%83-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%85%D1%83-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83-%D0%B8-%D1%83%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D1%86%D1%83/</guid><description>Дети съездили на экскурсию в Бородинскую панораму На вооружении крестьян во время Отечественной войны были дубины - охряпник, ошарашник, охлопник и окочурник. А также загадочная &amp;quot;пыряла с зубом&amp;quot;</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2008 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/</guid><description>и еще два слова про джаз
есть версия, что глагол глагол &amp;quot;заколебать&amp;quot; ввел в русский язык Валентин Парнах
Как стройно пальцами я щёлкаю, Шелк нот меня заколебал. Я изогнусь иглою колкою, Я сам — оркестр и дрожь цимбал
via</description></item><item><title>hirudina</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/07/hirudina/</link><pubDate>Fri, 18 Jul 2008 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/07/hirudina/</guid><description>В 1895 году в Москве был невероятно популярен французский доктор Жак Булемард. Эта экзотическая личность служила источником для многочисленных анекдотов. Доктор являлся страстным поклонником и пропагандистом лечения пиявками и делал это самым комичным образом, демонстрируя лечебный эффект прямо на себе. Булемарда часто приглашали в салоны, но только за тем, чтобы посмеяться и приятно провести время, наблюдая за потешным стариком. Причем доктор Жак сам ловил пиявок в болотах ближнего Подмосковья! Его нелепую фигуру, облаченную в длинный балахон (от комаров), можно было увидеть летом на болотах, где деревенская детвора, завидев коляску доктора, дразнила его Дуремаром, коверкая французскую фамилию.</description></item><item><title>шшшш</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/07/%D1%88%D1%88%D1%88%D1%88/</link><pubDate>Wed, 16 Jul 2008 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/07/%D1%88%D1%88%D1%88%D1%88/</guid><description>У дверей Елизаветы Петровны дежурил камердинер, который обязан был прислушиваться и, когда императрица закричит от ночного кошмара, положить ей руку на лоб и произнести &amp;quot;лебедь белая&amp;quot;. За это камердинер был пожалован в дворянство и получил родовую фамилию Лебедев.
Эйдельман &amp;quot;Грань веков&amp;quot;</description></item><item><title>wiki</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/06/wiki/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2008 18:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/06/wiki/</guid><description>Одобрительное выражение &amp;quot;дельная вещь&amp;quot; возможно идет от морского термина &amp;quot;дельные вещи&amp;quot; /нидерл. deel — часть/ — общее название для некоторых вспомогательных деталей оборудования корпуса судна /рымы, талрепы, храпцы, клюзы, кипы, битенги&amp;hellip;/</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 May 2008 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Рабам, родившимся в рабстве, часто давали имя Виталий /Vitalio/ - живучий
Cлово &amp;quot;суть&amp;quot; - форма третьего лица множественного числа глагола &amp;quot;быть&amp;quot; в настоящем времени Поэтому когда говорите «А суть Б», убедитесь сначала, что А у вас во множественном числе.
Гипербатон - фигура речи. Известным примером применения гипербатона является речь магистра Йоды
Размеры дискет 3,5 и 5,25 дюйма равны 2 и 3 вершкам соответственно.
На сайте Посольство Германии в Москве нет слова &amp;quot;немецкий&amp;quot; - только &amp;quot;германский&amp;quot; upd.</description></item><item><title>протезы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Apr 2008 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/04/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%D1%8B/</guid><description>Слово «глаз» произошло от немецкого Glas — стекло и означало стеклянный протез для «ока», но за два века полностью заменило слово «око»
/wiki/</description></item><item><title>іолка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/02/%D1%96%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 16 Feb 2008 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/02/%D1%96%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Считается, что ввел букву &amp;quot;ё&amp;quot; Карамзин. Но инициатором была Екатерина Дашкова На заседании Российской Академии Екатерина Романовна спросила у присутствующих, сможет ли кто-нибудь написать слово «ёлка». Академики решили, что княгиня шутит, но та, написав произнесённое ею слово «іолка», спросила: «Правомерно ли изображать один звук двумя буквами?» Дашкова предложила использовать новую букву «ё» для «для выражения слов и выговоров, с сего согласия начинающихся, как матiорый, іолка, іож, іол». Ее доводы показались убедительными</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/02/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2008 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/02/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Дмитрий_Герасимов – русский книжник, дипломат, переводчик, предложил перевод плюсквамперфекта («минувшее пресвершенное») русским вторичным имперфективом на -ыва-</description></item><item><title>Этимология названий штатов в составе США</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%88%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%88%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 11 Jan 2008 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%88%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%88%D0%B0/</guid><description>Большинство названий штатов США происходит от названий индейских племён и имён королей Англии и Франции.
Название штата (столица) / Происхождение названия штата / Цветок – символ штата
Айдахо (Бойсе) От индейского «сокровище гор» / Дикий жасмин Айова (Де-Мойн) От названия индейского племени / Шиповник Алабама (Монтгомери) От индейского выражения «я расчищаю заросли» / Камелия Аляска (Джуно) От алеутского слова, означающего «большая земля» / Незабудка Аризона (Феникс) От индейского «ключ, источник» / Кактус Арканзас (Литл-Рок) От названия племени / Цветок яблони Вайоминг (Шайенн) От индейского выражения «изменчивые горы и долины» / Ястребинка Вашингтон (Олимпия) В честь Джорджа Вашингтона / Рододендрон Вермонт (Монтпильер) От французского «зеленая гора» / Луговой клевер Виргиния (Ричмонд) В честь королевы Елизаветы I / Цветок кизила</description></item><item><title>листья инжира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2008 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%BD%D0%B6%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>встречал несколько версий - почему запретным плодом считается именно яблоко по одной яблоко было общим названием для всех плодов, кроме ягод /включая и орехи/ например - в книге Песни Песней: &amp;#34;..расцвели ли гранатовые яблоки; там я окажу ласки мои тебе&amp;#34; по другой из-за омонимичности латинских слов malum «зло» и mālum «яблоко»</description></item><item><title>опавшие листья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 28 Dec 2007 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/12/%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F/</guid><description>принято считать, что название меч-кладенец происходит от слова клад но словарь Свода Русского фольклора издания РАН указывает на происхождение от слова «укладный», что попросту означает «стальной» — возможно, в те времена стальные мечи производили впечатление своей редкостью
хорошая статья Список знаменитых и легендарных мечей например Атвейг — пел от счастья, когда его вынимали из ножен Лейте — светился радугой, когда его заносили для удара. Дайнслейф — не мог вернуться в ножны, если никого не убил Орна — говорящий меч Хвитинг — поражает врага, но исцеляет друга, если прикоснется плашмя Хундингсбана — волшебный меч, который сражался сам по себе Гань Цзян — меч, выкованный из метеоритного железа китайским кузнецом и названные в честь него и его жены, которая бросилась в пламя, чтобы оно достигло той температуры, при которой только и можно закалить такой меч Кусанаги — добыт из хвоста восьмиголового дракона.</description></item><item><title>брак Неба и Земли. это мы понимаем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/11/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0-%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8.-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2007 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/11/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0-%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8.-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Успенский пишет, что между выражением &amp;quot;сукин сын&amp;quot; и &amp;quot;ёб твою мать&amp;quot; существует прямая связь второе - осколок сакральной общеславянской мифологической формулы &amp;quot;pesъ jebъ tvoju matь&amp;quot;</description></item><item><title>171 из 900 млн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/08/171-%D0%B8%D0%B7-900-%D0%BC%D0%BB%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2007 11:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/08/171-%D0%B8%D0%B7-900-%D0%BC%D0%BB%D0%BD/</guid><description>к английскому
в китайский язык добавлено 171 новое понятие вот некоторые: раб дома: человек, который изо всех сил пытается погасить кредит за жилье
пара любителей медового месяца /?//Semi-honey couple/: семейная пара, которая живет раздельно, с целью сохранения романтических отношений
болезнь трех рук: хроническая усталость человека, активно пользующегося игровыми приставками, мобильным телефонами и прочими клавиатурами
via</description></item><item><title>wiki</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/08/wiki/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2007 08:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/08/wiki/</guid><description>Женское имя Светлана было придумано и впервые использовано А.Х. Востоковым в романсе «Светлана и Мстислав» /1802 год/ За основу было взято мужское имя Светлан. В святцах имени Светлана нет и всех Светлан православная церковь окрещает именем Фотиния — «светлая, лучезарная» по-гречески в честь преподобной Фотинии.</description></item><item><title>ревизионизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/07/%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 27 Jul 2007 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/07/%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>какое слово &amp;quot;деепричастие&amp;quot; - и Deus и причастие</description></item><item><title>presenteeism</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/07/presenteeism/</link><pubDate>Tue, 03 Jul 2007 23:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/07/presenteeism/</guid><description>несколько терминов из современного английского, которые обозначают еще не описанные, но уже существующие в России явления
мак-наци /mac nazi/ - человек, помешанный на продуктах apple macintosh
футбольная вдова /football widow/ - женщина, которая в дни футбольных матчей считает своего мужа умершим
русский /a russian/ - тот, кто постоянно находится в состоянии депрессии, видит мир в черных красках
брендализм /brandalism/ - завешивание городских фасадов уродливыми рекламными постерами
викиальность /wikiality - от wikipedia и реальность/ - явление, существование которого подтверждается большим количеством ссылок на него в интернете</description></item><item><title>нариц</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%86/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2007 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%86/</guid><description>Товарные знаки, ставшие нарицательными
Акваланг (Aqua-Lung) Лёгкий аппарат для дыхания под водой. Сейчас товарный знак Aqua-Lung принадлежит U.S. Divers.
Аспирин (Aspirin) Ацетилсалициловая кислота (противовоспалительное, жаропонижающее и болеутоляющее лекарство) Товарный знак Bayer
Аэробус (Airbus) Тяжёлый пассажирский самолёт В СССР слово имело нарицательный статус, сейчас начинает его терять по мере знакомства народа с продукцией Airbus.
Вазелин (Vaseline) Продукт переработки нефти, применяемый в косметическом производстве Vaseline является товарным знаком косметики фирмы Unilever (ранее принадлежало изобретателям вазелина Chesebrough-Ponds).</description></item><item><title>переговоры?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 22 Jun 2007 19:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>французы называют штопор &amp;quot;мон женераль&amp;quot;
де Голль любил по птичьи вскидывать руки с возгласом &amp;quot;вив ля франс&amp;quot;</description></item><item><title>wiki</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/05/wiki/</link><pubDate>Thu, 03 May 2007 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/05/wiki/</guid><description>в синодальном переводе Ветхого Завета есть Берия /буквально значит «сын горя»/
И убили их жители Гефа, уроженцы той земли, за то, что они пошли захватить стада их. И плакал о них Ефрем, отец их, много дней, и приходили братья его утешать его. Потом он вошел к жене своей, и она зачала и родила сына, и он нарек ему имя: Берия, потому что несчастье постигло дом его.
/Ветхий Завет, 1-я Паралипоменон 7:21-23/</description></item><item><title>BBC</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/12/bbc/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2006 20:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/12/bbc/</guid><description>100 things we didn't know last year
20 самых употребимых слов составляют треть лексикона тинейджера.
Более 200 миллионов блогов более не поддерживаются
Презервативы стандартного размера слишком велики для индусов
Костюм льва в &amp;quot;Волшебнике страны Оз&amp;quot; был пошит из шкур настоящих львов
Отец больше влияет на рост будущего ребенка, мать - на вес
Проститутки в древнем Риме получали за свою работу плату, эквивалентную стоимости 8 стаканов красного вина
Слово клитор происходит от греческого слова kleitoris, означающий &amp;quot;маленький холм&amp;quot;.</description></item><item><title>не world, но word</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/12/%D0%BD%D0%B5-world-%D0%BD%D0%BE-word/</link><pubDate>Fri, 01 Dec 2006 20:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/12/%D0%BD%D0%B5-world-%D0%BD%D0%BE-word/</guid><description>еще хороший сайт, посвященный системам письменности http://www.omniglot.com
например http://www.omniglot.com/writing/alternative.htm</description></item><item><title>потери</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 30 Nov 2006 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</guid><description>У Ильина есть эссе в защиту буквы «ѣ» О нашихъ орѳографическихъ ранахъ со множеством примеров
Искаженные русскiе классики. Безсмысленны всѣ стихотворенiя, поющiя о мiрѣ и мiрозданiи; исчислить ихъ невозможно. Вотъ образцы. Пушкинъ: «И мощная рука к нему с дарами мира — Не простирается из-за пределов мира». Лермонтовъ: «Но я без страха жду довременный конец — Давно пора мне мир увидеть новый». Тютчевъ: «Есть некий час всемирного молчанья». «На мир таинственный духов».</description></item><item><title>atoz</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/atoz/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2006 14:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/atoz/</guid><description>оба-на! как кириллица похожа на коптский
ацтеки, например или любимейшая Венеция http://www.ancientscripts.com/ws_atoz.html</description></item><item><title>united colors of</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/united-colors-of/</link><pubDate>Tue, 28 Nov 2006 12:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/united-colors-of/</guid><description>Chromatographic or Quantographic writing system of the Edo people of Benin
The Edo people of Benin employ a unique chromatographic writing system, which we imagine must be either a boon or an incredible nuisance to Edo synesthetes. Instead of using a large number of letters or symbols, as in most other written languages, the Edo language has relatively few symbols which are shaded in any of seven different colors to provide a full range of meanings.</description></item><item><title>крайности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2006 17:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>самые длинные существительные в русском языке: человеконенавистничество и высокопревосходительство
в немецком это Rindfleischetikettierungsüberwachungsaufgabenübertragungsgesetz [риндэркеннунгс- унд риндфлайшэтикетирунгсюбэрвахунгсауфгабэнюбэртрагунгсгезэц] «Закон об идентификации коров и передаче обязанностей контроля маркировки говядины»</description></item><item><title>бедная португалия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 18 Nov 2006 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid><description>хорошая таблица звуки животных на разных языках
http://www.eleceng.adelaide.edu.au/Personal/dabbott/animal.html например Mouse squeeking piep piep eek piep piep cin-cin (pron: tsin-tsin) squit chu-chu pi-pi-piiiik pip-pip viyk viyk
с людьми не лучше /ниже/ команда лошади Slow down (horse) prr-prr ho whoa ptruu ho brr sh-sh-sh hó piano doh doh stoy sooo prot brr aista</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2006 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>словарь ассоциаций /beta/ http://www.slovesa.ru/
идея хорошая, исполнение - не очень</description></item><item><title>шпионам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D1%88%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2006 16:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D1%88%D0%BF%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BC/</guid><description>70 b3 0r ||07 70 b3, 7|-|@ 1$ 7|-|3 QU3$710|| — //|-|37|-|3r '71$ ||0BL3r 1|| 7|-|3 //\1||D 70 $UPhPh3r 7|-|3 $L1||9$ 4||D 4rr0//$ 0Ph 0U7r4930U$ Ph0r7U||3, 0r 70 74|&amp;lt;3 4r//$ 4941||$7 4 $34 0Ph 7r0UBL3$, 4||D b'/ 0PP0$1||9, 3||D 7|-|3//.
Secret Language http://www.brenz.net/l337Maker.asp</description></item><item><title>тайнопись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2006 15:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>добавил бы в замечательную книгу про буквы Юрия Гордона страницу Якова Чернихова
http://www.icif.ru/Engl/cyc/font/index.htm#4 там же интересный эфиопский алфавит</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2006 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>никто из дизайнеров не хочет поучаствовать? http://bookfestival.eshkol.ru/konkurs/</description></item><item><title>хэлп!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D1%85%D1%8D%D0%BB%D0%BF/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2006 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/10/%D1%85%D1%8D%D0%BB%D0%BF/</guid><description>помогите пожалуйста нужны всякие вывески в которых, например, не горит /отсутствует/ одна /несколько/ букв так, что это придает новый смысл например: СаЛОН КРАСОТЫ КОлГОТКИ ТРИКОТАж праЧЕЧНаЯ №1</description></item><item><title>так настрадал предсказамус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/09/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BB-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Wed, 20 Sep 2006 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/09/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BB-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%81/</guid><description>считается, что Нострадамус предсказал трех антихристов /первые два - Наполеон и Гитлер/ существует проект Мабус - распознание третьего антихриста
2:62 Мабус скоро умрёт, тогда совершится Ужасное истребление людей и зверей. Потом вдруг придет возмездие. Сто, рука, жажда, голод, когда промчится комета.
10:72 В году 1999 и семь месяцев (июль), Великий князь ужаса прибудет с неба. Он возвратит великого короля Чингисхана. До и после Марс счастливо правит.
основные претенденты OsaMA + BUSh = &amp;quot;Mabus&amp;quot;: Saddam Hussein (Mabus mirrored is &amp;quot;Sudam&amp;quot;) Abu Musab al-Zarqawi (&amp;quot;Musab&amp;quot; is similar to &amp;quot;Mabus&amp;quot;) Mahmoud Abbas (&amp;quot;M.</description></item><item><title>рассупонилось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 05 May 2006 12:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description>Что одному несручно, то коллективу сподручно. Уважь скотину раз, а она тебя—десять раз. Хороша девка с черными бровями, а еще лучше—с богатыми трудоднями. Сей кукурузу - получишь сало Треск пулеметов не испугает патриотов. На поле с дерьмом, так и с поля с добром. Телята любят ласку, а передовой опыт - огласку.
Береги колхоз — получишь хлеба воз. Был бы телевизор, а гости будут. Была дорога от горшка до корыта, а теперь дорога везде открыта.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/</link><pubDate>Wed, 22 Mar 2006 13:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/</guid><description>Еврейские корни русской &amp;quot;фени&amp;quot;
«Межъ воровъ во множестве употребляются слова еврейскаго происхождения». («Наставление по полицейскому делу». СПб 1892)
В современном иврите ударение в словах на втором слоге, однако в ашкеназском произношении – на первом и в таком виде ивритские слова вошли в блатной сленг.
О ивритских корнях воровского арго говорил еще Мартин Лютер, знавший иврит ТАНАХа. Одним из отголосков этого является большое число гебраизмов в немецком, голландском и швейцарском воровском арго (ротвельш, лакудэш): http://www.</description></item><item><title>весеннее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 20 Mar 2006 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>депрессия раньше называлась задумчивой ленью</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2006 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/</guid><description>http://character.webzone.ru/ сайт, посвященный русскому письму</description></item><item><title>Сторонка сибирсково говора, сибирсково краснословвя и жызнеуряда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B2%D1%8F-%D0%B8-%D0%B6%D1%8B%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%83%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Mar 2006 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/03/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B2%D1%8F-%D0%B8-%D0%B6%D1%8B%D0%B7%D0%BD%D0%B5%D1%83%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Карлсон, который живет на крыше /сибирский язык/
На водной сроду вобнакновенной вулке в Стокгольме, в одной сроду вобнакновенной избе, жывьот водна сроду вобнакновенна семьина, по прозванню Сватенсоны. Есь у них сроду вобнакновенной батя, и сроду вобнакновенна мама, и три сроду вобнакновенных ребятишки: Боссе, Бетан и Брательник. «Ан ничо я не какой-нить обнакновенной Брательник» - лекочет Брательник. Дык ить брешет. Знамо, сроду вон обнаковенной. Есь ить дородно таких малухов, которым сем годов и у которых лазоревы талы, кирпато сопало и немыты вухи, и чалбары прирваны в загибенях.</description></item><item><title>святые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/01/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 26 Jan 2006 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/01/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Святой Вит Покровитель актеров, танцоров и эпилептиков, помогает не проспать, против нападения диких животных, бурь и гроз
Святой Иосиф Обручник Покровитель борцов с коммунизмом, рабочих, ремесленников, эмигрантов, беременных женщин и нерожденных детей, помогает при сомнении и промедлении
Святая Зита Покровительница официантов и официанток, слуг и жертв изнасилования, помогает при потере ключей
Святой Михаил Архангел Покровитель десантников и моряков, полицейских и шляпников, водителей &amp;quot;скорой помощи&amp;quot; и рентгенологов, помогает в борьбе с искушениями и штормами</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/01/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2006 19:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/01/</guid><description>3 Бриллиант 4 Диамант 5 Перл 5.5 Агат 6 Нонпарель 7 Колонель, Миньон 8 Петит 9 Боргес 10 Корпус 12 Цицеро 14 Миттель 16 Терция 18 Парагон 20 Текст, Двойной Корпус 24 Двойной Цицеро, 1/2 Квадрата 28 Двойной Миттель 32 Малый Канон
и вообще очень полезный сайт http://typo.mania.ru/
Например - знак над русской &amp;quot;й&amp;quot; называется Breve</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/01/</link><pubDate>Mon, 09 Jan 2006 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/01/</guid><description>ругательства на латыни http://www.insultmonger.com/swearing/latin.htm</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/12/</link><pubDate>Thu, 15 Dec 2005 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/12/</guid><description>эволюция алфавитов http://www.wam.umd.edu/~rfradkin/alphapage.html</description></item><item><title>вот она какая.. внутренняя монголия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F..-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2005 17:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F..-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid><description>самое популярное реалити-шоу в китае называется «супердевушка внутренне-монгольского коровьего кислого йогурта»</description></item><item><title>перезахоронять-не перезахоронять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/11/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2005 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/11/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>у Даля один из синонимов слова &amp;quot;мавзолей&amp;quot; - голубец голубец - могильный памятник, срубом, с крышей, будкой, домиком; ныне они запрещены
и еще красивое слово ДЕНУНЦИАЦИЯ /донос/</description></item><item><title>еще из эсквайера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B8%D0%B7-%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2005 13:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B8%D0%B7-%D1%8D%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>кастрат Маркези настаивал, чтобы независимо от содержания оперы импресарио и сочинители давали ему возможность предстать перед публикой на вершине холма, с мечом и в шлеме, украшенном белыми и красными перьями, и чтобы первыми словами были &amp;quot;Dove son io?&amp;quot; /где я?/
чтобы певец Ферри смог добраться и спеть для шведской королевы Кристины, было объявлено двухнедельное перемирие между Швецией и Польшой
у игры в классики множество названий в Германии Himmel und Holle /рай и ад/, в Италии - campanone, в Англии и Америке hopscotch /прыжки на резанной земле/ об истоках &amp;quot;классиков&amp;quot; писал в 1957 году голландец Ян Де Фриз в его представлении эта игра была сакральным актом, вероятно, частью обряда инициации - перехода ребенка в мир взрослых другие исследователи вспоминают Третью книгу Царств /18,26/ &amp;quot;.</description></item><item><title>из рассылки &amp;#34;знаете ли вы, что..&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8-#34%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D1%82%D0%BE..%2334/</link><pubDate>Mon, 17 Oct 2005 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8-#34%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D1%82%D0%BE..%2334/</guid><description>Из книги Мэта Хейга &amp;quot;Крупнейшие ошибки брендинга. 100 самых громких провалов в истории торговых марок&amp;quot;:
Ford Edsel: название было созвучно с weasel - куница и pretzel - негодяй. А поскольку это было не более, чем имя (точнее, имя отца рулившего тогда Генри Форда II), то никаких положительных эмоций оно не вызывало. Вместо планируемых 200 000 автомобилей в год, в первый год (1958) удалось продать лишь 64 000, а в последующие два - 44 891 и 2 846 соответственно, после чего производство было прекращено.</description></item><item><title>с новым годом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D1%81-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2005 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/10/%D1%81-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid><description>&amp;quot;..волк может осмысляться и как инородец: например, стаю волков называют “ордой”, в заговорах волков называются евреями..&amp;quot;
/Гура А.В. Символика животных в славянской народной традиции. М., 1997/</description></item><item><title>расписные шведы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2005 00:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Стокгольм по финнски - Тухлома /Tukhloma/</description></item><item><title>барды нервно курят в углу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8F%D1%82-%D0%B2-%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Tue, 20 Sep 2005 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8F%D1%82-%D0%B2-%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%83/</guid><description>в 1660 году в Париже был издан &amp;quot;большой словарь драгоценностей&amp;quot;, который содержал словарный набор языка, использовавшегося в салоне маркизы Рамбуйе. так, например, зеркало называлось &amp;quot;советником грации&amp;quot; зубы – меблировкой уст рука – прекрасным двигателем нос – вратами величавого ноги – милыми страдальцами а фраза &amp;quot;снег лица мадмуазели начинает таять&amp;quot; означала &amp;quot;мадемуазель начинает стареть&amp;quot;</description></item><item><title>ошибка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2005 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</guid><description>слово &amp;quot;блядь&amp;quot; производная от слова &amp;quot;блуд&amp;quot; в чешском blud (&amp;quot;заблуждение&amp;quot;) в польском blad (род. п. bledu) - &amp;quot;заблуждение&amp;quot; в словенском blod - &amp;quot;ошибка&amp;quot; в сербскохорватском &amp;quot;блудити&amp;quot;, &amp;quot;блудим&amp;quot;: &amp;quot;заблуждаться&amp;quot;, &amp;quot;ошибаться&amp;quot;. В старославянском языке X-XI веков происходит некоторое разделение сфер между словами &amp;quot;блуд&amp;quot; и &amp;quot;блядь&amp;quot; &amp;quot;Блядь&amp;quot; (мужского рода) означало &amp;quot;болтуна&amp;quot;, &amp;quot;пустомелю&amp;quot;; женского - &amp;quot;пустую болтовню&amp;quot;, заблуждение, ересь. Производным от &amp;quot;бляди&amp;quot; (м. р.) было &amp;quot;блядник&amp;quot; с тем же значением &amp;quot;болтуна&amp;quot;, &amp;quot;пустомели&amp;quot;. Зато &amp;quot;блуд&amp;quot; и производные от него слова, такие как &amp;quot;блудилище&amp;quot; (дом разврата), &amp;quot;блудник&amp;quot; (развратник), &amp;quot;блудница&amp;quot; (развратница), &amp;quot;блудничество&amp;quot; (проституция), &amp;quot;блудолюбие&amp;quot; (беспутство) описывали исключительно сферу телесного разврата.</description></item><item><title>срочно на воды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/08/%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 29 Aug 2005 18:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/08/%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>у Даля есть ЭРАТИЧЕСКИЕ валуны, пере(при)носные, перекатные, заносные
последнее слово прочитал как &amp;quot;засосные&amp;quot;</description></item><item><title>с нами габузиться для вашего оглода не сростно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/08/%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%B7%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2005 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/08/%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%B7%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description>как один настоящий мужчина сообщает важные новости другому настоящему мужчине
Да позагорбил басве слемзить: астона басвинска ухалила дряботницей. /Да позабыл тебе сказать: жена твоя померла весною/.
/Даль/
там же Ропа кимать, полумеркот, рыхло закурещат ворыханы /Пора спать, полночь; скоро запоют петухи/.
Счет офеней: екой, взю (кокур), кумар (стрем, стема), кисера (дщера, чивак), пинда (пенда, вычур), шонда, сезюм, вондара, девера (кивера), декан.</description></item><item><title>от гугл</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/08/%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B3%D0%BB/</link><pubDate>Fri, 05 Aug 2005 15:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/08/%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D1%83%D0%B3%D0%BB/</guid><description>у Даля &amp;quot;отгул&amp;quot; - это рабочие дни за прогул</description></item><item><title>вотчизна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2005 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/%D0%B2%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B0/</guid><description>кроме слова &amp;quot;вотчина&amp;quot; - родовое недвижимое имени, перешедшие во владение по прямому наследству было хорошее слово &amp;quot;дедина&amp;quot; - наследственное поместье, перешедшее от предков.</description></item><item><title>а ведь было время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/06/%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 16 Jun 2005 14:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/06/%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>— Вы мне дайте Среднерусскую возвышенность, тогда я подпишу конвенцию. — Как? Всю возвышенность? - заявил Балаганов. — А не дать ли тебе еще Мелитополь впридачу? Или Бобруйск? При слове &amp;quot;Бобруйск&amp;quot; собрание болезненно застонало. Все соглашались ехать в Бобруйск хоть сейчас. Бобруйск считался прекрасным, высококультурным местом.</description></item><item><title>еще до феминизации - gentleman cow</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/05/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%BE-%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-gentleman-cow/</link><pubDate>Mon, 30 May 2005 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/05/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%BE-%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-gentleman-cow/</guid><description>В 1785 году английский ученый Франсис Грос составил целый словарь &amp;quot;вульгарного английского языка&amp;quot;. Согласно этому словарю, женские груди называли &amp;quot;яблочные вареники&amp;quot; или &amp;quot;литавры Купидона&amp;quot;. Восклицанием &amp;quot;zounds!&amp;quot; люди выражали крайнюю степень удивления, а дурака называли словечком &amp;quot;nincumpoop&amp;quot; /The Wall Street Journal /
Иммигранты, приезжая в Америку, привозили с собой свои ругательства. На начальном этапе в качестве ругательств использовались чаще религиозные, чем сексуальные табу. Упоминать всуе имя Божие - грех. Целые поколения людей выдумывали слова, заменяющие более сильные выражения.</description></item><item><title>нейминг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/05/%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 24 May 2005 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/05/%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Adobe - названа в честь реки Adobe Creek, которая текла за домом основателя компании Джона Ворнока (John Warnock). Adidas - в честь одного из основателей Ади Даслера Apache - Изначально компания занималась поставкой патчей к программам. От этого произошло 'A PAtCHy', которое транформировалось в Apache. У индейцев есть своя версия =) Apple - любимый фрукт основателя компании Стива Джобса (Steve Jobs). После трех месяцев тщетных попыток найти название для нового бизнеса, он поставил свой партнером ультиматум: «Я назову компанию Apple, если к 5ти часам вы не предложите лучшего».</description></item><item><title>я бывают разные /сквозь сито перевода/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2005 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Дмитрий Коваленин в &amp;quot;Суси-нуар&amp;quot; /занимательное муракамиедение/ пишет
Сегодня японцы, в зависимости от обстановки, активно употребляют до четырех разных &amp;quot;я&amp;quot; (на самом деле их больше, хотя куда вежливее не &amp;quot;якать &amp;quot; вообще):
Высокое: ВАРЭ (ВАГА) - когда говорят о своей фирме, стране, коллективе и т.п. Всеобщее: ВАТАКУСИ (сокр. - ВАТАСИ) - для общения с внешним миром. Практически единственное &amp;quot;я&amp;quot;, которое дозволено женщинам - в любых ситуациях, от высокого приема до интима Интимное: БОКУ - мужское &amp;quot;я&amp;quot; для общения с близкими, женой, любовницей, друзьями, а также для разговора мужчины с самим собой.</description></item><item><title>передача домена по наследству</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2005 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83/</guid><description>ДОМЕН (от лат. dominium- владение)
в Западной Европе в Средние века часть поместья (вотчины), на которой феодал вел собственное хозяйство; совокупность наследственных земельных владений короля (королевский Д.).</description></item><item><title>Борхес &amp;#34;Кёнинги&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%85%D0%B5%D1%81-#34%D0%BA%D1%91%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B8%2334/</link><pubDate>Thu, 14 Apr 2005 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%85%D0%B5%D1%81-#34%D0%BA%D1%91%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B8%2334/</guid><description>из «Прозаической Эдды». Эгир, или Хлер, искусник в колдовстве, отправился однажды в цитадель богов Асгард (смертные зовут ее Троей). Когда наступил вечер, по приказу Одина в палату внесли мечи такой отточенной стали, что никакого другого огня было уже не нужно. Хлер разговорился со своим соседом, богом Браги, сведущим в красноречии и стихотворстве. Передавая один другому огромный рог с хмельным медом, бог и человек завели речь о поэзии. Браги поведал, какие метафоры в каких случаях нужно употреблять.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2005 15:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/</guid><description>английские иероглифы munhan http://xonus.com/munhan/</description></item><item><title>Moulin Rouge</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/moulin-rouge/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2005 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/moulin-rouge/</guid><description>грибоедовское &amp;quot;кричали женщины &amp;quot;Ура!&amp;quot; и в воздух чепчики бросали&amp;quot; от французской идиомы &amp;quot;она забросила свой чепец за мельницу&amp;quot; /пустилась во все тяжкие/</description></item><item><title>из рассылки &amp;#34;знаете ли Вы, что..&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8-#34%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D1%82%D0%BE..%2334/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2005 17:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B8%D0%B7-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%BA%D0%B8-#34%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D1%82%D0%BE..%2334/</guid><description>название &amp;quot;пинг-понг&amp;quot; было зарегистрировано в 1901 году оно пришло на смену таким названиям как Gossima, Flim-Flam и Whif-Whaf пинг - звук, издаваемый мячом, когда он ударяется о ракетку понг - когда мяч отскакивает от стола</description></item><item><title>единая и недели..</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8../</link><pubDate>Fri, 11 Mar 2005 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8../</guid><description>воскресенье раньше называлось &amp;quot;неделя&amp;quot; - в этот день не делали ничего</description></item><item><title>цвета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Mar 2005 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Аделаида &amp;ndash; красный оттенок лилового. По другим источникам, темно-синий. В 40-50-х годах XIX в. употреблялось в печати: встречается у Тургенева и Достоевского. Адского пламени &amp;ndash; лиловый оттенок красного. Или перламутрово-красный. Или черный с красными разводами. Бедра испуганной нимфы &amp;ndash; оттенок розового. Возможно, возникло в начале ХIХ века с появлением нового сорта роз. (Существует еще цвет &amp;quot;бедра нимфы&amp;quot;. Это бледно-розовый, нимфа спокойна.) По другим сведениям, это был розовый с примесью охры. Таким цветом при императоре Павле красили подкладку военных мундиров.</description></item><item><title>ослики долго не выдерживают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2005 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description>карусель по испански tiovivo /живой дядя/ в честь мужчины, крутящего карусель</description></item><item><title>продолжение истории про news /north, east, west, south/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-news-/north-east-west-south/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2005 14:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-news-/north-east-west-south/</guid><description>после изгнания из рая Адам мог идти на все четыре стороны Antole, Dysis, Arctos, Mesembria (греч.) восток, запад, север, юг
про глину знаю. спасибо</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2005 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/</guid><description>хороший ресурс
узнал, что такое придыхание с оксией и кавыка http://nesusvet.narod.ru/ico/books/cyrillic/
где ставится ударение в словах &amp;quot;догмат&amp;quot;, &amp;quot;знамение&amp;quot;, &amp;quot;купина&amp;quot;, &amp;quot;паволока&amp;quot; и &amp;quot;послушник&amp;quot; http://nesusvet.narod.ru/ico/gloss/orfoep.htm
подробную историю буквы ё http://nesusvet.narod.ru/txt/yo/
библиотека http://nesusvet.narod.ru/ico/books/</description></item><item><title>Ваш Откатай подуздоват, а подуздоватая собака не поимиста.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D0%B2%D0%B0%D1%88-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0./</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2005 14:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D0%B2%D0%B0%D1%88-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0./</guid><description>из словаря псовых охотников
ДБРУ ДБРУЦ - призыв борзым приступать к еде ДОСУЖАЯ - опытная собака , с хорошо развитыми охотничьими качествами ЗАЯЦ ПОШЁЛ ВОДНУЛУК - когда побежал прямо , без заломов и поворотов МЕЛКОТРАВЧАТЫЙ - охотник , имеющий только борзых собак ито в небольшом количестве НАЗЬМА - лисья нора НЕСТОМЧИВОСТЬ - неутомимость собаки ОТРЫЩЬ - прочь , долой , фу СИРОТЛИВАЯ - робкая и трусливая собака . СМРАДНИЧАТЬ - разыскивать зверя по запаху СТОМЧИВАЯ - быстро утомляющаяся , не выносливая собака ЦВЕЛЫЙ - вылинявший заяц ЧИЧЕР - дождь с мелким снегом .</description></item><item><title>гашеная известь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2005 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/02/%D0%B3%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>хорошее слово NEWS беспристрастное NEWS – North, East, West, South в нашем ИЗВЕСТИИ - новости только с запада</description></item><item><title>Этимология названий стран</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2005 20:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD/</guid><description>А
Афганистан - возможно, от 'Upa-Ghana-Stan' (на санскрите &amp;quot;земля объединенных племен&amp;quot;). Албания - земля горцев. Корень &amp;quot;Алб&amp;quot; означает &amp;quot;белый&amp;quot; или &amp;quot;гора&amp;quot;. Предполагается, что горные племена из современного Косово принесли свой горский этноним на узкую прибрежную равнину. Используемое внутри страны название Shqiperia означает &amp;quot;земля орла&amp;quot;. Возможно, орел был тотемом племени. Алжир - от названия столицы Алжир (Algiers), что на французском Alger, на арабском - Al Jazair (остров). Андорра - происхождение неизвестно. Возможно, иберийское или баскское.</description></item><item><title>Даль /дети-дети, куда же вас дети?/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2005 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>БАРОККО все странное, необычайное, неправильное, насильственное в сочинении и исполнении картины, здания и пр., но не смешное; чудимый, дикообразность.
Шалтай-болтай оренб. пустая болтовня
МУСОРИТЬ ряз. гнусить, во время чтенья, пенья</description></item><item><title>интересно, какой породы эта собака?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2005 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>hieroglyphs translator</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/12/hieroglyphs-translator/</link><pubDate>Wed, 08 Dec 2004 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/12/hieroglyphs-translator/</guid><description>http://magma.nationalgeographic.com/ngm/egypt/translator.html</description></item><item><title>азы букв ведая глаголю добро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2004 15:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D0%B0%D0%B7%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8E-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE/</guid><description>в языке индейцев чокто есть два прошедших времени глагола: одно используется для передачи информации, в правдивости которой нет сомнений второе - для сведений типа &amp;quot;за что купил, за то и продаю&amp;quot;</description></item><item><title>от колбасуся колбасит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%83%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2004 18:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%83%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%82/</guid><description>слово ботулизм происходит от латинского botulus - колбаса</description></item><item><title>хливкие шорьки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D1%85%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%88%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 25 Nov 2004 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D1%85%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%88%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Кроме слова &amp;quot;стушеваться&amp;quot; у Достоевского еще были слова шлёпохвостница, окраинец, слепондас, куцавеешный, всемство и пр. Не прижились.</description></item><item><title>thanx dirty.ru</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/thanx-dirty.ru/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2004 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/thanx-dirty.ru/</guid><description>Объявлены результаты конкурса по поиску самого красивого слова немецкого языка. Им стало слово-выражение &amp;quot;Habseligkeiten&amp;quot;. Оно соединяет в себе &amp;quot;обиходные вещи с недосягаемыми целями человеческого стремления к счастью&amp;quot;. Словари переводят его просто как &amp;quot;пожитки, вещи&amp;quot;, но здесь имеется в виду несколько иная семантика. Это слово буквально пропитано теплом, добротой и искренностью.
На втором месте слово – &amp;quot;защищенность&amp;quot; (Geborgenheit), за ним следует глагол &amp;quot;любить&amp;quot; (lieben). Почетные места достались также словам &amp;quot;мгновение&amp;quot; (Augenblick) и &amp;quot;мармелад из ревеня&amp;quot; (Rhabarbermarmelade).</description></item><item><title>туда и обратно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 23 Oct 2004 20:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В 19 веке петербургские мистики предупреждали, что первые буквы имен пяти царских детей - Николая, Александра, Владимира, Алексея и Сергея /прочитанные сначала в одну, а затем в другую сторону/ несут страшное пророчество для династии На вас саван</description></item><item><title>red chili peppers</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/red-chili-peppers/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2004 09:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/10/red-chili-peppers/</guid><description/></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2004 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/</guid><description>У Даля. Одно из определений ДУРАК - Шут, промышляющий дурью</description></item><item><title>рассказать детям. на ночь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC.-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2004 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC.-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</guid><description>Раньше считалось, что воробей говорит не &amp;quot;чик-чирик&amp;quot;, а &amp;quot;вербь-звербь&amp;quot;</description></item><item><title>вальяжная неспешность. не растрясти бы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2004 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</guid><description>японцы называют состояние похмелья после выходных - понедельничный блюз</description></item><item><title>Даль о сотовых операторах /притянуто за уши/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%85-/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2004 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%85-/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D1%88%D0%B8/</guid><description>МАРГАФОНИТЬ сиб. плутовать, мошенничать. | Моск. трунить, насмехаться. Маргафон м. мошенник, обманщик и лгун. Подпускать маргафоны, турусы, лясы, подъезжать для обмана.
БИЛЕНЬ м. и било ср. что бьет или чем бьют; | Ботало, колокольный язык. | Било, доска и колотушка или молоток ночных сторожей, клепало. | В кармане - два била, да три колотила, пусто. |
МАТАСИТЬСЯ качать или трясти головою, как лошадь; ломаться, кривляться, прыгать на разные лады. Матас, мазопек, корчила.</description></item><item><title>сивый мерин от сивой кобылы недалеко падает</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%81%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD-%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Mon, 23 Aug 2004 23:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%81%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD-%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%82/</guid><description>Есть две версии происхождения выражения &amp;quot;врет, как сивый мерин&amp;quot;
происходит от выражения &amp;quot;прет, как сивый мерин&amp;quot; врет, как Сиверс-Меринг /якобы Сиверс-Мерин - корпусной генерал первой половины XIX века, известный своими отчетами, полными вранья/.
Обе гипотезы плохо согласуются с существованием не менее известного выражения &amp;quot;бред сивой кобылы&amp;quot;</description></item><item><title>описатели и сочленители</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D1%87%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2004 21:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D1%87%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В XIX веке авторов художественной литературы называли сочинителями, а журналистов и авторов научно-технических текстов - писателями</description></item><item><title>у верблюда два горба, потому что жизнь - борьба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2004 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B1%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0/</guid><description>В чешском языке есть слово &amp;quot;кафкарня&amp;quot; , обозначающее абсурд жизни и слово &amp;quot;швейковина&amp;quot; - пассивное сопротивление абсурду.</description></item><item><title>первые среди равных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Mon, 02 Aug 2004 23:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description>После выхода классификации животного мира Карла Линнея, его труд был предан анафеме в Ватикане. Папу оскорбило название обезьян – приматы /первые/. В римско-католической церкви приматами называются высшие епископы.</description></item><item><title>/с/ Большой город</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D1%81/-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2004 01:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D1%81/-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Британское бюро переводов Today Translations составило рейтинг самых труднопереводимых слов
На первом месте слово &amp;quot;илунга&amp;quot;, что в переводе с языка народа Конго означает человека, который сначала прощает обиду, потом молча терпит, но в конце концов мстит. На втором слово из идиш &amp;quot;шлимазл&amp;quot;, означающее хронического неудачника, на третьем - японское словечко &amp;quot;наа&amp;quot;, которым выражают одобрение слов предыдущего оратора
Наше &amp;quot;почемучка&amp;quot; на 9-ом месте
upd по другим источникам список такой
Илунга (ilunga), на языке чилуба - человек, готовый простить любую обиду в первый раз, стерпеть во второй, но никогда на третий; Шлимазл (shlimazl) - хронический неудачник на идиш; Радиукаж (radioukacz) - по-польски, связной, который работал на движение сопротивления, находясь на советской стороне &amp;quot;железного занавеса&amp;quot;; Наа (naa) - японское слово, используемое только в провинции Кансай для того, чтобы подчеркнуть сказанное или выразить согласие; Тахмам (altahmam) - по-арабски глубокая печаль; Гезеллиг (gezellig) - уютный по-голландски; Содад (saudade) - особая португальская тоска; Селатхирупавар (selathirupavar) - определенный вид пренебрежения служебными обязанностями по-тамильски; Почемучка - по-русски человек, который задает слишком много вопросов; Клошар (kloshar) - неудачник по-албански.</description></item><item><title>главное, чтобы человек был хороший</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2004 00:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Один из титулов Венеры - Каллипига /прекраснозадая/</description></item><item><title>Древнерусская тоска - 11</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0-11/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2004 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0-11/</guid><description>В древнерусском языке существовало так называемое давнопрошедшее время. Оно образовывалось формой прошедшего времени основного глагола и вспомогательным глаголом. Например: жили-были.
Фразой &amp;quot;Ой ты гой еси&amp;quot; желали друг другу богатства /от слова &amp;quot;гоинный&amp;quot; - изобилущий, богатый/
Восторг - &amp;quot;состояние души, освободившееся от бремени плоти&amp;quot;.
Баюшки-баю - &amp;quot;рассказываю сказки&amp;quot;.
Скатерть - от названия тряпки для вытирания досок стола. / доска-терть/
В случае большого бедствия или крайней необходимости строились &amp;quot;обыденные&amp;quot; церкви /однодневные/
Вобла - от слова &amp;quot;облый&amp;quot; /круглый/</description></item><item><title>вставайте, эрцгерцог! пора ехать в Сараево</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%8D%D1%80%D1%86%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%BE%D0%B3-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B5%D1%85%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2004 19:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%8D%D1%80%D1%86%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%BE%D0%B3-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D0%B5%D1%85%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Согласно легенде предок Толкиена из императорского рода Гогенцоллернов воевал под началом австрийского эрцгерцога Фердинанда во время осады Вены в 1592 году, захватил штандарт турецкого султана. За этот подвиг ему присвоили прозвище &amp;quot;Безумно храбрый&amp;quot;. Именно так родилась фамилия Толкиен /от немецкого &amp;quot;tollkuhn&amp;quot; - &amp;quot;безрассудный смельчак&amp;quot;/</description></item><item><title>история от fibert</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-fibert/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2004 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/02/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-fibert/</guid><description>ИЗ ИСТОРИИ БРАННОГО СЛОВА
FUCK В средние века кары за сексуальные преступления были очень тяжелы. И к сексуальным преступлениям относилось многое из того, что мы сейчас делаем не задумываясь о последствиях. Например, порно. И даже чрезмерно настойчивое разглядывание интимных деталей анатомии собственной супруги. Назывались такие виды преступлений по-английски &amp;quot;Unlawful Carnal Knowledge&amp;quot; (&amp;quot;Незаконное Познание Плоти&amp;quot;). Когда преступников везли на лобное место, на них надевали табличку, объясняющую зрителям суть преступления каждого. На сексуальных извращенцев вешалась табличка &amp;quot;FUCK&amp;quot; (&amp;quot;For Unlawful Carnal Knowledge&amp;quot; или &amp;quot;За Незаконное Познание Плоти&amp;quot;).</description></item><item><title>насущное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%83%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 21 May 2003 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%83%D1%89%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>хлеб дословно переводится с чукотского языка - &amp;quot;мягкая еда белого человека, сделанная из белой пыли&amp;quot;</description></item><item><title>этимология</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 21 Apr 2003 11:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description>&amp;quot;Сволочи&amp;quot;, по одному из источников, так называли людишек, которые работали на волоке. Между реками тащили суда. Это еще до постройки петровских шлюзов. Местные никогда не воровали друг у друга, а тут стали пропадать вещи. Воров с волока назвали сволочи.</description></item></channel></rss>