<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>короткие истории on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><description>Recent content in короткие истории on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 11:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>он здесь бывал: еще не в галифе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BE%D0%BD-%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%84%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BE%D0%BD-%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%84%D0%B5/</guid><description>Владелец парижского кафе «Ротонда» Либион очень терпимо относился к молодым, нищим и никому неизвестным художникам. Они терпел их, когда они часами сидели у него в кафе с одной маленькой чашкой кофе и и отворачивался, когда они отламывали кусочки от багета в корзине с хлебом. Он соглашался принять в залог их рисунки, когда у художников не было денег на оплату счета. Он давал им деньги в долг. Несмотря на скандалы и драки в кафе, Либион старался не привлекать в таких случаях полицию.</description></item><item><title>стоп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF/</guid><description/></item><item><title>ut</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/ut/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/ut/</guid><description>В начальной школе в штате Флорида проводили День цветов колледжа. В этот день все ученики должны были надеть одежду с символикой своего любимого университета или колледжа.У одного четвероклассника не было денег даже на футболку, поэтому он написал на листке инициалы Университета Теннесси и приклеил его к обычной оранжевой футболке (это официальный цвет вуза).Остальные ученики начали травить ребенка из-за его бедности и самодельной футболки. Мальчик понуро сидел за партой и в конце концов заплакал.</description></item><item><title>резус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D1%81/</guid><description>Когда Джеймсу Харрисону было 13 лет, он перенёс тяжелейшую хирургическую операцию, в ходе которой должен был умереть от потери крови. Но не умер из–за вовремя сделанного переливания. В общей сложности в ходе операции ему перелили 13 литров донорской крови, что и спасло ему жизнь.⁣Как только ему исполнилось 18, и он достиг требуемого для сдачи крови возраста, он немедленно пришёл в пункт сдачи крови Красного Креста. Там–то и выяснилось, что кровь Джеймса Харрисона в своём роде уникальна, так как в её плазме содержатся особые антитела, благодаря которым можно предотвратить резус–конфликт беременной матери с её плодом.</description></item><item><title>против системы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Из историй на Boosty. Все самое интересное теперь там.В 1834 году шведский журналист Андерс Линдеберг опубликовал статью, в которой поставил под сомнение эффективность управления страной королем Карлом XIV Юханом (наполеоновским маршалом Бернадотом). Речь в статье шла о невозможности открытия нового театра в столице из-за королевской монополии.Это было сочтено оскорбление Его Величества и по средневековому закону о государственной измене Линдеберг был приговорен к смертной казни через обезглавливание. Король не собирался выглядеть в глазах своих подданных тираном и самодуром и милостиво смягчил приговор до трех лет тюрьмы.</description></item><item><title>у кого четыре глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>У баскетболиста NBA Хораса Гранта с детства было плохое зрение и он играл в очках. Став профессионалом Хорас сделал себе операцию по коррекции зрения, но продолжал носить очки на площадке. Потому, что это вдохновляло множество детей, носящих очки</description></item><item><title>в датском королевстве</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5/</guid><description>История от Rovshan Kerimov:Помните почти волшебную, сказочную победу сборной Дании на Евро 92. У этой сказки есть и другая сторона, но она не веселая, более того страшная, но божественная.В 1992 году по политическим причинам сборная Югославии была отстранена от участия в турнире проходившем в Швеции.Это событие типичный &amp;quot;Черный лебедь&amp;quot;, привело к тому, что не попавшая на турнир и проводящая в отпуске на курортах сборная Дании, была приглашена заменить югославов.По началу никто в Дании не поверил в эту новость, все думали розыгрыш.</description></item><item><title>воспитание взрослых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%85/</guid><description>Французский водитель выгнал всех пассажиров из автобуса после того, как никто из них не уступил место человеку в инвалидном кресле. После этого он посадил в автобус только одного инвалида и уехал с ним.</description></item><item><title>внутренние настройки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 09:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Норвегии люди собирают яблоки и вешают их на заборах, чтобы нуждающиеся могли взять их бесплатно.p.s.Фейсбук забанил меня на месяц за историю о польском фотографе Богдане Дзиворском. Потому, что там есть женский сосок.</description></item><item><title>под напряжением</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 12:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</guid><description>В маленькой индийской деревне небольшая птичка из семейства мухоловковых (индийский чекан) свила себе гнездо в распределительном щитке. Чтобы не рисковать, жители приняли решение отключить все фонари в деревне. И они жили без освещения 45 дней, пока птенцы не выросли и не улетели.</description></item><item><title>подушка как крылья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 20:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Рейксмузеум. Амстердам. Последнее желание.</description></item><item><title>они же психи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%B8/</guid><description>Из историй на БустиХочу рассказать историю про человека, который изменил мир в лучшую сторону.Сотни лет к людям с психическими отклонениями относились как к преступникам. Их держали за решеткой и переодически избивали. Иногда на них приходили посмотреть, как на животных в зоопарке. В начале ХХ века психиатрические больницы Италии находились в ведении Министерства внутренних дел, подчинялись полиции и по сути имели юридический, а не медицинский статус и были предназначена прежде всего для поддержания общественной безопасности, ограждения общества от неугодных и опасных элементов.</description></item></channel></rss>