<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>будущее on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><description>Recent content in будущее on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 18:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>права и обязанности гражданина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Напротив здания парламента Исландии установлен Черный конус – Монумент гражданскому неповиновению.
Памятник представляет собой камень высотой почти два метра, расколотый чёрным конусом. На камне закреплена табличка с цитатой из Декларации прав человека и гражданина (1793 год):
«Когда правительство нарушает права народа, восстание составляет для каждой части народа самое священное из прав и самую необходимую из обязанностей»</description></item><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.
Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа. Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах. Хорошо. Давайте поговорим о требованиях. Для начала:
Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу. Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны. ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается.</description></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.
В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.
Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>гладиаторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Простите, что я лезу в ваш праздник спорта со своей ложкой дегтя. Что мешаю болеть «за наших» и радоваться, что Россия, лишенная права выступать под своим флагом, уже поднялась на девятое место в командном зачете. Но я хочу сказать несколько слов о профессиональном спорте. Это — страшное зло.
Есть три уровня проблемы:
1. Финансовый Олимпиады и Чемпионаты мира – это классический белый слон. Это очень дорогое и сомнительное удовольствие. Все крупные корпорации в России обложены дополнительным налогом – они должны содержать какую-нибудь команду по хоккею, футболу, волейболу и пр.</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Про стоимость космических запусков.
В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.
В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.
А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>почти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</guid><description>Вторая половина списка Роберта Бойля:
13. Создание алкагеста и других растворителей. Термин алкагест (универсальный растворитель) был введен в алхимию еще Парацельсом. По важности он приравнивался к философскому камню. Через сто лет после Парацельса другой алхимик Жан Баптист ван Гельмонт догадался задать резонный вопрос: а как же можно сохранить алкагест, если он растворит любой сосуд, в котором хранится? И об универсальном растворителе забыли. Добавлю, что, возможно, алкагест стал прообразом «ведьминого студня» в «Пикнике на обочине» братьев Стругацких – почти всё, с чем он реагировал, превращалось в «ведьмин студень».</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Получил письмо с вопросом — что делать нормальным русским — тем кто в ужасе от войны с братской Украиной, которую может вот-вот развязать бункерный вошьдь, но при этом боится выйти на площадь. От меня же ничего не зависит, я маленький человек, у меня же дети, больная мать, ну вы же понимаете…
Конечно, я все понимаю. Более того, я не сомневаюсь, что вы догадываетесь, что и в Харькове, Мариуполе, Одессе тоже живут нормальные люди у которых тоже есть дети и есть родители.</description></item><item><title>матричные, струйные и лазерные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Повстанцы в Мьянме, сражающиеся против военной хунты, захватившей власть в стране, печатают себе оружие на 3D-принтерах.
Издание The Observer пишет, что принтер может стоить около 220 евро, плюс 88 евро на другие устройства и изготовление ствола, плюс еще 88 евро на изготовление каждой единицы оружия после этого.</description></item><item><title>а если они нам наваляют?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</guid><description>Почему Россия так озабочена именно Украиной и Грузией? Разумеется, НАТО здесь ни при чем. Эстония в НАТО уже 18 лет. От нее до Питера всего 150 км. Ближе некуда. И никому НАТО из Эстонии не угрожает.
Просто это единственные страны, с которыми Россия может хоть как-то справиться. Украину Россия смогла победить, когда там фактически не было армии. И даже при этом широко разрекламированный проект Новороссия фактически провалился.
Из Казахстана Россию выгнали одним телефонным звонком из Китая.</description></item><item><title>хищники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В коробочку к страхам по поводу прививок, вышек G5 и боязнью ГМО-продуктов.
В викторианской Англии существовал еще страх перед вегетарианством. Интересно, что при этом основные причины были не столько рациональными — нехватка чего-нибудь жизненно важного для организма, сколько эмоциональными — ах вы гордитесь тем, что никого не убиваете и не едите мертвечину, а кожаные ботинки вы носите?
p.s. Добавлю, что, возможно, нынешнее поколение будет последним, которое убивает животных ради мяса — настолько стремительно развивается индустрия выращивания мяса &amp;quot;в пробирке&amp;quot;.</description></item><item><title>интервенция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В долгосрочной перспективе с Казахстаном произойдет то же самое, что и с Чечней — русских там не останется. Никто ничего не забудет.</description></item><item><title>казачество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Ждем реакцию российских властей:
Революция в Казахстане — проект американских спецслужб. Неужели честные люди могут покуситься на стабильность?
Казахстан создали большевики. Север Казахстана — исконно русские земли. Изначально земля называлась Казакстаном — землей казаков.
В Казахстане обижают русских. Семиреченские казаки обратились с просьбой к Путину о введении российских войск для защиты.
Фашисты Казахстана требуют возрождения Монгольской империи. Плюс дань за 500 лет</description></item><item><title>сострадание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В середине XIX века в медицину пришла анестезия — эфирный наркоз и хлороформ. Потом была открыта местная анестезия. Некоторые священники возражали против использования анестезии при родах для облегчения мук женщин, ссылаясь на Библию: &amp;quot;Жене сказал: умножая умножу скорбь твою в беременности твоей; в болезни будешь рождать детей&amp;quot; (Бытие 3:16)
Такая простая мысль, что совершенно необязательно начинать человеческую жизнь с мучений и нестерпимой боли, долго отвергалась человечеством. Поразительно, что другая простая мысль — совершенно необязательно заканчивать человеческую жизнь в мучениях и нестерпимой боли, до сих принята не всеми.</description></item><item><title>реквизит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</guid><description>Кто сможет по реквизиту опознать всем известный научно-фантастический фильм о далеком будущем?
В фильме на космической станции есть деревянная вешалка, ковер, перфокарты, чешский хрусталь, окурки, кассетный магнитофон, клизма, консервный нож, хрустальная люстра, канделябры, чучела птиц и т.д.</description></item><item><title>нг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Вот мы и дожили до того времени, когда лозунг «Зима близко» потерял свою актуальность в России. Зима пришла. С лютыми морозами, убивающими все живое.
Я знаю многих людей, у которых сейчас опускаются руки. Которые думают о несчастной России, управляемой уродами, умеющими только гадить — и своим гражданам и всем соседям. На любую проблему отвечающими бомбардировкой Воронежа. А может быть это место проклято и здесь никогда не получится построить нормальную страну?</description></item><item><title>карма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>&amp;quot;Новая газета&amp;quot; пишет про диктатуру социальных сетей, цифровое Сопротивление и про наш проект Пост-платформ (предыдущие пост раз, два, три, четыре)
Несколько цитат из статьи, которую стоит прочесть целиком:
На наших глазах буквально за несколько лет в Сети выросла цифровая диктатура. Она стремительно укрепляется и по части единомыслия и конформизма в ближайшем будущем грозит затмить собой многие бывшие и существующие тирании. Даже у себя в FB ты должен писать только то, что не вызовет недовольства Неизвестного Тролля или Неведомого Сисадмина.</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Получил много комментариев о том, что русские хотят новой войны с Украиной — вспомните, дескать, как все радовались аннексии Крыма.
Это и правда и неправда одновременно. Почему это правда.
Действительно, многим в 2014 году казалось, что восстановлена историческая справедливость. Точно так же немцы после проигранной радовались аншлюсу с Австрией. Встаем с колен! Как похорошел Берлин при Шпеере! Да черт с этими договорами, но Крым ведь на самом деле наш, да?</description></item><item><title>если завтра война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Читаю многочисленные обсуждения &amp;quot;главного&amp;quot; вопроса — что должна делать Америка, если Путин начнет массированное вторжение в Украину. И понимаю, что главный совершенно другой вопрос — что должна делать Россия, если безумный параноик начнет войну. Настоящая Россия. Нормальная страна. Не путинская.
И понимаю, что одиночных пикетов совершенно недостаточно. Ответ России на путинскую агрессию должен быть страшным. Именно ответа россиян, а не Америки, должен бояться Кремль. Если в стране есть граждане, а не послушные бюджетники и широкие народные массы.</description></item><item><title>прямой эфир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D0%B8%D1%80/</guid><description>Через несколько минут должны запустить телескоп Уэбба. NASA пишет, что чувствительность его такова, что он может уловить тепловой след от полета шмеля на расстоянии от Земли до Луны. Значит, нас ждут новые открытия</description></item><item><title>джаст экономи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%82-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 23:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%82-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Не все знают, что после ПЦР-теста граждане России должны будут сдать РПЦ-тест (платите ли вы церковную десятину, святите ли куличи, целуете ли иконы во время эпидемии и т.д.)</description></item><item><title>а в это время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Космический аппарат НАСА &amp;quot;коснулся&amp;quot; короны Солнца
Телескоп Джеймса Уэбба подняли на стартовую ракету.
В какое потрясающе интересное время мы живем. Если бы не отдельные упыри, продолжающие жить в XIX веке</description></item><item><title>предсказывать довольно сложно. особенно — будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>В сети обсуждают &amp;quot;шок-прогнозы&amp;quot; от датского Saxo Bank на 2022 год:
Планы по отказу от ископаемого топлива будут отложены Высокий уровень инфляции, подгоняемый ростом цен на сырьевые товары из-за нереалистичных сроков перехода к зеленой энергии, вынуждает власти стран отказаться от целей по нормализации климата.
Facebook теряет позиции на рынке на фоне ухода молодежи с платформы Еще в 2012 году 94% тинейджеров имели учетную запись Facebook, а сегодня их в соцсети только 27%.</description></item><item><title>640 кб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/640-%D0%BA%D0%B1/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 11:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/640-%D0%BA%D0%B1/</guid><description>Общались с одним потенциальным инвестором по поводу проекта &amp;quot;Пост-платформ&amp;quot;. И человек выдвинул &amp;quot;неотразимый&amp;quot; аргумент — я рассказал о вашей идее нескольким людям и все в один голос заявили, что это им неинтересно. Vox populi vox Dei.
В чем здесь принципиальная ошибка? Дело даже не в размере выборки, дело в самом методе.
Успех или неудачу революционных технических изменений невозможно оценить с помощью фокус-групп. Как говорил Генри Форд: «Если бы я спрашивал людей, чего они хотят, они бы сказали, что хотят более быстрых лошадей».</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>История про предсказания Распутина взяты из книги его личного секретаря Арона Симановича, которую тот написал в эмиграции в 1921 году. Предсказание звучало так:
&amp;quot;Если же меня убьют бояре и дворяне и они прольют мою кровь, то их руки останутся замаранными моей кровью, и двадцать пять лет они не смогут отмыть свои руки. Они оставят Россию. Братья восстанут против братьев и будут убивать друг друга, и в течение двадцати пяти лет не будет в стране дворянства.</description></item><item><title>лауреаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BB%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BB%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Интересно, что одними из первых номинантов на Нобелевскую премию мира были наши соотечественники Иван Блиох и Федор Мартенс (премию они не получили, хотя Мартенс имел наибольшее число номинаций на премию мира — 24). Они представляли Россию на Гаагской мирной конференции, созванной Николаем II.
В 1898 году Иван Блиох написал фундаментальный труд «Будущая война и её экономические последствия». В нем были использованы методы анализа статистических данных и предпринята попытка спрогнозировать, каков будет характер, длительность и последствия возможной в будущем войны для каждой из стран в нее вовлеченных.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Проблема с падением Facebook вовсе не в том, что Марк Цукерберг стал беднее на шесть миллиардов долларов. И не в том, что в самой компании программисты не смогли попасть на работу. И даже не в том, что миллионы людей по всему свету не смогли отправить свои сообщения через WhatsApp. Проблема в том, как устроен сегодняшний интернет и естественные монополии платформ.
На Facebook завязаны тысячи сайтов, на которых вы зарегистрировались с помощью электронного паспорта фейсбука, который храните… у Цукерберга.</description></item><item><title>святоши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</guid><description>Практически все СМИ пишут о том, что во Франции с 1950 года порядка 216 тысяч детей подверглись сексуальному насилию со стороны священников Римско-католической церкви. Вот ссылка на доклад специальной комиссии, расследовавшей преступления духовенства. По словам главы комиссии Жан-Марка Сове, число пострадавших может достигать 330 тысяч, если учитывать домогательства со стороны мирян, участвующих в работе церкви, например учителей католических школ. По данным расследователей, большинство жертв священников-педофилов — мальчики в возрасте от 10 до 13 лет.</description></item><item><title>батут-менеджмент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Роскосмос опубликовал отчётность за 2020 год. — прибыль по сравнению с 2019 годом снизилась в 42 раза (!!!); — профинансировано 40% поставленных на год задач; — по программе развития космодромов (привет Восточный) выполнено 30% задач; — на зарубежных контрактах убыток 1 млрд. рублей; — финансовые проблемы продлятся минимум до 2023 года.
Падение выручки и доходов объясняется коронавирусом: &amp;quot;незапланированными расходами на оплату нерабочих дней и простоя персонала, расходами на средства индивидуальной защиты и тестирование сотрудников, дезинфекцию&amp;quot;.</description></item><item><title>немужик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В Швеции на детских подгузниках изображают не только мам, но и пап. В 1970-х годах шведы первыми в мире запустили программу равенства и партнерства. Она не про то, что мужики становятся бабами, как любит утверждать криворукая российская пропаганда. Она про право выбора и настоящее равенство. Семья сама решает — кто будет уходить в декретный отпуск. Вполне возможна ситуация, когда женщина зарабатывает больше мужчины. Или при желании оба родителя могут разделить отпуск по уходу за ребенком поровну.</description></item><item><title>скуууул</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</guid><description>Суд над современной системой образования (фактически — оглавление книги &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot;)</description></item><item><title>ввп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Говорят, что Путин очень озабочен тем, как о нем будут писать в учебнике истории. Возможно, ему мнится что-то типа Крымский или Подниматель с колен. Давайте поможем ему в этом (слово должно быть приемлемым для детских книжек — Йухло не подходит). У каждого из царей были свои прозвища — и официальные и неофициальные. У Петра Первого был официальный титул Великий, а неофициальный — Антихрист. Николай I был Палкиным. Николай II – Кровавым.</description></item><item><title>дележ добычи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%87%D0%B8/</guid><description>Давайте поговорим о будущем избирательной системы.
Представим себе идеальную страну, в которой президентские выборы проходят исключительно честно, прозрачно и справедливо. Допустим, что финале кандидат А набирает 51%, а кандидат Б — 49%. Кандидат А становится президентом. Победитель получает все. А почему, собственно? Ничего вас не смущает в этой формуле?
Это же не шапка Мономаха и не золотая медаль, которая только одна. Это власть, которой очень много. Почему мы выбрасываем на помойку мнение практически половины избирателей?</description></item><item><title>а где фанфары?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 15:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%8B/</guid><description>Чтобы избежать вмешательства США в итоги выборов, Центризбирком опубликовал результаты за день до их начала Теперь давайте серьезно поговорим про результаты выборов. Как обычно люди, которые язвительно шутят &amp;quot;ну и чего вы добились своими выборами&amp;quot; вообще ничего не понимают.
Ничего вас не удивляет в происходящем? Где лидер нации со слезами на глазах благодарящий своих избирателей на огромном стадионе? Почему мы не слышим: спасибо, родные мои, мне очень нужна была ваша поддержка и мы победили вместе?</description></item><item><title>до///дь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%BE/%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%BE/%D0%B4%D1%8C/</guid><description>Традиционно к дождю в городе подходили просто — градостроители старались максимально быстро увести водные массы с улиц в дождевую канализацию. Но канализация перестает справляться с дождем. Например, в Москве бывают дожди по 25–30 мм, а иногда льют и тропические дожди по 40–70 мм, тогда как московская канализация рассчитана всего на 19,1 мм. Результат очевиден — потоп. И с большой долей вероятности из-за глобального потепления количество дождей будет увеличиваться.
Коллекторы в Японии А перестройка всей городской канализации стоит огромных денег.</description></item><item><title>крысиный король</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Перед выборами всегда появляются дураки и провокаторы, утверждающие, что все, что нужно режиму — явка и что участие в выборах является легитимацией власти. Хотя совершенно очевидно, что последние остатки легитимности Путин утратил еще в 2008 году. И что все уловки режима по удержанию им власти — это статья 278 УК РФ «Насильственный захват власти или насильственное удержание власти». До двадцати лет лишения свободы. Легитимность Путина ничем не отличается от легитимности Лукашенко.</description></item><item><title>как на сером так чистый, как на белом — рябой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Сходил утром на «Серебряный дождь». Говорили о реформе школьного образования. Небольшое дополнение к эфиру.
У адептов «лучшего в мире советского образования» есть несколько любимых аргументов:
Вот вы все ругаете наше образование, а между тем наши школьники заняли весь пьедестал на международной олимпиаде по математике/программированию/физике и пр. Что здесь не так.
Разумеется, в огромной стране есть множество талантливых педагогов и гениальных детей. Но это исключения из правил. Судить по ним, это примерно как из существования Царскосельского лицея делать вывод, что система церковно-приходских школ прекрасно учит детей — смотрите, ведь Пушкина нам дала российская система образования.</description></item><item><title>запретить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 1865 году в Великобритании был принят «Закон красного флага». Он ограничивал скорость движения автомобилей в городской черте до 2 миль/час (3,2 км/ч). Кроме того закон обязывал иметь в экипаже минимум трех человек: водителя, кочегара, и человека с красным флагом. Сигнальщик с флагом, шел впереди автомобиля на расстоянии 55 метров и оповещал прохожих о приближающейся опасности, размахивая красным флагом. Закон был продавлен в парламенте под самым благочестивым предлогом. Утверждалось, что автомобили разбивают дороги, пугают граждан и их лошадей.</description></item><item><title>после гига будет тера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>В обсуждении скульптуры Урса Фишера «Большая глина № 4» чаще всего с презрением звучит слово «говно». На втором месте по популярности идет упоминание работы Пьеро Мандзони «Дерьмо художника» (Merda d'artista).
Причем многие люди даже не понимают смысла этой прекрасной работы итальянского концептуалиста. А смысл в ней есть и довольно глубокий. Мандзони искренне считал, что если вашу работу хвалят критика, то ваша работа — дерьмо. Потому что почти все критики — трусы и конформисты.</description></item><item><title>во дни сомнений, во дни тягостных раздумий о судьбах моей родины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Есть вещи, которые привычно объединяют по одному признаку, хотя на самом деле они почти диаметрально противоположны.
Например, школьные предметы &amp;quot;Русский язык&amp;quot; и &amp;quot;Литература&amp;quot;. Вроде бы в обоих случаях это про буквы. И учебник есть с таким же названием &amp;quot;Русский язык и литература&amp;quot;. И ведет их, как правило, один и тот же учитель. Хотя на самом деле это абсолютно разные дисциплины, которые требуют от преподавателя совершенно разных качеств.
Русский язык — это про то, как нужно строго соблюдать все правила.</description></item><item><title>никто не знает названия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Непрошенные советы от Kevin Kelly, футуролога, автора книг про будущее технологий и экономику.
• То, что делало вас странным в детстве, может сделать вас великим взрослым — если вы этого не потеряете.
• Если кто-то пытается убедить вас, что это не финансовая пирамида, это финансовая пирамида.
• Наибольшее вознаграждение приносит работа над тем, для чего никто не знает названия. Если возможно, работайте там, где нет слов для обозначения того, что вы делаете.</description></item><item><title>кооператив &amp;#34;лебединое озеро&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2-#34%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%2334/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2-#34%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%2334/</guid><description>Из постановлений ГКЧП
По поручению советского руководства уведомляю, что 19 августа 1991 г. в соответствии с Конституцией и законами СССР в отдельных местах Союза Советских Социалистических Республик сроком на 6 месяцев вводится чрезвычайное положение. На этот период вся полнота власти в стране передается Государственному комитету по чрезвычайному положению в СССР. (Выполнено и перевыполнено и даже не на шесть месяцев. Независимость трех ветвей власти ликвидирована. Парламент превращен в декоративный орган. Вся власть в стране принадлежит кооперативу &amp;quot;Озеро&amp;quot;)</description></item><item><title>диванная геополитика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Сильный сериал ВВС «Однажды в Ираке». О том, как американцы свергли Саддама. Как сначала местные жители радовались концу тирании. Как американцы начали делать одну ошибку за другой, пытаясь навести порядок силой и настраивая против себя местных жителей. Просто учебник по совершенным ошибкам. Очень похоже на фильм «Аватар». От религиозного идиота Буша — мне не в чем себя упрекнуть, то идиотизма военных — мы наведем тут порядок железной рукой. Очевидно, что война — слишком серьезное дело, чтобы доверять ее военным.</description></item><item><title>восточная угроза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Для простого воспроизводства населения суммарный коэффициент рождаемости в стране должен быть около 2,1 ребенка на одну женщину. Многие ожидали, что после отмены правила «один ребёнок в семье» в 2015 году коэффициент рождаемости в Китае (тогда он составлял примерно 1,65) может повыситься. В 2020 году он упал уже до 1,3. Судя по коэффициентам рождаемости у этнических китайцев, живущих в экономически успешных странах и имеющих возможность свободно принимать семейные решения, например, на Тайване (1,07) или в Сингапуре (1,1) падение будет продолжаться.</description></item><item><title>последствия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Юлия Дягилева пишет: 22 июля в Lancet опубликовали результаты исследования о влиянии ковида на интеллект.
Исследование проводилось на базе Имперского колледжа Лондона и Кембриджского университета, вместо теста IQ использовались когнитивные тесты Great British Intelligence Test, потому что они дают более точные результаты.
Выборка 81 337 человек, из них 12 689 переболели ковидом - то есть, вполне репрезентативная выборка.
Результаты, мягко говоря, шокируют.
В зависимости от тяжести течения болезни, у переболевших интеллект необратимо снижается в значениях от 0,23SD (лёгкое течение болезни) до 0,47SD (тяжёлое течение).</description></item><item><title>а город подумал — ученья идут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 17:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>В 2008 году июльские учения российских войск на Северном Кавказе, привели к августовскому вторжению российских воск в Грузию. В 2014 году мартовские учения российских войск у границ Украины плавно перешли в оккупацию Донбасса в апреле.
В Беларусь для подготовки к участию в учении «Запад–2021» начали прибывать российские военнослужащие. Совместное стратегическое учение «Запад–2021» пройдет на полигонах двух стран с 10 по 16 сентября.
Тема предстоящего учения: «Применение группировок войск (сил) в интересах обеспечения военной безопасности Союзного государства».</description></item><item><title>в печать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>В Амстердаме установил первый в мире мост, напечатанный на 3D-принтере.
Конструкция из стали будет служить «живой лабораторией» для оценки надежности подобных технологий строительства
Двенадцатиметровую конструкцию создала голландская компания MX3D, а в тестировании его прочности помогают исследователи из Имперского колледжа Лондона. Они снабдили конструкцию сенсорами, которые фиксируют изменения от пешеходной нагрузки. Собранные данные помогут экспертам проверить, прогибается ли сталь от шагов, а также выяснить, сколько людей проходят по мосту ежедневно — чтобы понимать, когда потребуется ремонт.</description></item><item><title>логические операторы и/или</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8/%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8/%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Кубинцы, протестующие против коммунистов, сменили лозунг со старого «Patria o muerte» (Родина или смерть) на новый — «Patria y vida» (Родина и жизнь).
В отличие от Венесуэлы у Кубы нет кокаина и нефти, на которых держится режим. В отличие от Беларуси у Кубы нет такого соседа, на котором держится режим.
Возможность смены власти на Кубе довольно велика.</description></item><item><title>с понедельника по четверг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</guid><description>В 2019 году Microsoft Japan, японское подразделение американской корпорации, ввело четырехдневную рабочую неделю. В рамках проекта Work-Life Choice Challenge 2300 сотрудников стали работать с понедельника по четверг, а в пятницу, субботу и воскресенье они отдыхали.
Компания затем представила результаты, сравнив их с данными за август 2016—2018 гг., когда таких экспериментов не было. Как оказалось, сотрудники стали реже уходить на больничные, на четверть сократилось количество отгулов, вполовину упало потребление бумаги, снизилось примерно на четверть потребление электричества.</description></item><item><title>ии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Голубая мечта власти — односторонняя прозрачность общества. Это когда власть будет знать о гражданах абсолютно все — где человек работает и отдыхает, сколько он зарабатывает и на что тратит деньги, с кем разговаривает и что читает и т.д.
А собственные данные власть стремится засекретить. Секретится бюджет, имущество, доходы. Все записывается на родственников и подставных лиц. Статистика фальсифицируется, информация шифруется, камеры наблюдения в нужный момент перестают работать. Следователи стучатся, им не открывают дверь и они уходят.</description></item><item><title>из газет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82/</guid><description>В 1980 году советские журналисты и писатели, вынужденные покинуть СССР, выпустили несколько тысяч экземпляров фальшивого номера газеты «Правда» и тайно переправили их в Москву. Газету должны были раскладывать на скамейках, в гостиницах, на стадионах и в других публичных местах в олимпийских городах. Экземпляры конфискованной «Правды» сохранились в архивах КГБ.
Содержание выпуска: РОССИЯ СЛОМИЛА БЕСОВ! В статье говорится о распаде СССР после захвата власти группой военных: РСФСР отделяется и становится независимым государством, а вслед за ним ряд республик провозглашают автономию.</description></item><item><title>депутанизация страны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Одна из основных причин возникновения путинского паханата — отсутствие работы над ошибками. Не было гласного и открытого суда над коммунистической партией. КГБ не было объявлено преступной организацией. Сталинские палачи мирно доживали на государственных дачах. В результате почти вся нынешняя властная когорта — коммунисты.
Путин В.В. — член КПСС с 1975 года. Матвиенко В.И. — член КПСС с 1972 года. Нарышкин С.И. — член КПСС с 1976 года. Медведев Д.А. — член КПСС с 1986 года.</description></item><item><title>нас учили не жить, нас учили умирать стоя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</guid><description>Постоянный пересмотр своих ценностей и убеждений — единственно возможный путь развития. Все, во что вы верите и все, что вы считаете правильным, нужно регулярно проверять на прочность. И оставлять только в том случае, если ваши ценности выдерживают проверку.
Поясню на примере старого девиза: «За Веру, Царя и Отечество». Патриоты говорят: ну ведь наши предки умирали за эти слова! Неужели все было напрасно? Точно также верующие говорят: ну ведь столько поколений наших предков верили в Бога.</description></item><item><title>парламент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Так как власть перекрыла кислород и не допускает до выборов никого, кроме собственных марионеток, есть идея провести параллельные выборы в Парламент. Анонимные, чтобы не ставить ни кого из участников под удар. Когда люди будут голосовать не за человека (его харизму, его биографию, его внешность), а за его программу.
Но сначала хочется провести предварительные итоги. Давайте представим, что в России существует реальная политическая конкуренция.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>22.06</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</guid><description>Завтра будем дискутировать на Стрелке о будущем образования и о том, как цифровая среда меняет процессы воспитания и взросления.
Начало в 20:00 Вход свободный, но лучше зарегистрироваться. Будет прямая трансляция мероприятия на канале института. Место проведения: Берсеневская набережная, 14с5А, Двор Института «Стрелка» (ориентир – Бар «Стрелка»).
Мероприятие проводится на открытом воздухе, с широкой рассадкой и проверкой температуры. Волонтеры будут раздавать маски.</description></item><item><title>цап-царап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</guid><description>Самая идея делать ставку на спецслужбы, которые украдут нужные изобретения (цап-царап), вместо того, чтобы заниматься кооперацией с научным сообществом и развитием собственного научного потенциала — губительна для страны. Она закладывает системное отставание во всех областях науки и техники. Фактически она срезает плодородный слой почвы для страны.
Один талантливый изобретатель и первооткрыватель вытягивает целую область, создает научную школу, воспитывает десятки последователей. Его пример вдохновляет тысячи умных и изобретательных людей. Чекисты же все это убивают.</description></item><item><title>хелп!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума. Я рассказывал вам о нашем новом проекте — о Мире пост-платформ. О том, как может выглядеть интернет после фейсбука и твиттера. Мы очень много сделали за это время. Потом я расскажу об этом подробнее.
А сейчас нам надо принять окончательное решение о названии. Несколько смысловым полей, в которых можно работать: — Цифровой двойник человека (аватар, копия, тень) — Контроль над своими данными — Третий веб (первый — www, второй — платформы, теперь настает третий) — Технологии будущего — Можно придумать не лобовое, но хорошо звучащее название.</description></item><item><title>болт с резьбой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%82-%D1%81-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%82-%D1%81-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Примитивность и бездарность российской политики состоит в том, что в Кремле не знают о самой выигрышной стратегии — стратегии win-win. Кремль думает убогими категориями XIX века: или я украду или у меня цап-царап, или я отожму у них территорию или у меня отожмут, или я трахну или меня отымеют, или я отравлю или меня отравят.
И в результате ничего кроме lose-lose Кремль в долгосрочной перспективе не получит.</description></item><item><title>не надо их жалеть, мой президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>История с отравлением Дмитрия Быкова совпала с принятием Госдумой закона, запрещающего публично отрицать «решающую роль советского народа в разгроме нацистской Германии и гуманитарную миссию СССР при освобождении стран Европы». А до этого в Конституцию были внесены поправки — за традиционную семью и против фальсификации истории.
И некоторые из комментаторов завели свою любимую шарманку: да кому он нужен — этот писака? Да кто из-за бумагомарателя станет напрягаться.
А ведь это все уже было.</description></item><item><title>подача на ракетку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>Суд в Гааге по поводу сбитого малазийского Боинга скоро вынесет приговор. И тут происходит очень плохая вещь — родственники погибших пишут крайне сомнительное письмо Путину. Такое впечатление, что его писали путинские адвокаты:
«Ваше Превосходительство,
мы, ближайшие родственники жертв рейса MH17 Малайзийских авиалиний, стоим здесь &amp;lt;перед посольством РФ в Нидерландах&amp;gt; в преддверии празднования Дня России.
На следующей неделе День России знаменует национальную гордость русского народа за вашу культуру, ваше наследие и достижения.</description></item><item><title>сквозь асфальт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 08:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</guid><description>Из интересной статьи «Что я не знал про образование»
Итак, знакомьтесь, обычная учительница в астраханской гимназии, Ольга Анисимова, которая порвала мне все шаблоны того, что происходит в обычной школе.
Она не учит детей методам решения задачи, она учит их сначала найти саму задачу, потом прикинуть спектр вариантов подхода, а уже потом — как конкретно получить ответ.
Она относится к детям как ко взрослым во многих аспектах.
Она позволяет себе ошибаться, позволяет детям исправлять свои ошибки и аргументировано спорить с ней.</description></item><item><title>третий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Еще один Путин открывает еще один памятник Александру III. Как обычно — с грубыми ошибками. У Александра вместо восьмиконечной звезды на груди — шестиконечная.
Четыре года назад он уже открывал памятник этому же царю. Я тогда написал об этом статью, которая совершенно не устарела. А все предсказания сбылись
Несколько слов о том, почему ВВП приехал на открытие памятника Александру III. Мне кажется, что Александр III Александрович – камертон для Владимира II Владимировича.</description></item><item><title>жернова богов мелют медленно, но очень тонко</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 15:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE/</guid><description>Роману Протасевичу 26 лет. А я хочу напомнить вам про другого молодого человека 26-летнего возраста.
Его звали Мохаммед Буазизи. Он был простым торговцем фруктами. На базаре представительница местной администрации оштрафовала его почти на семь долларов. А потом ударила по лицу и сбросила на землю его товар. Для Мохаммеда это было нестерпимым унижением.
Буазизи обратился за помощью в мэрию, но не был выслушан. Тогда он облил себя бензином и поджёг. Его самосожжение положило начало революции в Тунисе.</description></item><item><title>мы, средневековые мореходы…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Вне всяких сомнений силовики будут еще пачками перехватывать переговоры террористов и врагов державы. И каждый раз они будут мучиться и придумывать с нуля текст перехвата. Предлагаю им помочь и составить идеальную вражескую шифровку. В ней обязательно должны быть следующие тезисы:
Мы, террористы, работаем за деньги (грязные зеленые бумажки), а наши недруги — из огромной любви к Родине. Вождя страны, против которой мы ведем нашу подлую подрывную работу, беззаветно любит весь народ.</description></item><item><title>как обостренье классовой борьбы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</guid><description>«Саюзная дзяржава». Именно это позволяет террористу Лукашенко оставаться у власти. Самое умное, что может сейчас сделать Запад — установить блокаду Беларуси по периметру. Отменить все авиарейсы. Закрыть границы. Отозвать послов. Прервать все отношения. Арестовать счета. Именно так нужно вести себя с террористами. Просто потому, что это только цветочки. Ягодки будут впереди.
Любой диктатор, под которым начинает качаться кресло, увеличивает количество силовиков. Больше силовиков, еще больше, еще! Еще! Еще! Диктатор думает, что так он будет в безопасности.</description></item><item><title>долго ли ждать перемен? если ждать, то долго</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Представьте, что с России спадает нынешний морок глупости, бездарности и импотенции. Стране нужно выходить на ежегодные темпы развития в 8–10%. Необходимо перестать воевать со всем миром, решить все территориальные вопросы, снизить налоги, отменить цензуру, резко уменьшить государственное участие в экономике и пр. Провести реформу судов, экономики, образования, здравоохранения, силовых структур, ФСИН, ЖКХ и т.д.
Для этого нужна команда реформаторов, способных провести реформы (фигуру будущего президента мы обсуждать сейчас не будем).</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Классно-урочной системе образования скоро исполнится 500 лет. Это когда: — все школьники в одно и то же время изучают одну и ту же тему одним и тем же образом; — в школе выделяются две разные группы людей: одни только учат (учителя), другие только учатся (ученики); — определяются общие для всех школьников начало и конец занятий, количество, длительность и время перерывов на отдых; — всех учеников делят по возрасту (как автомобили — по году выпуска) и прочие глупости.</description></item><item><title>назад в будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Художник Кристиан Сартман «Сцена при дворе Кристиана VII». 1873
Слева на диване лежит король Дании и Норвегии Кристиан VII. Считается, что он страдал шизофренией, и заболевание с годами прогрессировало, что не позволяло ему править страной. Все свое время он проводил в кабаках с проститутками. Король растирался льдом и порохом, обжигал своё тело факелами, боксировал со стеной, разбивал о неё голову в кровь. На картине король дразнит попугая, являющегося традиционным символом сладострастия и легкомыслия.</description></item><item><title>можете повторить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Как можно решить проблему с водой в Крыму?
Первый путь — самый умный: Вернуть Крым Украине. В обмен можно добиться любых гарантий для крымчан, судьбой которых якобы так сильно обеспокоен Кремль. Особого статуса. Полностью демилитаризованного полуострова. Сохранение российской базы в Севастополе. Русский язык и русские школы (особо подчеркну, что я считаю все истории о притеснениях русских в украинском Крыму пропагандистским враньем). Заботу о татарах в Крыму… или что еще придет в голову Кремлю.</description></item><item><title>новый уровень</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Впервые увидев зеркало, дикарь сразу поймет, что эта вещь не из его мира. Не из его цивилизации. И если бы к Ньютону попал айпад, он тоже догадался бы, что эта вещь сделана людьми, обогнавшими в своем развитии Англию XVIII века на несколько столетий.
Представьте, что к вам в руки случайно попал некий артефакт. По каким признакам вы догадаетесь, что он сделан цивилизацией, намного обогнавшей нашу?</description></item><item><title>полоумный диктатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Что может завтра произойти в Украине и как это может отразиться на россиянах.
Давайте представим, что Зеленский отдает приказ о восстановлении порядка и закона на территории Украины, временно оккупированной Кремлем. Сразу забудем про миф о шахтерах и трактористах, взявшихся за оружие — без ежедневных поставок из России военных, техники, боеприпасов, горючего, денег война, которая длятся уже дольше, чем Вторая Мировая, давно бы уже закончилась.
ВСУ быстро разгромят вооруженные силы ЛНР и ДНР.</description></item><item><title>гэ бэ льс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</guid><description>Безумные «эксперты» шоу Соловьева всерьез обсуждают (с 1:30:00), что для защиты Донбасса от вторжения войск НАТО неплохо бы произвести ядерный взрыв в пустынных водах Тихого океана — как демонстрацию серьезности намерений России. «А может с этого прямо сейчас и начать», «Да Бог с ней, с Новой Зеландией» и пр.
А другие начинают с ними радостно спорить — да нет, лучше ядерная торпеда «Посейдон», которая вызовет цунами и создаст обширные зоны радиоактивного загрязнения.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Когда появляется новая технология, никто не знает, как именно она будет использоваться в дальнейшем. Считается, что миру нужно несколько десятков лет, чтобы оценить все ее преимущества. Когда было открыто электричество, многие люди не понимали, зачем нужны все эти странные опыты с лейденскими банками и молниями. Министр финансов как-то задал вопрос Фарадею – зачем тратить государственные средства на изучение электричества? Какая от этих опытов может быть польза для государства? На что получил ответ: от новорожденного ребенка тоже сначала нет никакой пользы, но зато потом он может стать налогоплательщиком.</description></item><item><title>комната</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description> Кухня 1800-х годов Компания American Home Shield рассказывает, как менялся дизайн дома и пытается предсказать, как он может выглядеть в будущем
Кухня 2000-х годов Кухня 2100-х годов Столовая 1800-х годов Столовая 2000-х годов Столовая 2100-х годов Гостиная 1800-х годов Гостиная 2000-х годов Гостиная 2100-х годов Спальня 1800-х годов Спальня 2000-х годов Спальня 2100-х годов Ванная комната 1800-х годов Ванная комната 2000-х годов Ванная комната 2100-х годов</description></item><item><title>родина слышит, родина знает</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82/</guid><description>Напомню, что с 1 апреля в России нельзя будет купить компьютер, смартфон или телевизор с поддержкой Smart TV без предустановленных на них российских программ: «Яндекс.Браузер», Поисковая система «Яндекса», «Яндекс.Диск», «Яндекс.Карты», «Почта Mail.ru», ICQ, Голосовой ассистент «Маруся», «Новости Mail.ru», OK Live, «ВКонтакте», «Одноклассники», MirPay (только Android), «Госуслуги», «МойОфис Документы», Kaspersky Internet Security (только Android), Applist.ru, 1 канал, НТВ
Странно, что в списке нет прекрасной поисковой системы «Спутник» и российских айфонов с планшетами (нам же обещали, что их вот-вот запустят в производство).</description></item><item><title>и у каждого будет по два раба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</guid><description>В фантастических книгах о будущем самые большие ляпы — это не мода (самое заметное) и не техника (командир космического корабля задумчиво склонился над перфолентой, которую напечатал кибернетический механизм). Практически всегда фантасты промахиваются в отношениях между людьми. Просто потому, что их нельзя экстраполировать «в лоб» как технологии — еще быстрее или еще умнее. Мы не знаем, что в будущем станет нормой, а что станет осуждаться.
Авторы футуристических картинок были уверены, что детей в школах будущего по прежнему будут бить по голове.</description></item><item><title>и текли куда надо каналы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Журнал Science пишет, что 4 миллиарда лет назад на Марсе было достаточно воды, чтобы покрыть всю планету океаном глубиной от 100 до 1500 метров. И эта вода не могла вся «утечь» с Марса в космос через атмосферу. По разным математическим моделям в коре Марсе осталось от 30 до 99% этой воды.</description></item><item><title>работа излучателей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Очень я не люблю, когда по интернету широко расходятся всякие интервью с «глубинным» народом, когда какой-нибудь подвыпивший мужичок или женщина в бобровой шапке заявляет, что американцы — наши враги, что Навального убить мало, что вот в Союзе хорошо было, что молодежь испорчена, а все зло — от интернета, обколются, мол, своим твиттером…
Что в этом не так? Попробую объяснить.
Такими видео популяризируется весьма сомнительная мысль, что каждый народ достоин своего правителя.</description></item><item><title>заглянем в будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Одновременно с борьбой с нежелательным контентом Кремль усиленно начинает продвигать «желательный» контент. Некоторые читатели жалуются, что в этом журнале совсем нет ничего хорошего про Россию. Пожалуйста — черпайте половником. Именно так и будет выглядеть в ближайшем будущем интернет в России.
Специальные отделы занимаются производством таких прекрасных патриотических материалов. Сохраню для истории.</description></item><item><title>стена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Началась война Путина со свободным интернетом. Роскомнадзор заявил, что принял меры для первичного замедления скорости работы социальной сети Twitter в России на 100 процентах мобильных и 50 процентах стационарных устройств. Причиной этих мер названа «защита российских граждан и принуждение интернет-сервиса к исполнению законодательства на территории Российской Федерации».
Следующим под удар попадет Фейсбук. В атаку бросили Володина: «Решение компании „Фейсбук“ нарушает основополагающие права и свободы граждан, право на распространение и получение информации.</description></item><item><title>и о диаволе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Ближайшее будущее РПЦ — реформация или раскол. В нынешнем состоянии церковь в России совершенно нежизнеспособна и как только кормящая титька государства будет вытащена из её рта, вся эта колоссальная и очень прожорливая конструкция с треском завалится на бок.</description></item><item><title>пропагандистские фантомы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Еще немного про государственную пропаганду на примере журнала «Крокодил». Основные тезисы предвоенных номеров полностью совпадают с усилиями сегодняшних кремлевских пропагандистов.
Тезис №1: Мы — самые сильные. Сегодня это всякие вундервафли. 28 махов. Ракеты, летящие на Флориду, регулярная военизированная массовка на Красной площади, не смешите наши Искандеры, бомбардировки в Сирии и пр.
Тезис №2: Наш враг — жалок, плюгав и смешон. Да что там ваша загнивающая гейропа, одни слабаки, женоподобный Запад измучен феминизмом, мигранты его доканают и пр.</description></item><item><title>орда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Любимое вранье Кремля по поводу Крыма — это Майдан во всем виноват! Как посмели протестующие скинуть законно избранного президента и погрузить в страну в пучину хаоса! А Россия просто спасла крымчан от бесчинствующих бандеровцев, ненавидящих русских и запрещающих русский язык. Распятый мальчик не даст соврать.
Иногда эту версию раскрашивают всякими психологическими подробностями — Путин обиделся, что никто не приехал на Олимпиаду (а он так хотел понравиться Западу — Ходорковского выпустил).</description></item><item><title>отметины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Когда морок чекистской власти спадет, нужно будет навести порядок и в системе государственных наград. Лишить орденов, медалей и льгот всех, воевавших с Украиной. Всех профессиональных убийц. Всех пропагандистов. Всех омоновцев, избивавших людей. Всех фсиновцев, пытавших людей. Всех детей чиновников и пр. Собственно, это не знаки отличия, а каинова печать. Нужно будет отделить козлищ от агнцев и оставить награды только достойным. Это резко повысит статус справедливо награжденных.
И я бы резко сократил количество этих бронзулеток.</description></item><item><title>норма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Tony Vaccaro &amp;#34;White Death&amp;#34;, Belgium 1945 В комментариях к посту про культ войны многие читатели писали, что война изначально заложена в человеческой природе. Тысячи лет, дескать, воевали и дальше будем.
Как только вы слышите рассуждения про изначальную заложенность чего-либо, сложнее простейших рефлексов, в человеческую природу, знайте, что в 9 случаях из 10 дальше последует какая-то глупость. Никто ничего туда не закладывал.
Нет там ни войны, ни расизма, ни религии. Человек — невероятно пластичное существо и практически всегда присоединяется к большинству.</description></item><item><title>а нас-то за что?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</guid><description>После Второй Мировой войны в Нюрнберге судили не только нацистских главарей. Прошел и специальный процесс над нацистскими судьями
После вынесения приговора один из гитлеровских судей закричал: «Но я же не знал, что дело дойдет до этого!»
На что судья ему ответил: «Господин судья, дело дошло до этого, когда вы в первый раз вынесли приговор невиновному человеку»</description></item><item><title>больше никогда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Памятник Дзержинскому может выглядеть как памятник Стресснеру.
Повторю свой прошлогодний пост о памятнике.
Памятник диктатуре Альфредо Стресснера, который с 1954 по 1989 годы восемь раз «переизбирался» президентом Республики Парагвай. Парагвайцы его статую разбили, придавили бетонным блоком, для верности стянули арматурами и сделали надпись «Больше никогда!»
Альфредо Стресснер был генералом парагвайской армии. В результате военного переворота стал президентом Парагвая. Восемь раз «переизбирался» на несвободных выборах. Гражданские права и в особенности политические свободы парагвайцев были жёстко ограничены.</description></item><item><title>по совести</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Несколько слов про Amnesty International, лишившую Навального статуса узника совести. С одной стороны эта организация считает узником совести всякого, кто лишён свободы из-за своих политических, религиозных или иных убеждений, принадлежности к определенной расе, национальности, происхождения, материального положения, сексуальной ориентации и гендерной идентичности или по другим признакам. Нет никаких сомнений в том, что Алексей Навальный полностью попадает под это определение.
С другой стороны у Amnesty International есть еще один обязательный критерий — неприменение насилия и отсутствие призывов к насилию или возбуждению ненависти.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Месяц назад я рассказывал о нашем новом проекте «цифрового двойника» человека. О том, как может выглядеть интернет после фейсбука и твиттера, когда мир перейдет на Пост-Платформы. Об интернете будущего, в котором вся информация о вас будет храниться у вас, а все платформы будут приходить за нею к вам, превращаясь в «пост-браузеры».
Собственно, любому неглупому человек свойственно сомневаться — а не фигней ли я занимаюсь, а может, это провальная идея? Именно этим думающий человек и отличается от идиотов, которые всегда совершенно уверены в собственной правоте.</description></item><item><title>и в руке его горит маленький фонарик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B8-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B8-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Читаю разочарованные комментарии в сети: акция с фонариками провалилась, народу было совсем мало, у нас во дворе никто не вышел, задумка была неудачной и пр.
Это не совсем так. Во-первых, фонарики высветили идиотизм власти еще до начала акции. Реакцию официальной пропаганды можно назвать одним словом — истерика. Страшилки про измену Родине, вражеские бомбардировщики и аресты за фонарики показывают, как сильно власть боится организованного протеста.
Во-вторых из того, что одна акция «не взлетела» не надо делать вывод, что следущая акция не нужна.</description></item><item><title>три великих лысых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</guid><description>Многим кажется, что Россия движется по белорусскому сценарию. Хотя развитие событий все сильнее напоминает Югославию. Москва выкачивает из страны все деньги и тратит их на всякие глупости — войны, геополитические игры, дворцы, кокаин, челядь и гимнасток. Проблемы не решаются, а загоняются вглубь. Население быстро нищает. Начинают действовать центробежные силы: Чечня, Дагестан, Татарстан, Калининград, Приморье, Карелия — ОМОНа на всех не хватит, да и обоссытся ОМОН в Чечне. Власть еще сильнее попробует завинтить гайки и сорвет резьбу.</description></item><item><title>шутка дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 14:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Путин обиделся, что на суд к Навальному приехали послы множества стран. Послы сказали, чтобы он не расстраивался, так как и к нему на суд они тоже обязательно приедут.</description></item><item><title>мелкотравчатое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Получил письмо с вопросом: Зачем вы все устроили травлю Слепакову и Явлинскому — почему вы им отказываете в праве на собственное мнение? Что же вы за либералы такие? А как же знаменитое: «Я не согласен ни с одним словом, которое вы говорите, но готов умереть за ваше право это говорить». И не боитесь ли вы, что придя к власти Навальный станет новым Путиным?
Травля — это не когда человеку говорят, что он дурак или подонок.</description></item><item><title>мозговой штурм, часть 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Нет, всех отравить не получится. Долго ли нам ждать перемен? Если ждать, то долго.
Пункт IV. Что конкретно можно сделать?
Порядок бьет класс. Самое главное — это организованная смена власти. Единый сайт Сопротивления. Единый телеграм-канал, на который подписаны все, выступающие за перемены.
Создание параллельных государственных структур. Прежде всего — правительства Сопротивления, независимых профсоюзов и СМИ. Публикация серьезной программы экономических и политических реформ. Люди должны знать, какие конкретные действия будет предпринимать новая власть.</description></item><item><title>как может выглядеть мир после фейсбука и твиттера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Работаем сейчас над проектом «цифрового двойника» человека. Над системой, которая позволит все ваши данные хранить у вас, а не на десятках самых разных сайтов и социальных сетей. Например, сегодня вы ищете работу, или продаете машину, или пишете пост в фейсбуке. Для поиска работы (или подработки) или для продажи машины вы размещаете объявление на нескольких сайтах — на каждом из котором вам надо сначала зарегистрироваться (и не забыть пароль), а потом не забыть удалить объявление, когда автомобиль будет продан.</description></item><item><title>без начальников, переработок и KPI</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</guid><description>Из статьи Анна Копырневой «Менеджмент будущего. Без начальников, переработок и KPI»
Нанимай людей сильнее себя, сам решай, над чем работать, отдыхай за счёт компании, работай без начальника — и другие удивительные принципы компания Valve опубликовала в своем руководстве для новых сотрудников.
Valve Corporation — американская компания-разработчик компьютерных игр. Автор хитов Conter-Strike, Left for Dead, Dota 2, создатель магазина игр Steam и очков виртуальной реальности Steam Index. В 2017 Forbes подсчитал, что основатель Valve Гэйб Ньюэлл с состоянием в $4,1 млрд.</description></item><item><title>и о дизайне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 14:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Предложите ваш вариант символа «Иностранного агента». Например: бубновый туз, статья 58-3, знак доллара, печеньки, очки, мишень…
Какой образ нужно будет ставить на аватар или пришивать на бушлат? Вам слово</description></item><item><title>давайте поговорим про стратегию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Михаил Ковальчук, член-корреспондент РАН, президент Курчатовского института, полный кавалер ордена «За заслуги перед Отечеством»: «Интернет — это цифровой ГУЛАГ, война против России, рубильник вырубил и отрезал головы, любая цветная революция — использование когнитивных технологий для управления массовым сознанием, раздать всем айфоны и повесить спутник, выведение служебного человека, два брата Даллеса на деньги Рокфеллера, массовая вакцинация, чтобы прийти к мировому правительству, необходимо изгнать из сознания людей привязанность к семейным традициям, национальный патриотизм и религиозные догмы…»</description></item><item><title>лайк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BA/</guid><description>Никогда я не доверял инсайдерам — людям, сообщающим сенсационные новости после того, как они пили водку с Песковым или парились в бане с Жириновским. Не только потому, что иметь таких «друзей» — омерзительно. Но и потому, что инсайдеров очень легко обмануть или использовать, как сливной бачок.
Гораздо надежнее и точнее выводы, сделанные на основе открытой информации или на анализе больших данных. Еще в 1947 году аналитик ЦРУ Шерман Кент говорил, что политики получают из открытых источников до 80 процентов информации, необходимой им для принятия решений в мирное время.</description></item><item><title>зеркало</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Эмпатия
1. Суть проблемы
Из диалога со Стивеном Фраем:
«Представьте, что вы подходите к вратам рая, и там вас встречает Господь. Что вы ему скажете? — Я думаю, я бы сказал: «Рак костей у детей? Это как вообще? Как тебе не стыдно? Как ты смел создать мир, где есть такие страдания, в которых мы не виноваты? Это неправильно! Это чистое, чистейшее зло.</description></item><item><title>быстродействие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Bloomberg пишет со ссылкой на Science:
Китайские ученые построили квантовый компьютер, способный производить вычисления почти в 100 трлн раз быстрее самого быстрого в мире суперкомпьютера</description></item><item><title>ценности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Система ценностей
1. Суть проблемы
Сначала небольшая предыстория. Возможно, вы не знаете, что такое GPT-3. Между тем, эта технология может сделать безработными и всех людей, зарабатывающих себе на жизнь своим умом. По заявлению разработчиков GPT-3 может быть использована для решения «любых задач на английском языке». По сравнению с GPT-2 количество используемых параметров увеличилось более чем в 100 раз: с 1,5 до 175 млрд.</description></item><item><title>подрыв устоев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D1%8B%D0%B2-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D1%8B%D0%B2-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5%D0%B2/</guid><description>К вопросу о том, что станет с экономикой после полного отказа от самой массовой профессии — профессии водителя.
В середине XIX века бурлацким промыслом в России занимались до 650 тысяч человек. Только на одной Волге насчитывалось около 100 тысяч бурлаков. Бурлаки вкладывали огромные деньги в экономику Поволжья. Из бурлаков часто выходили лучшие капитаны речных судов и лоцманы. Самые толковые из них могли становиться старостами и почетными горожанами. Целые города существовали только за счет наличия бурлацких артелей.</description></item><item><title>художник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%85%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Художники
Суть проблемы Хранилища всех крупных музеев давно переполнены. Лондонский Тейт показывает своим гостям только 20% от всех экспонатов. Третьяковская галерея выставляет лишь 10%, а музей Гуггенхайма – менее 3%. Например, нью-йоркскому Музею современного искусства принадлежит 1,221 работа Пабло Пикассо, а в постоянной экспозиции вывешены лишь 24 из них.
Но даже то, что выставлено в музеях, люди практически не знают.</description></item><item><title>зеленая дверь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 13:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>Представьте, что вы в одиночестве собираете грибы в осеннем лесу. Внезапно в чистом воздухе перед вами появляется зеленая дверь и приятный женский голос обращается к вам по имени и говорит, что у вас есть возможность открыть дверь в другой мир. Но вам дается всего одна попытка — через минуту дверь навсегда исчезнет.
И рядом с дверью возникает панель с тремя разноцветными проводами типа «тюльпан», которые надо воткнуть в три отверстия тех же цветов.</description></item><item><title>динамика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В посте про предысторию крестовых походов я писал о том, что «сегодня мы наблюдаем стремительный закат религии. Это её агония. В крови и судорогах». После этого на меня обрушился шквал критики — а как же религиозный экстремизм, а как же запрет на аборты в Польше и пр.
Это просто попытка хоть какой-то ответной реакции консерваторов на изменения мира. Эти попытки только отталкивают верующих от института религии.
Уважаемая Екатерина Шульман цитирует статью Рональда Инглхарта о всемирном упадке религиозности: религиозность снижается во всех странах, кроме Индии, Болгарии, Молдовы, совсем чуть-чуть России и почему-то Новой Зеландии.</description></item><item><title>домик кума тыквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA-%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D1%82%D1%8B%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA-%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D1%82%D1%8B%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>Поля самообслуживания в Германии. Это гораздо дешевле для покупателей — нет никаких посредников, не надо платить за логистику. Нет охраны, камер и кассиров — все на доверии. Выбрал свежий товар прямо с грядки и опустил деньги в кассу.
Результат:
не было никаких краж и люди оставляли даже больше денег, чем просили продавцы.
p.s. Убедительная просьба: не пишите, пожалуйста, про менталитет честных немцев. И про то, что у нас бы все украли.</description></item><item><title>ддд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B4%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B4%D0%B4/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Дураки и дороги
Суть проблемы В Древнем Китае по середине дороги никто не имел права ездить — она предназначалась только для императора. Вы будете смеяться, но в XXI веке в России все еще хуже, чем в Древнем Китае. В ней не только существует дорога для ПРОЕЗДА императора слева от водителя, но и дорога для СТОЯНИЯ справа от него. Сейчас поясню.</description></item><item><title>прекрасное далеко не будь ко мне жестоко</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C-%D0%BA%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C-%D0%BA%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE/</guid><description>Советские дети пишут о будущем. 1937 год</description></item><item><title>кпд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BF%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 21:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BF%D0%B4/</guid><description>Тема обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Архитектура будущего
Суть проблемы У нашей архитектуры крайне низкий КПД. На первом месте тут идут церкви. 95% всего времени эти здания стоят практически пустыми. Много людей собирается в церкви только по большим праздникам. Пустыми стоят стадионы и театры — они заполняются только по вечерам. Наши школы, построенные, как нечто среднее между тюрьмой и фабрикой, тоже в основном наполняются людьми только с восьми утра до двух-трех часов дня.</description></item><item><title>shoulder of pork and ham</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/shoulder-of-pork-and-ham/</link><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/shoulder-of-pork-and-ham/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели»: Спам.
Суть проблемы На каждого человека обрушиваются мегатонны спама. Чтобы выяснить эффективность спама, был проведен эксперимент. При помощи анонимных прокси-серверов, было использовано около 80.000 компьютеров для распространения нескольких сот миллионов электронных сообщений с предложением покупки медикаментов. Через месяц из 350 миллионов разосланных спам-писем, на рекламу откликнулось 28 человек (0.00000008%). То есть, чтобы продать ОДНУ порцию виагры, продавцы готовы загадить почтовые ящики 12,5 МИЛЛИОНАМ человек.</description></item><item><title>вице</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 15:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B5/</guid><description>В России отсутствуют нормально работающие политические институты. Парламентские партии — карикатура на политику. Выборы — карикатура на выборы. Пресс-конференция с президентом — карикатура на настоящую пресс-конференцию. Представить себе ситуацию, в которой действующий президент уклонился бы от дебатов с претендентом на президентский пост, просто невозможно.
И многие россияне не понимают, насколько важна в реальной политике фигура вице-президента. Это и шанс привлечь новых избирателей и очень большой риск. На эту тему есть хороший фильм 2012 года Game Change (Игра изменилась) о Саре Пэйлин — кандидате в вице-президенты Джона Маккейна.</description></item><item><title>шум, пробки и постоянный бардак</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%88%D1%83%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%88%D1%83%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BA/</guid><description>Тема обсуждения на Бусти: Город
Суть проблемы Наши города развивались практически так же, как сейчас развиваются операционные системы. Сначала был маленький MS-DOS, потом на него надстраивалась Windows. Количество ошибок и заплаток в системе было огромно. За ней постоянно тянулся хвост совместимости. Потом совершалась попытка перехода на новую систему, которая работал еще хуже. Все время шла битва за ресурс компьютера, которого все время не хватало. Казалось бы, мощность компьютера возросла неимоверно, но проблемы не исчезали, а переходили на новый уровень.</description></item><item><title>генеративное искусство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 19:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Художник Рефик Анадол использует нейросеть, которая обучается на классических произведениях и генерирует бесконечное множество собственных вариаций. Качество такого искусства будет очень быстро расти.
И скоро люди окажутся в такой ситуации, что они смогут получать любое количество шедевров нажатием одной кнопки.
видео</description></item><item><title>над небом голубым</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D1%8B%D0%BC/</guid><description>После каждого теракта исламистов обязательно появляются комментарии с упоминанием о крестовых походах. Дескать, вот вам и ответочка прилетела. Мол все справедливо. Я просто хочу напомнить предысторию Первого крестового похода.
632 г. — смерть пророка Мухаммада — официально ислам вступил в силу. 635 г. — мусульмане захватывают Дамаск; 638 г. — мусульмане захватывают Иерусалим; 645 г. — захватили и разграбили античную Александрию; 649 г. — захвачен о. Кипр;. 673 г. — попытка осады и захвата христианского Константинополя; 693 г.</description></item><item><title>величайшее изобретение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 22:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B0%D0%B9%D1%88%D0%B5%D0%B5-%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Стивен Хокинг в интервью 2014 года:
«Все эти достижения меркнут на фоне того, что нас ждет в ближайшие десятилетия. Успешное создание искусственного интеллекта станет самым большим событием в истории человечества. К сожалению, оно может оказаться и последним»</description></item><item><title>выстрел себе в ногу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83/</guid><description>Некоторые люди воспринимают террористические акции исламистов во Франции, запрет католиками абортов в Польше, программу «Храм в шаговой доступности» в России и пр. как ренессанс религии. На самом деле это её агония.
Все так плохо, что на улицу вышли даже интроверты Каждая отрезанная голова или принятый средневековый закон — это не признак силы, это выстрел себе в ногу. Подавляющее большинство верующих — совершенно нормальные люди. Насилие, глупость и жестокость им отвратительны.</description></item><item><title>даешь сложность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 01 Nov 2020 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Хотя я считаю любую войну преступлением, в конфликте между Арменией и Азербайджаном мои симпатии находятся скорее на стороне Армении. Но не потому, что армяне принадлежат к христианской цивилизации, а азербайджанцы — к исламской. Для меня любая религия — это глупость и отдаление от настоящей цивилизации и я не вижу смысла спорить о том, что лучше: 2х2=18 или 2х2=-9. А вы неверным головы отрезаете. А ваши священники детей насилуют. А у вас концепция джихада.</description></item><item><title>долетайте до самого солнца и домой возвращайтесь скорей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%B9/</guid><description>А помните, Путин обещал в 2019 году новые экспедиции на Марс и на Луну? Я телевизор совсем не смотрю, хотел уточнить у вас — наверное, долетели уже?</description></item><item><title>с пеной у рта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%83-%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%83-%D1%80%D1%82%D0%B0/</guid><description>Тема четверга на Бусти: Религиозный экстремизм
Исламский религиозный фанатик отрезал голову учителю за рассказ о карикатуре на Пророка. В Польше католики запретили делать аборт даже по медицинским показаниям. Православные ворвались на выставку и разгромили её. Девушкам дали два года за танец в церкви. Еврейский ортодокс убил девочку за участие в «параде гордости». Главный раввин России говорит, что сам бы он гомосексуалистов не вешал бы, «но тех, кто вешает, поддержал бы».</description></item><item><title>результаты опроса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0/</guid><description>70% украинцев поддержали легализацию медицинской марихуаны (РБК).
Хочу напомнить про человека, который запретил коноплю в США. Это был Гарри Джейкоб Анслингер. Он возглавил новообразованное Федеральное бюро по наркотикам и публиковал статьи типа «Марихуана — убийца молодёжи». Анслингер объявил марихуану «оружием коммунистов, ослабляющим дух американской нации».
Он ополчился на джазовых музыкантов, «сходящих с ума от марихуаны». Он назвал джазменов «воняющими от нечистот». Его агенты докладывали: «многие джазмены под влиянием марихуаны думают, что они играют великолепно, хотя на самом деле они играют ужасно».</description></item><item><title>смерть и налоги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Тема понедельника на Бусти: Будущее налоговой системы
1. Суть проблемы Среднестатистический россиянин даже не представляет себе, как много налогов он платит на самом деле. Кроме федеральных налогов и сборов есть еще региональные и местные налоги. Но помимо открытых налогов (всевозможные акцизы на бензин, алкоголь, сигареты, 20% НДС, НДФЛ, таможенные пошлины и т.д.) есть еще и множество скрытых налогов. Колоссальный коррупционный налог, инфляционный налог, налог на РПЦ, налог на братских диктаторов, налог на всевозможные войны.</description></item><item><title>учеба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Новая школа в Иркутске</description></item><item><title>ветераны сс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D1%81%D1%81/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения в сообществе «Пора сойти с карусели» — идеальная социальная сеть будущего.
Суть проблемы Социальные сети пришли в нашу жизнь навсегда. Это очень удобный инструмент, хотя сами социальные сети еще очень далеки от идеала. Возьмем для примера Фейсбук. Это одна из худших социальных сетей в мире, успех которой подтверждает печальное эмпирическое правило «всегда побеждает посредственность». Фейсбук плох практически всем. У него убогий интерфейс, отстойный дизайн и бездарный функционал.</description></item><item><title>забыть про отрицательную селекцию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 21:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Тема сегодняшнего обсуждения на канале «Пора сойти с карусели» — отбор политиков.
1. Суть проблемы Во время выборов мы постоянно покупаем кота в мешке. Президентами становятся совершенно случайные люди — директор дома Дружбы СССР-ГДР, замполит, комик, врач, юрист, человек, воровавший шапки и т.д. Мы доверяем судьбу страны людям, которые совершенно не готовы к такой серьезной ноше.
Когда в стране демократические институты успешно работают сотни лет, система вполне может выдержать попадание в нее случайного человека.</description></item><item><title>ветераны будущих войн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD/</link><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD/</guid><description>В 1935 году ветераны Первой мировой потребовали от Конгресса США выплатить им их пенсии за десять лет вперед. Это должно было помочь им пережить тяжелые времена Великой депрессии.
Тогда студент Принстона Льюис Горин вместе со своими друзьями организовал союз Ветеранов БУДУЩИХ войн (VFW).
Поскольку страна неизбежно будет вовлечена в войну в течение следующих тридцати лет и большинство мужчин призывного возраста отправятся на эту войну, то будет справедливо выплатить их компенсацию прямо сейчас, пока они еще могут ею воспользоваться.</description></item><item><title>но в памяти моей такая скрыта мощь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</guid><description>Суть проблемы В обществе происходит стремительный нравственный прогресс и сегодня люди отказываются мириться с тем, что они терпели еще вчера. Начинается массовый снос исторических памятников. Поясню на примере Колумба — казалось бы, великий первооткрыватель целого континента. Он же не виноват в геноциде индейцев, который был ПОСЛЕ него. Колумба незаслуженно оклеветали. Действительно, существует такое понятие — черная легенда. Когда речь идет о зверствах колонизаторов, всегда нужно смотреть на имя автора.</description></item><item><title>марсианские хроники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Помните, как в 2018 году Илон Маск с помощью ракеты Falcon Heavy отправил в космос Tesla Roadster? Так вот, сейчас этот автомобиль пролетает мимо Марса.
Ожидается, что родстер будет летать вокруг Солнца по слегка смещенной от центра траектории, которая попеременно пересекает орбиты Земли и Марса – в течение десятков миллионов лет.
p.s. Вспоминается старый анекдот: В центре Лондона прошел праздник Coca-Cola: было разыграно 100 автомобилей, в небе кружили 500 самолетов с надписью Coca-Cola, было запущено 100 000 фейерверков, а вечером состоялся грандиозный концерт, на котором выступали Плачидо Доминго, Хосе Каррерас и Лучано Паваротти.</description></item><item><title>справедливость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 18:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Крупнейшие музеи Нидерландов заявили о готовности исправить «историческую несправедливость» и вернуть экспонаты, вывезенных из колоний, на их историческую родину. Такое предложение выдвинул Совет по культуре страны. Теперь инициативу поддержали Рейксмузеум и Тропический музей в Амстердаме, известные обширными коллекциями.
Как пишет The Guardian, речь идёт примерно о 100 тысячах артефактов, которые были «недобровольно» отданы другими странами. Среди прочего в список входит алмаз в 70 карат, который когда-то принадлежал индонезийскому султану Банджармасину.</description></item><item><title>пора сойти с карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Довольно скоро морок с России спадет и страна вернется в семью цивилизованных народов, а о сегодняшних временах люди будут вспоминать с ужасом и отвращением. И первые шаги новой власти будут очевидны – мир с соседними странами, отмена цензуры, санация права, снижение налогов, уменьшение бюрократического пресса, независимость трех ветвей власти, прозрачность бюджета, люстрация, открытый суд над сегодняшней властью, объявление ФСБ преступной организацией и ее роспуск, отказ от поддержки людоедских режимов, реформа системы образования, реформа пенитенциарной системы, отмена палочной системы в полиции и т.</description></item><item><title>основа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Если мы будем строить поселения на Марсе, то основным строительным материалом для этого будет марсианская почва – реголит. Больше на поверхности Марса почти ничего нет. Интересные результаты у ученых из Университета Центральной Флориды (UCF). Они работают с земными аналогами марсианского реголита и при небольшом добавлении в него воды, уксусной кислоты и хитина, получают из него строительный материал.
via</description></item><item><title>сигнал? есть сигнал!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 08:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B8%D0%B3%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Восхищен тем, с какой скоростью развивается нейроинтерфейс. Это «широкополосная» связь мозга с компьютером. Маск считает, что с его помощью каждый человек сможет увеличить потенциал своего мозга и достичь настоящего «симбиоза с искусственным интеллектом».
Над этой проблемой работает не только Маск. Facebook еще в 2017 году объявил о начале работы над устройством, которое поможет людям печатать текст с помощью мысли. Разработкой нейроинтерфейсов занимаются ученые по всему миру, от Германии до Японии.</description></item><item><title>про время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Когда дети рождаются, они еще не знают, в каком времени они будут жить. И из них можно вылепить что угодно.
Поразительно, что сегодня с нами в одном пространстве обитают просто средневековые люди, люди, которые верят в прекрасный Советский Союз, люди вчерашнего дня – пробивные и напористые менеджеры среднего звена. И какие-то потрясающие люди из XXII века, которых непонятным взрывом занесло в наше вонючее путинское болото. Волонтеры, спасатели, врачи, гуманисты, визионеры.</description></item><item><title>прозрачность работает в обе стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 18:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%B1%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Силовики, вас всех найдут. Маски вам не помогут
Программист Андрей Максимов написал программу с использованием авторских алгоритмов нейросети, которая, используя изображение лишь частично прикрытого лица человека, ищет в интернете, в том числе и в кэше удалённых изображений или страниц, конкретного человека, с высокой точностью восстанавливает его лицо полностью.
Живе Беларусь!
upd Разработчик признался, что технология пока не готова Прошу прощения за непреднамеренную дезинформацию</description></item><item><title>кушай тюрю, Яша, молочка-то нет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B9-%D1%82%D1%8E%D1%80%D1%8E-%D1%8F%D1%88%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B9-%D1%82%D1%8E%D1%80%D1%8E-%D1%8F%D1%88%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</guid><description>К предыдущему. Добавлю, что летние трехмесячные каникулы школьников являются сегодня глупостью и пережитком сельскохозяйственного цикла, когда детские руки летом нужны были в поле.
Дети забывают практически все и первые недели после каникул уходят на раскачку. Учить нужно так, чтобы учеба не была тяжелой повинностью, от которой нужно долго приходить в себя.</description></item><item><title>как тебе такое, Ольга Васильева?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B0/</guid><description>7 принципов школы будущего Илона Маска: 1. Система оценок неэффективна «В моей школе нет оценок. Они формируют у детей искаженную систему ценностей», — утверждает Маск. Зато в школе Ad Astra есть своя валюта — «астры». Их получают не за правильное решение задачи, а за реализацию своих идей. Кто-то делает сайты, кто-то печет пирожки. Каждый имеет возможность сделать что-то и узнать, насколько это ценно. Так дети заранее учатся рыночным отношениям на практике.</description></item><item><title>каналы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Босфор является одним из самых загруженных проливов в мире. В нем 13 крутых поворотов, сильные течения и очень интенсивное движение. В Босфоре много раз происходили серьезные кораблекрушения с разливом нефти и человеческими жертвами. Выстраиваются большие очереди и иногда корабли ждут разрешение на проход через пролив по несколько дней.
В 1934 году пролив пересекло в год около 4500 судов. К 2017 году это число увеличилось почти в 12 раз – до 53000.</description></item><item><title>светлое б.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%B5-%D0%B1./</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%B5-%D0%B1./</guid><description>Из серии книг «Дети в тюрьме». Выпуск 11. Город будущего с тюрьмой и без тюрьмы.
Подростки из воспитательных колоний в Можайске и Новом Осколе мечтают о том, какая будет тюрьма в будущем.</description></item><item><title>календарь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C/</guid><description>Европарламент заявил, что с 5 ноября 2020 года Александр Лукашенко больше не будет восприниматься как глава государства Беларусь. В этот день истекает срок его полномочий.
Добавлю, что дети Лукашенко уже переехали в Москву. Беги, Саша, беги</description></item><item><title>книга песка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Станислав Лем, «Возвращение со звёзд», 1961 год.</description></item><item><title>орден не нужен, достаточно и медали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Серьезной претензией к Нобелевской премии по литературе является тот факт, что эта премия часто становится «премией-убийцей» – после нее, как правило, автор уже не создает ничего действительно выдающегося. Вершина достигнута, можно почивать на лаврах. Да и провал для нобелевского лауреата будет оглушительным – лучше не рисковать.
Но у Нобелевской премии может быть и второе предназначение – она может стать охранной грамотой. Возможно, советская власть, которая очень любила убивать &amp;quot;пррррредателей&amp;quot;, не стала травить Солженицина и Сахарова именно из-за их статуса нобелевских лауреатов.</description></item><item><title>а чо, так можно было?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B0-%D1%87%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 11:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B0-%D1%87%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Ангела Меркель вчера рассказала о трех важнейших задачах, стоящих перед её страной. Это не нанотехнологии, не добыча полезных ископаемых, не вставание с колен, не преодоление крупнейшей геополитической катастрофы ХХ века. Это не «сделать так, чтобы нас все боялись», не смена неугодных правительств в соседних странах и не Германия в границах 1942 года.
Все гораздо сложнее. Вот эти три задачи:
Обеспечение всех детей хорошим образованием. Поддержка бизнеса, как фундамента благополучия всех жителей страны.</description></item><item><title>на опережение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Есть несколько вечных анекдотов, в которых меняются только имена героев. С нетерпением жду появления в сети нового/старого анекдота:
— Аляксандр Рыгоравіч, уже улетаете? А присесть на дорожку?</description></item><item><title>страж-птица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6-%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6-%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>DARPA (Defense Advanced Research Project Agency) провела соревнования между настоящими боевыми летчиками и ИИ. В виртуальном бою искусственный интеллект разгромил «мешки с костями» всухую. 5:0
И это при том, что ИИ не дали использовать информацию, полученную в предыдущих сражениях с живыми пилотами, отключили систему обнаружения и ограничили вооружение самолета ИИ только носовой пушкой.
И ведь это только начало.
via via</description></item><item><title>за нашу и вашу свободу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Будущее всегда вытекает из настоящего. Будущему просто неоткуда больше расти. Сценарий неизбежных будущих протестов в России пишется сегодня в Беларуси.
Если Лукашенко, (не дай Бог, конечно), усидит на штыках, то протесты в России будут подавляться с такой же жестокостью — ага, это работает! Калечьте всех! И московские изоляторы тоже будут заполнены искалеченными людьми. А если Лукашенко проиграет, что силовики в Москве десять раз подумают прежде, чем отдать приказ об избиении.</description></item><item><title>болото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description>Десятки ботов приходят с одинаковыми комментариями — ой, бяда, бяда, совсем пропадет Беларусь без Лукашеску. По миру пойдут белорусы и будут конкурировать с украинцами за право мыть сортиры в Польше (цитирую дословно).
Если следовать этой логике, то не надо было отменять крепостное право в России. Ведь тысячи помещиков и сотни тысяч крестьян стали жить хуже после 1861 года. «Порвалась цепь великая, порвалась и ударила: одним концом по барину, другим по мужику!</description></item><item><title>второй костыль режима</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 08:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%BB%D1%8C-%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Я писал о том, что сражения надо выигрывать еще до их начала. И что надо было начинать работать с силовиками до выборов — не дать им совершить преступление (кстати, появляются сообщения медиков о том, что каратели в Беларуси были на амфетаминах). Нужно было выбить первый костыль режима — преступный ОМОН. Но вот чему нам нужно поучиться у белорусов — цифровому сопротивлению. Тут они были невероятно круты. Они выбили второй костыль режима — возможность фальсифицировать выборы.</description></item><item><title>предотвратить преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%82%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%82%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>— Вы что, хотите как в Украине? — Нет, мы не хотим, как в Венесуэле.
Самое главное, это выводы, которые могут быть сделаны или не сделаны после трагических событий в Беларуси. Надеюсь, что совсем скоро белорусский ОМОН будет на суде размазывать сопли по лицу — мы не знали, нас обманули, нам приказали, мы просим о снисхождении. 1500 ублюдков терроризируют целый народ, избивая и калеча людей, мизинца которых они не стоят.</description></item><item><title>она имела нежную психею</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%B5%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%BF%D1%81%D0%B8%D1%85%D0%B5%D1%8E/</guid><description>Крупный астероид (16) Психея был открыт в середине XIX века. Одного железа в нем примерно на 10 квинтиллионов долларов. Просто для сравнения — размер всей мировой экономики (GWP) в 2015 73,7 триллиона долларов. НАСА планирует запустить к астероиду автоматическую межпланетную станцию в 2022 году. Просто посмотреть.
via</description></item><item><title>мобило</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Предсказание Daily Mirror столетней давности. Когда у всех будет телефон в кармане. Он начнет звонить:
Когда вы будете опаздывать на поезд. Когда у вас будут заняты руки. Во время дождя. «Да–да, алло, кто это?» На концерте. «Тихо! Шшш» Когда вам дадут подержать ребенка. Ваш звонок напугал малыша!» На вашей свадьбе.</description></item><item><title>марс, марс, вперед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%81-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</guid><description>Сегодня в 14:50 по мск НАСА запускает на Марс новейший марсоход Perseverance (Настойчивость) с дроном на борту. Ровер отправится исследовать ударный кратер Езеро, где, как считают в NASA, когда-то было огромное озеро. Там он будет искать признаки нынешней или прошлой жизни.
via</description></item><item><title>фольга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 08:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%84%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Палачи Славянска
Славянск. Украина. 17 июня 2014 поддерживаемые Россией сепаратисты пришли за Алексеем Пичко. Он не был связан с украинскими военными: его подозревали в том, что за три дня до этого он залез в дом соседа на окраине Славянска и украл две рубашки и пару брюк.
30-летнего Пичко отвезли в мрачное двухэтажное здание, окруженное вооруженной охраной и баррикадами. Там его допросили, заставили написать явку с повинной и приговорили к расстрелу.</description></item><item><title>спи, германец, не то гунну кривоногому отдам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BF%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE-%D0%B3%D1%83%D0%BD%D0%BD%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 08:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BF%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE-%D0%B3%D1%83%D0%BD%D0%BD%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Еще немного предсказаний Робида из иллюстрированного журнала «La Guerre Infernale», 1908 год. Массированные бомбардировки Лондона, Париж, спасенный таксистами, женские батальоны смерти, подводная война, японские гидропланы, разрушенная статуя Свободы, китайская угроза и пр.</description></item><item><title>комплекс электры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 07:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81-%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D1%8B/</guid><description>Я рассказывал о французском художнике и писателе Альбере Робида, который считается предтечей стимпанка. В конце XIX века он рисовал танки, линкоры, авиацию, видеотелефоны, дистанционное обучение, дистанционные покупки, домофоны, видеодомофоны, видеодиски, видеотеки, телевидение, реалити-шоу, системы видеонаблюдения (включая концепцию Большого Брата под другим названием), химическое оружие, бактериологическое оружие, противогаз, ядерное оружие, техногенные катастрофы, небоскрёбы, гипсокартон и пробные браки (совместное проживание перед заключением брака).
А вот еще его рисунки из книги «Двадцатый век. Электрическая жизнь», 1890 год</description></item><item><title>битва под Москвой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2020 18:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Две самые популярные ошибки в комментариях, посвященных теме обнуления:
Русские — пассивные, бездарные и глупые. Они ничего не могут. Им слабо выйти на площадь. У них в крови рабство. Эта страна проклята. Ну, и чего вы добились вашим голосованием? Нельзя садиться играть с шулерами. Вас опять обманули. Путин победил с разгромным счетом. Самое смешное, что ни первые, ни вторые не заметили, что Путин потерпел самое страшное поражение за всю историю своего царствования.</description></item><item><title>люди, которые не двигаются, не замечают своих цепей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%86%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D1%85-%D1%86%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Последний раз про любимый аргумент сторонников бойкота: «Я с шулерами не играю». Я бы мог с ним согласиться, если бы вы предложили бы свой план действий. Но вы же лежите на диване в белых одеждах и ничего не делаете. Странно, что вы не замечаете того, что ваше гордое неучастие не работает уже 12 лет. После 2008 года у Путина не было ни одной честной возможности остаться у власти. Ни одной, если вы на самом деле понимаете значение слова «конституционный предел».</description></item><item><title>со мной так нельзя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 15:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%8F/</guid><description>Для ментального здоровья страны нужно вернуть людям чувство собственного достоинства. Людям, на которых орали родители. Людям, которых постоянно унижали в детском саду и в школе. Эти люди должны поверить в себя. Что они смогут и что у них все получится.
Люди, которые привыкли, что на них прикрикнут и они замолчат. Цыкнут зубом и они побегут. Нахмурят брови и они послушно проголосуют «за». Им соврут, а они смолчат. Им же с детства внушали, что они — тварь дрожащая.</description></item><item><title>истинно вам говорю: 4 мая 1925 года земля налетит на небесную ось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E-4-%D0%BC%D0%B0%D1%8F-1925-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2020 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8E-4-%D0%BC%D0%B0%D1%8F-1925-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description>На Boosty у меня есть несколько статей о разных способах прогнозирования будущего — об их достоинствах и недостатках. В каких случаях и при каких условиях они могут снизить неопределенность. Но будущее можно предсказать только в общих чертах, не более — мы все умрем, неэффективные общественные формации проигрывают более эффективным, в изолированной системе энтропия не уменьшается и т.д. На каждое случайное точное предсказание приходится сто ошибочных.
Но одними из самых хреновых предсказателей являются политологи, владеющие инсайдом.</description></item><item><title>вп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 22:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Цитирую Игоря Белого (книжный магазин «Гиперион»):
Интересно вышло с новой книгой Митрича - Дмитрия Чернышёва. Она выглядит как специальная литература - для родителей или учителей. Ну, по крайней мере, так кажется, когда видишь название: &amp;quot;Как сделать так, чтобы дети полюбили школу&amp;quot;. &amp;quot;Ну не знаю, - подумал я. - Я не учитель, а дитё моё уже давно выросло. Что мне до той школы?&amp;quot;
Открыл на первой странице и&amp;hellip; вечером закрыл на последней.</description></item><item><title>развод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2020 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Прочитал 37 пунктов требований BLM и вот мое скромное мнение по этому поводу. Я знаю, что я не американец и я знаю, что я плохо разбираюсь в американских реалиях. Я знаю, что кто я такой и вы сначала у себя в России порядок наведите, а потом будете нам советы давать. Я знаю, что я белый мужчина и значит не могу почувствовать, что значит быть женщиной или человеком с другим цветом кожи.</description></item><item><title>животные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Сто лет назад Велемир Хлебников писал: «Я вижу конские свободы и равноправие коров». Тогда это воспринималось как эпатаж поэта. Между тем стремительный нравственный и научный прогресс приближают нас к этой ситуации очень быстро.
И возможно еще при нашей жизни среда обитания человека на планете будет сознательно ограничена городами, а вся остальная территория земли станет огромным заповедником. А выращивание мяса в пробирке и вертикальное сельское хозяйство сделают человечество самодостаточным и независящим от миллиардов коров и огромных сельскохозяйственных ферм.</description></item><item><title>дело столь многих рук гибнет не от меча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал, что китайская демографическая угроза – это миф. Второй демографический переход произошел почти во всех странах. В современном Китае проживает 1,4 миллиарда человек, при этом в стране есть 100 миллионов единственных детей в семье (считая всех детей в возрасте до 40(!) лет). Прогнозируется, что население Китая достигнет пика в 1,45 миллиарда человек к 2027 году, а затем начнется длительное и довольно быстрое сокращение. К 2050 году около трети населения Китая будет старше 65 лет.</description></item><item><title>список</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description>В XVII веке британский физик Роберт Бойль составил список из 24 задач, стоящих перед человечеством. Интересно не только то, что практически все эти задачи выполнены и перевыполнены, но, что гораздо важнее, результаты прогресса доступны большинству, а не только элите:
Продление жизни. Возвращение к молодости, или хотя бы частичное омоложение человека: новые зубы, цвет волос как в молодости. Искусство полета. Искусство долго оставаться под водой и нормально там функционировать.</description></item><item><title>ксилография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Ангелы, предвещающие создание беспроводного интернета
Первая половина XVI века, Германия, Виттенберг. Luther, M. “Biblia Des ist: Die gantze heilige Schrifft: Deutsch. Auffs new zugericht. Doct. Mart. Luth. Bedruckt zu Wittemberg Durch Hans Lufft. M.D.LI“</description></item><item><title>с той стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81-%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 14:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81-%D1%82%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>© Benjamin Sack Интересный взгляд на будущее самых пострадавших индустрий - путешествия, рестораны, спорт
Автор: Михаил Иванов, библиотека Smart Reading
Я посмотрел, как изменились затраты нашей семьи за последние несколько месяцев и поделился своими идеями о том, как будут восстанавливаться наиболее пострадавшие индустрии после снятия карантина.
Изменение статей расходов Наши расходы - это чьи-то доходы. Традиционно, мы тратили больше всего на путешествие, образование и налоги. Вот как поменялась структура.</description></item><item><title>вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 21:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>Путешествие в Завтра Советский ретрофутуризм 40-50 годов. Художник Николай Михайлович Кольчицкий рисовал для журналов «Техника - молодёжи», «Огонёк», «Юный техник», иллюстрировал книги, рассказы, очерки
Путешествия в космос Впервые на Марсе Земля – Марс Заправка межпланетного корабля на спутнике Вид Сатурна с его спутника Тефии Вид Земли с Луны Путешествия в космос Астрономия сегодня и завтра Звездный дождь в Ленинграде Марс в небе его спутника Деймоса Космопорт будущего Межпланетные путешественники на спутнике Юпитера Европе Мир с двумя солнцами Мы на Плутоне Межпланетный корабль прибыл на лунную базу Над Землей двигался новый искусственный спутник Путь на Луну открыт Строительство искусственного спутника Земли Фотонная ракета Межпланетный корабль идёт на посадку Межпланетный посёлок на высоте 1670 километров В кабине ракеты, когда отсутствует вес На спутнике Юпитера На малой Луне Посадочный планер отделяется от ставшего ненужным корпуса космического корабля Ракета, работающая на атомном топливе и перевозящая сотни пассажиров со сверхзвуковой скоростью Электромагнитная пушка позволяет выбросить снаряд с ускорением, безопасным для человека Возвращение на Землю из межпланетного путешествия Автоматическая танкетка с телевизионным передатчиком на Луне «ЛК-3» летит на Луну Медленное вращение космического корабля в нужном направлении можно будет вызвать быстрым вращением небольшого диска в обратном направлении Конструкция искусственного спутника Земли.</description></item><item><title>планы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 10 May 2020 18:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Илон Маск в интервью Джо Рогану рассказывает о планах Neuralink:
Neuralink начнет тестировать свою продукцию на людях менее чем через год.
Устройство будет вживляться в череп, идущие от него электродные нити — в мозг.
Возможно, устройство сможет восстанавливать память, функциональность конечностей и остановить эпилепсию.
Илон говорит об будущем устройстве, с помощью которого люди смогли бы общаться без слов. Слова не являются эффективным способом общения, они сжимаются, декомпрессируются, а иногда и слышатся неправильно.</description></item><item><title>космос как предчувствие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 08:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Рисунки Константина Циолковского из &amp;quot;Альбома космических путешествий&amp;quot;, 1933 год.</description></item><item><title>пост-угольная Европа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 21:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Вчера Швеция закрыла свою последнюю угольную электростанцию. Бельгия отказалась от угля в 2016 году. Австрия объявила о закрытии последней угольной электростанции.
От угля хотят отказаться Франция (2022), Словакия (2023), Португалия (2023), Британия (2024), Ирландия (2025) и Италия (2025).
За ними, как ожидается, последуют Греция (2028), Нидерланды (2029), Финляндия (2029), Венгрия и Дания (2030).</description></item><item><title>оксиды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 19:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Лунный грунт (реголит) на 40-45% состоит из кислорода, что может быть очень полезно для будущих поселенцев на Луне.
Слева – лунный грунт, справа он же, после извлечения из него почти всего кислорода. Остается металл. И то, и другое может пригодиться. Фото © United space in Europe</description></item><item><title>последствия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Раньше оспины на лице были преимуществом при поступлении на работу. Они означали, что человек уже переболел оспой и не заразит ни своего работодателя, ни коллег. Возможно, что люди, переболевшие коронавирусом, получат такие же преференции при поиске работы.
Эпидемии и пандемии очень сильно меняют мир. Считается, что, например, эпидемия чумы изменила отношения между хозяином и наемным работником. В 1349 году зарплата английского поденщика выросла с двух пенсов в день до четырех, а потом и шести пенсов.</description></item><item><title>ббд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B1%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 11:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B1%D0%B4/</guid><description>В рамках мер по сглаживанию социально-экономических последствий пандемии коронавируса правительство Испании собирается в ближайшее время ввести безусловный базовый доход.
Проект координирует министр социального обеспечения Хосе Луис Эскрива. Он рассчитывает на введение безусловного базового дохода «как можно скорее». Основной упор планируется сделать на поддержку семей.
Правительство Испании желает сохранить безусловный базовый доход и после эпидемии. Министр экономики выразила надежду, что универсальный базовый доход останется «постоянным структурным инструментом». Сумма пока не называется.</description></item><item><title>нефть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 08:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</guid><description>Норвежцы в рекордные сроки осваивают гигантское нефтяное шельфовое месторождение Юхан Свердруп. И несмотря на низкие цены на нефть, планирует увеличить ее предложение на мировом рынке. Это может обрушить нефтяные цены еще сильнее.
Ожидаемые эксплуатационные расходы будут ниже 2 долларов за баррель. Безубыточная цена для полноценной разработки месторождения составляет менее 20 долл. США/барр.
Напомню, что российский бюджет на 2020 год сверстан из расчета 42,4 долл. США/барр.</description></item><item><title>получили? распишитесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%88%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 30 Mar 2020 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%88%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Не кажется ли вам, что ангел-хранитель, который отвечает за исполнение наших желаний, их выполняет слишком формально?
Например, в детстве мне казалось, что получать десять тысяч рублей в месяц – это нереально много.
А еще я думал, как будет здорово, если в Москве не будет пробок, а в транспорте и на улицах не будет толкучек. Спасибо, конечно, что выполнили. Но я не совсем этого просил.
Можете припомнить какое-то ваше желание, которое исполнилось, но большой радости вам почему-то не принесло?</description></item><item><title>но, позвольте, как же он служил в очистке?!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BB-%D0%B2-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BB-%D0%B2-%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Помню, как один из величайших экономистов всех времен и народов обещал, что мировая экономика рухнет в случае сохранения цены на нефть на уровне 80 долларов за баррель.
Странно, но мировая экономика от падения цен на нефть только выиграла. Некоторые аналитики считают, что нефть может упасть и до 3-5 долларов. И даже допускают, что в ближайшее время цены на нефть могут стать отрицательными. Если все мощности для хранения нефти будут забиты под завязку, то в ближайшие месяцы на рынке может возникнуть дефицит мощностей для хранения нефти.</description></item><item><title>теперь так мало в Ленинграде греков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%8C-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%8C-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В 1932 году в Шанхае была построена православная церковь. В последние годы здание пришло в упадок и было заброшено. Тогда архитекторы решили перестроить его под библиотеку, бережно сохранив конструкцию храма
via</description></item><item><title>прогнозы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 08 Mar 2020 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B7%D1%8B/</guid><description>«Вопреки распространенным слухам, строительство специализированных дорог для легковых автомобилей в настоящее время не планируется» Harper’s Weekly, 2 августа 1902
«То, что автомобиль практически достиг предела своего развития, подтверждается тем фактом, что в течение последнего года в конструкцию машин не было введено никаких радикальных улучшений» Scientific American, 2 января 1909</description></item><item><title>фронтир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80/</guid><description>Очень интересный рассказ Ильи Колмановского о последних достижениях науки. А также о том, почему современное искусство может воздействовать на людей гораздо сильне, чем классический реализм. Рекомендую</description></item><item><title>три закона роботехники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Робот-дирижер, Объединенные Арабские Эмираты Знаменитый робот Boston Dynamics Робот-ребенок для молодых матерей. Умеет плакать, требует сменить подгузник и взять его на руки. Колумбия. Сконструирован для школьниц, чтобы снизить высокий уровень подростковой беременности Магазинный робот, Пенсильвания. Моет полы и сигнализирует, если что-то разбилось или упало Робот-пожарный французской компанией Shark Robotics. Сконструирован после пожара в Нотр-Дам Роботы-жокеи, Дубай, Объединенные Арабские Эмираты Они же на верблюжьих бегах Бионический протез для человека, потерявшего в аварии руку.</description></item><item><title>уходящее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Проект фотографа Джеймса Кервина – Забытые церкви Европы.
Авторитет религии падает во всем мире. В 2017 году в мире закрылось около 10 000 церквей – не потому, что пришли люди с винтовками и запретили людям верить, а потому, что все меньше людей ходит в церковь и верит в религиозные догмы. Научная картина мира в тысячи раз прекраснее и интереснее примитивной религиозной концепции.
И в этом нет никакой трагедии, потому что подавляющее большинство церковных построек – бездарные новоделы.</description></item><item><title>мир полдня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Диафильм по произведению братьев Стругацких «Девятая планета Тайи», 1964 год</description></item><item><title>ordnung muss sein</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/ordnung-muss-sein/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/ordnung-muss-sein/</guid><description>Про Нюрнбергский процесс знают все. Но после него американцы провели еще 12 так называемых Малых Нюрнбергских процессов. Слушания по всем делам происходили в том же Нюрнбергском дворце правосудия, что и главный процесс. Всего них было предстало 185 обвиняемых, из которых 142 признаны виновными. 24 приговорено к смертной казни (помилованы 11, казнены 13), 20 — к пожизненному заключению, 98 — к различным срокам, 35 — оправданы.
Был отдельный процесс по делу о расовых преступлениях над Главным управлением СС по вопросам расы и поселения, «Советом по делам фольксдойче» и «Лебенсборном».</description></item><item><title>да</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 02:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>no escape</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/no-escape/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/no-escape/</guid><description>Предсказание о будущем телефона из 1953 года
There'ill be not escape in future from telephones
Just what form the future telephone will take is, of course, pure speculation. Here is my prophecy: In its final development, the telephone will be carried about by the individual, perhaps as we carry a watch today. It probably will require no dial or equivalent, and I think the users will be able to see each other, if they want, as they talk.</description></item><item><title>снг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D0%BD%D0%B3/</guid><description>​Ежегодная общемировая смертность детей в возрасте до 5 лет. 2019 год стал лучшим годом за всю историю, сообщает The New York Times.
Каждый день за последние годы 325 000 человек впервые получали доступ к электроэнергии, еще 200 000 – к воде из крана, а 600 000 впервые вышли в Интернет.
​Расчетная доля населения старше 14 лет, которая умеет читать и писать. 2019 год стал годом с наименьшей детской смертностью, уровень безграмотности и риск серьёзных заболеваний у взрослых упали.</description></item><item><title>по пьяни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 27 Dec 2019 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B8/</guid><description>В эпосе о Гильгамеше боги создают первых людей из глины, смешанной со слюной, чтобы они были «служителями богов» и делали за них всю черную работу. Эта идея так нравится богам, что на радостях они напиваются и лепят из глины еще разных кривых и косых глиняных людей – таким образом объясняется несовершенство людей.
Наверное так же в будущем роботы будут рассказывать о своем появлении на свет в эпосе о Бостондинамиксе – сделали их, чтобы служить богам.</description></item><item><title>техника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 24 Dec 2019 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>«Комсомольская правда» от 29 ноября 1996 года
Интересно, что все пытаются предсказать технический прогресс, но никто не задумывается о социальном прогрессе</description></item><item><title>не плачь, дядя, не ты один сиротка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%87%D1%8C-%D0%B4%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%87%D1%8C-%D0%B4%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D1%8B-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Мне кажется, что в отношении любых движений, которые борются за свои права (феминистки, инвалиды, геи, лесбиянки, атеисты, гастарбайтеры, национальные меньшинства, пожилые люди и т.д.) должно действовать простое правило – всячески поддерживать их до тех пор, пока они требуют РАВНЫХ прав и прекращать поддержку, когда они начинают требовать себе ПРИВИЛЕГИЙ. На том, основании, что раньше их всячески обижали и дискриминировали.
И с этой точки зрения позитивная дискриминация является почти таким же злом, как и негативная.</description></item><item><title>кул лук</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB-%D0%BB%D1%83%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 15 Dec 2019 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB-%D0%BB%D1%83%D0%BA/</guid><description>Потенциальные возможности телевидения. Punch magazine, 1932 год</description></item><item><title>за стремленье запомнить пейзаж, способный обойтись без меня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D0%B7%D0%B0%D0%B6-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 14 Dec 2019 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D0%B7%D0%B0%D0%B6-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Небольшой рассказ о наводнениях в Венеции – откуда там берется столько воды, почему она не уходит и можно ли с этим что-то сделать.
Вода, которая раньше была основой богатства Венецианской республики, сейчас медленно разрушает Венецию. Основная причина наводнений — ветровой нагон воды, разрушение плавней и активный дренаж заболоченных низин. Аcqua alta – высокая вода, ранее наблюдалось на самой низкой части Венеции, площади Святого Марка, в среднем девять раз в году.</description></item><item><title>акушерское насилие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 11 Dec 2019 00:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Женщине Господь Бог сказал: «Мучительной Я сделаю беременность твою, в муках будешь рожать детей. Мужа своего ты будешь вожделеть: муж будет господином твоим». /Бытие 3:16/
Библия вообще сборник различных преступлений, глупостей, невежества, сексизма, гомофобии, экстремизма, садизма, расизма, жестокости и пр. На Библию ссылаются и во время родов.
Я много ужасного слышал про роды в советских роддомах. Про грубость, унижение, боль, равнодушие и бесправие женщины. Говорят, что ситуация с тех пор стала гораздо лучше.</description></item><item><title>всем рекордам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 09 Dec 2019 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Россию на четыре года лишили права участвовать в крупных международных соревнованиях, включая Олимпиады и Чемпионаты мира. А также запретить проводить крупные международные турниры на территории России. Решение принято единогласно.
И ведь вылезет сейчас всякая патентованная хтонь, которая начнет доказывать, что это русофобия, что просто другие завидуют нашей мощи, что все так делают, что не очень то и хотелось – а чо, нет скажешь? И будет от этих аргументов сильно пахнуть чекистской мочой.</description></item><item><title>русские уйдут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%83%D0%B9%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%83%D0%B9%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>Меня всегда поражала убогость воображения современной российский элиты. Воруя миллиарды, никто из этих временщиков не хочет изменить мир. Никому не интересно будущее – освоение Марса, симбиоз с искусственным интеллектом, строительство принципиально новых городов или революция в образовании. Их потолок – поместье за границей, бляди, кокаин и новое шубохранилище. И все.
И Россия стремительно превращается в захолустную страну третьего мира. Она никому не интересна. Здесь нет ни новых идей, ни новых технологий, ни новых откровений.</description></item><item><title>через 40 лет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-40-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-40-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</guid><description>Будущее в рекламе перьевых ручек
В начале 1960-х компания Sheaffer выпустила новую линейку перьевых ручек Sheaffer Lifetime и по этому поводу запустила оригинальную рекламную кампанию. В каждой рекламе демонстрировался какой-нибудь гаджет из достаточно отдаленного будущего, с лозунгом в духе &amp;quot;в будущем вы будете пользоваться вот такими штукам, но наша ручка настолько совершенна и надежна, что все еще будет писать&amp;quot;. Sheaffer давали пожизненную гарантию на свои ручки, и в рекламе заглядывали в будущее лет на 40, то есть в 2003-04 годах.</description></item><item><title>платформа 3/4</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0-3/4/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2019 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0-3/4/</guid><description>Компания Microsoft Japan в августе этого года провела эксперимент, в рамках которого у сотрудников в течение месяца была четырехдневная рабочая неделя. Еще одним выходным стала пятница.
Такие «продленные выходные» никак не влияли на оплату труда или продолжительность отпуска. Сотрудникам просто на 20% сократили рабочие дни. Результаты оказались намного выше ожиданий.
При этом производительность труда выросла на 40%. Проводилось меньше встреч, они стали короче, резко снизилось число больничных. По своему желанию сотрудники брали на 25,4% меньше отгулов.</description></item><item><title>голос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81/</guid><description>Нейросеть говорит чужими голосами</description></item><item><title>чекуртаб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%B1/</link><pubDate>Sun, 27 Oct 2019 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%82%D0%B0%D0%B1/</guid><description>Каждый год в мире умирает 8 млн активных и около 1,2 млн пассивных курильщиков. Если в середине прошлого века сигареты рекламировали доктора и будущие президенты, то сейчас медицинское сообщество и правительства едины в официальной позиции касательно этой смертоносной привычки. Но прибыль табачных компаний продолжает расти, а по прогнозам ВОЗ, от курения в 21 веке умрет около 1 млрд человек – это в 10 раз больше, чем в 20 веке.</description></item><item><title>постулат непрерывного устаревания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 22 Oct 2019 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%82-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Расчеты показывают, что если цивилизация продолжает развиваться, то межзвездные перелеты длительностью более 50 лет лишены смысла, так как ранее посланная космическая экспедиция скорее всего будет обогнана последующей экспедицией. И ресурсы цивилизации грамотнее инвестировать не в межзвездную экспедицию, а в разработку более быстрых космических двигателей.
via</description></item><item><title>конец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description>Работа двух астрофизиков – как может выглядеть конец Вселенной через миллиарды и миллиарды лет.
подробнее</description></item><item><title>перемен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Цитирую чужой рассказ:
На Synergy Global Forum последним выступал Кьелл Нордстрем - профессор шведской школы экономики, написавший «Бизнес в стиле фанк». На выступлении Кьелла зал покинуло ровно 50% аудитории (просто не понимали о чём он говорит), что совершенно точно описывает происходящее с российским бизнесом. Отечественный предприниматель с каждым спикером ждал, что на сцене появится человек и скажет: «Ну вот, парень, смотри - это корова. Отсюда молоко, вот так вот руками делаешь, потом взбиваешь вот здесь, получается масло.</description></item><item><title>после восемнадцати</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B8/</guid><description>Закон запрещает использовать детей в рекламе товаров, не предназначенных для детей. И это правильно. Не надо коммерциализировать огромные детские глаза и детскую непосредственность.
И я бы законодательно запретил использовать детей во всех политических и религиозных мероприятиях. Чтобы не было политиков, целующих детей на камеру. Чтобы по телевизору не показывали бы крестный ход, во главе которого маленькая девочка несет икону, украшенную цветами. Забыть навсегда про детей в белых рубашках, бегущих с цветами к членам правительства.</description></item><item><title>за пределами камеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Sep 2019 14:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>Фотография была самым популярным хобби за всю историю человечества
Мне кажется, что фотография уже достигла своего пика и начинается стремительное сокращение количества &amp;quot;фотографов&amp;quot;. Это связано не только с тем, что на смену зеркалкам пришли смартфоны, но и с тем, что мир объелся фотографией. Фотографировать стало слишком просто, а значит – неинтересно.
На наших глазах на смену обычным снимкам приходят гифки и ролики. Статичный снимок становится таким жа анахронизмом, как неподвижная фотография в газете «Ежедневный пророк»</description></item><item><title>один плюс и один минус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Thu, 19 Sep 2019 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</guid><description>Представьте себе выборы президента условной страны, в которых участвуют пять кандидатов. Скорее всего потребуется второй тур. Обычно у избирателя есть только один голос, которым он может помочь своему кандидату. Но жизнь устроена довольно сложно и редко так бывает, что на выборах встречаются один ангел и четыре демона. Как правило выбирать надо между четверочкой с минусом, троечкой с плюсом, троечкой, троечкой и одним на твердый кол (упырь).
Вы понимаете, что ваш мир не рухнет, если вместо кандидата на 4-, за которого голосуете вы, победит кандидат на 3+.</description></item><item><title>ты чьих будешь?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 18 Sep 2019 20:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%82%D1%8B-%D1%87%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%88%D1%8C/</guid><description>Открытое письмо друзьям с Украины
В любой пост, связанный с политикой или с Украиной, обязательно приходит комментатор с грозным вопросом: «Чей Крым?» Чтобы начать говорить какие-нибудь глупости и гнусности. Например: «Любой либерал ломается на крымском вопросе», «Потри русского, увидишь имперца», «Этот Митрич сломался, несите нового», «Отписываюсь» и прочую хмурь и хтонь.
Давайте я вам один раз подробно отвечу на вопрос: «Чей Крым?»
Сегодня Крым украинский де-юре и российский де-факто.</description></item><item><title>гуманизация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 27 Aug 2019 16:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B3%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Все больше американских чиновников из сферы ⁠исполнения наказаний приходят к выводу, что их система неэффективна, слишком ⁠дорога и жестока. А вот пенитенциарная система Норвегии – объект постоянного обсуждения и зависти других стран. В Норвегии на 100 тысяч жителей приходится всего 75 заключенных. Для сравнения: в США этот показатель – 665, в России – 430. Что еще важнее, после выхода на свободу большинство осужденных уже не возвращаются за решетку: доля рецидивов около 20% (в США – 77%; в России – 45%).</description></item><item><title>плюсы и минусы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%8B-%D0%B8-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 23 Aug 2019 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%8B-%D0%B8-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8B/</guid><description>Обывательское сознание склонно к мгновенному катастрофизму. «Истину вам говорю, 4 мая 1925 года Земля налетит на небесную ось» ничем не отличается от «12 августа 2019 года Земля столкнется с планетой Нибиру». Ожидание мгновенного конца света сладко щекочет воображение. Не я один когда-нибудь умру, а весь мир погибнет. Не так обидно.
Но есть и исторический катастрофизм – мир на всех парах несется к гибели. Если мы срочно не предпримем экстренных мер, наш мир погибнет.</description></item><item><title>оглянитесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 12:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Почему человечество так лелеет мечту о контакте с другой цивилизацией? Это ведь не только возможность узнать технологию изготовления какого-нибудь пепелаца и немного ускорить прогресс. Это совершенно уникальная возможность посмотреть на человечество со стороны. Узнать, если ли принципиально другие способы решения проблем, возможно ли нетехнологическое развитие цивилизации и т.д.
И вот для взгляда на себя со стороны есть гораздо более интересное решение.
Человек, первым ставшим разумным на Земле, может помочь и другим животным обрести разум.</description></item><item><title>мелки не мелки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 16 Aug 2019 15:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Самый актуальный вопрос сегодня для умных и неравнодушных людей в России – что делать дальше? Ответ: надо менять стратегию
Что мне не нравится в самой концепции митингов? Митинг – это начало XX века, когда неграмотные крестьяне приходили послушать умного агитатора. Это очень напоминает школу. Митинг – это когда один говорит со сцены, а тысяча человек молчат (ну может поскандируют что-нибудь или плакат подержат). С митингом властям очень легко бороться – известно где и когда он произойдет.</description></item><item><title>совсем еще мальчишки и далеко уже не мальчики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 04 Aug 2019 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D0%BE-%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Что произошло – очень важный вопрос. Но гораздо важнее вопрос – что делать дальше? Хочу сказать о некоторых заблуждениях, связанных с разгоном мирных митингов в Москве.
Я знаю, что вы – честный и умный человек, остро реагирующий на несправедливость. И что вся ваша френдлента такая же – она наполнена возмущенными постами. И вам кажется, что все вокруг вас думают точно так же. Это не совсем так. Огромное количество людей ничего не знает о событиях, происходящих в Москве.</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 18:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>В Нидерландах поэты из города Утрехт шесть лет пишут стихотворение потомкам – по одной букве каждую неделю, в течение последних шести лет.
Каждую субботу, примерно в полдень, члены гильдии поэтов Утрехта собираются в центре города, в том месте, где заканчивается последняя строка послания, чтобы вырезать следующую букву в камне и установить ее в мощеную булыжником улицу. По мере добавления новых знаков, буквы складываются в слова, затем в предложения и, наконец, появляются стихи.</description></item><item><title>ничего не будет – одно сплошное телевидение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В 1995 году исследовательская компания Gartner предложила hype cycle — кривую зрелости технологии, графически представляющую стадии, через которые проходит технологическое новшество в ходе своего становления.
Почти каждая новая технология проходит через пять фаз цикла:
Технологический триггер. Это тот момент, когда технология анонсируется или впервые появляется на рынке.
Пик чрезмерных ожиданий. Это когда огромное количество людей говорят о технологии, которую они еще даже не видели вживую. Компании, выпускающие продукт (такой как, например, iPhone), пытаются извлечь как можно больше из той особенности человеческой природы, которая заставляет нас верить, что новая технология может воплотить в жизнь все наши мечты, несмотря на то, что этого никогда не происходит.</description></item><item><title>над</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B0%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 16 Jul 2019 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BD%D0%B0%D0%B4/</guid><description>Есть такой проект – Arch Mission Foundation (Arch – это архив). Основная идея – сохранение знаний, накопленных человечеством. Например, на Луне. Или на Марсе. Чтобы в случае полного уничтожения планеты, кто-то из будущего мог найти в Солнечной системе резервное хранилище и узнать, что много лет назад недалеко от Солнца развилась недостаточно осторожная цивилизация.
В этой связи интересно посмотреть на эволюцию способов познания мира
У самых простейших существ был только один способ познания мира – реакция на раздражители.</description></item><item><title>бац</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B1%D0%B0%D1%86/</link><pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B1%D0%B0%D1%86/</guid><description>Я довольно мягкий человек и, в принципе, могу простить собеседнику практически что угодно: астрологию, биоэнергетику, вич-диссидентство, гомеопатию, дианетику и дальше по всему алфавиту вплоть до экстрасенсорики, юродства и Ярилы.
Но как только собеседник пытается хоть чем-то оправдать домашнее насилие, меня сразу переклинивает. А любая попытка аргументации – от «не надо было мужу мозг трахать» до «меня вот ремнем лупили и ничего, приличным человеком вырос» – только глубже закапывает оппонента.</description></item><item><title>отнесите в жкх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D0%B6%D0%BA%D1%85/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2019 08:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D0%B6%D0%BA%D1%85/</guid><description> Юный техник&amp;quot; №10, 1967 год</description></item></channel></rss>