<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>будущее on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><description>Recent content in будущее on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Mar 2022 18:06:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>права и обязанности гражданина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Напротив здания парламента Исландии установлен Черный конус – Монумент гражданскому неповиновению.
Памятник представляет собой камень высотой почти два метра, расколотый чёрным конусом. На камне закреплена табличка с цитатой из Декларации прав человека и гражданина (1793 год):
«Когда правительство нарушает права народа, восстание составляет для каждой части народа самое священное из прав и самую необходимую из обязанностей»</description></item><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.
Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа. Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах. Хорошо. Давайте поговорим о требованиях. Для начала:
Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу. Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны. ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается. Все «парламентские» партии запрещаются и распускаются Против всех высших силовиков, чиновников, пропагандистов, депутатов, прокуроров и судей начинаются открытые судебные процессы — на них тоже есть вина в развязывании захватнической войны и в установлении диктатуры в России.</description></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.
В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.
Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>гладиаторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Простите, что я лезу в ваш праздник спорта со своей ложкой дегтя. Что мешаю болеть «за наших» и радоваться, что Россия, лишенная права выступать под своим флагом, уже поднялась на девятое место в командном зачете. Но я хочу сказать несколько слов о профессиональном спорте. Это — страшное зло.
Есть три уровня проблемы:
1. Финансовый Олимпиады и Чемпионаты мира – это классический белый слон. Это очень дорогое и сомнительное удовольствие. Все крупные корпорации в России обложены дополнительным налогом – они должны содержать какую-нибудь команду по хоккею, футболу, волейболу и пр.</description></item></channel></rss>