<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>будущее on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><description>Recent content in будущее on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа.Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах.Хорошо. Давайте поговорим о требованиях.Для начала:Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу.Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны.ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается.Все «парламентские» партии запрещаются и распускаютсяПротив всех высших силовиков, чиновников, пропагандистов, депутатов, прокуроров и судей начинаются открытые судебные процессы — на них тоже есть вина в развязывании захватнической войны и в установлении диктатуры в России.</description></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.1. Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>гладиаторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Простите, что я лезу в ваш праздник спорта со своей ложкой дегтя. Что мешаю болеть «за наших» и радоваться, что Россия, лишенная права выступать под своим флагом, уже поднялась на девятое место в командном зачете. Но я хочу сказать несколько слов о профессиональном спорте. Это — страшное зло. Есть три уровня проблемы:1. ФинансовыйОлимпиады и Чемпионаты мира – это классический белый слон. Это очень дорогое и сомнительное удовольствие. Все крупные корпорации в России обложены дополнительным налогом – они должны содержать какую-нибудь команду по хоккею, футболу, волейболу и пр.</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Про стоимость космических запусков.В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>почти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</guid><description>Вторая половина списка Роберта Бойля:13. Создание алкагеста и других растворителей.Термин алкагест (универсальный растворитель) был введен в алхимию еще Парацельсом. По важности он приравнивался к философскому камню. Через сто лет после Парацельса другой алхимик Жан Баптист ван Гельмонт догадался задать резонный вопрос: а как же можно сохранить алкагест, если он растворит любой сосуд, в котором хранится? И об универсальном растворителе забыли.Добавлю, что, возможно, алкагест стал прообразом «ведьминого студня» в «Пикнике на обочине» братьев Стругацких – почти всё, с чем он реагировал, превращалось в «ведьмин студень».</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Получил письмо с вопросом — что делать нормальным русским — тем кто в ужасе от войны с братской Украиной, которую может вот-вот развязать бункерный вошьдь, но при этом боится выйти на площадь. От меня же ничего не зависит, я маленький человек, у меня же дети, больная мать, ну вы же понимаете…Конечно, я все понимаю. Более того, я не сомневаюсь, что вы догадываетесь, что и в Харькове, Мариуполе, Одессе тоже живут нормальные люди у которых тоже есть дети и есть родители.</description></item><item><title>матричные, струйные и лазерные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Повстанцы в Мьянме, сражающиеся против военной хунты, захватившей власть в стране, печатают себе оружие на 3D-принтерах. Издание The Observer пишет, что принтер может стоить около 220 евро, плюс 88 евро на другие устройства и изготовление ствола, плюс еще 88 евро на изготовление каждой единицы оружия после этого.</description></item><item><title>а если они нам наваляют?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</guid><description>Почему Россия так озабочена именно Украиной и Грузией? Разумеется, НАТО здесь ни при чем. Эстония в НАТО уже 18 лет. От нее до Питера всего 150 км. Ближе некуда. И никому НАТО из Эстонии не угрожает.Просто это единственные страны, с которыми Россия может хоть как-то справиться. Украину Россия смогла победить, когда там фактически не было армии. И даже при этом широко разрекламированный проект Новороссия фактически провалился.Из Казахстана Россию выгнали одним телефонным звонком из Китая.</description></item><item><title>хищники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В коробочку к страхам по поводу прививок, вышек G5 и боязнью ГМО-продуктов.В викторианской Англии существовал еще страх перед вегетарианством. Интересно, что при этом основные причины были не столько рациональными — нехватка чего-нибудь жизненно важного для организма, сколько эмоциональными — ах вы гордитесь тем, что никого не убиваете и не едите мертвечину, а кожаные ботинки вы носите?p.s.Добавлю, что, возможно, нынешнее поколение будет последним, которое убивает животных ради мяса — настолько стремительно развивается индустрия выращивания мяса &amp;quot;в пробирке&amp;quot;.</description></item><item><title>интервенция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В долгосрочной перспективе с Казахстаном произойдет то же самое, что и с Чечней — русских там не останется. Никто ничего не забудет.</description></item><item><title>казачество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Ждем реакцию российских властей:1. Революция в Казахстане — проект американских спецслужб. Неужели честные люди могут покуситься на стабильность?2. Казахстан создали большевики. Север Казахстана — исконно русские земли. Изначально земля называлась Казакстаном — землей казаков.3. В Казахстане обижают русских. Семиреченские казаки обратились с просьбой к Путину о введении российских войск для защиты. 4. Фашисты Казахстана требуют возрождения Монгольской империи. Плюс дань за 500 летПредложите ваш вариант сегодняшней повестки для кремлевских пропагандистов.</description></item><item><title>сострадание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В середине XIX века в медицину пришла анестезия — эфирный наркоз и хлороформ. Потом была открыта местная анестезия. Некоторые священники возражали против использования анестезии при родах для облегчения мук женщин, ссылаясь на Библию: &amp;quot;Жене сказал: умножая умножу скорбь твою в беременности твоей; в болезни будешь рождать детей&amp;quot; (Бытие 3:16)Такая простая мысль, что совершенно необязательно начинать человеческую жизнь с мучений и нестерпимой боли, долго отвергалась человечеством. Поразительно, что другая простая мысль — совершенно необязательно заканчивать человеческую жизнь в мучениях и нестерпимой боли, до сих принята не всеми.</description></item><item><title>реквизит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</guid><description>Кто сможет по реквизиту опознать всем известный научно-фантастический фильм о далеком будущем? В фильме на космической станции есть деревянная вешалка, ковер, перфокарты, чешский хрусталь, окурки, кассетный магнитофон, клизма, консервный нож, хрустальная люстра, канделябры, чучела птиц и т.</description></item><item><title>нг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Вот мы и дожили до того времени, когда лозунг «Зима близко» потерял свою актуальность в России. Зима пришла. С лютыми морозами, убивающими все живое.Я знаю многих людей, у которых сейчас опускаются руки. Которые думают о несчастной России, управляемой уродами, умеющими только гадить — и своим гражданам и всем соседям. На любую проблему отвечающими бомбардировкой Воронежа. А может быть это место проклято и здесь никогда не получится построить нормальную страну?Рефлексия и самоедство — это нормально.</description></item><item><title>карма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>&amp;quot;Новая газета&amp;quot; пишет про диктатуру социальных сетей, цифровое Сопротивление и про наш проект Пост-платформ(предыдущие пост раз, два, три, четыре)Несколько цитат из статьи, которую стоит прочесть целиком:На наших глазах буквально за несколько лет в Сети выросла цифровая диктатура. Она стремительно укрепляется и по части единомыслия и конформизма в ближайшем будущем грозит затмить собой многие бывшие и существующие тирании. Даже у себя в FB ты должен писать только то, что не вызовет недовольства Неизвестного Тролля или Неведомого Сисадмина.</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Получил много комментариев о том, что русские хотят новой войны с Украиной — вспомните, дескать, как все радовались аннексии Крыма.Это и правда и неправда одновременно. Почему это правда. Действительно, многим в 2014 году казалось, что восстановлена историческая справедливость. Точно так же немцы после проигранной радовались аншлюсу с Австрией. Встаем с колен! Как похорошел Берлин при Шпеере! Да черт с этими договорами, но Крым ведь на самом деле наш, да? Да у меня родственники в Севастополе живут — там все были за присоединение к России.</description></item><item><title>если завтра война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Читаю многочисленные обсуждения &amp;quot;главного&amp;quot; вопроса — что должна делать Америка, если Путин начнет массированное вторжение в Украину. И понимаю, что главный совершенно другой вопрос — что должна делать Россия, если безумный параноик начнет войну. Настоящая Россия. Нормальная страна. Не путинская.И понимаю, что одиночных пикетов совершенно недостаточно. Ответ России на путинскую агрессию должен быть страшным. Именно ответа россиян, а не Америки, должен бояться Кремль. Если в стране есть граждане, а не послушные бюджетники и широкие народные массы.</description></item><item><title>прямой эфир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%84%D0%B8%D1%80/</guid><description/></item><item><title>джаст экономи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%82-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 23:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%82-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Не все знают, что после ПЦР-теста граждане России должны будут сдать РПЦ-тест (платите ли вы церковную десятину, святите ли куличи, целуете ли иконы во время эпидемии и т.</description></item><item><title>а в это время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B0-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Космический аппарат НАСА &amp;quot;коснулся&amp;quot; короны СолнцаТелескоп Джеймса Уэббаподняли на стартовую ракету.В какое потрясающе интересное время мы живем. Если бы не отдельные упыри, продолжающие жить в XIX веке</description></item><item><title>предсказывать довольно сложно. особенно — будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE.-%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>В сети обсуждают &amp;quot;шок-прогнозы&amp;quot; от датского Saxo Bank на 2022 год:Планы по отказу от ископаемого топлива будут отложеныВысокий уровень инфляции, подгоняемый ростом цен на сырьевые товары из-за нереалистичных сроков перехода к зеленой энергии, вынуждает власти стран отказаться от целей по нормализации климата.Facebook теряет позиции на рынке на фоне ухода молодежи с платформыЕще в 2012 году 94% тинейджеров имели учетную запись Facebook, а сегодня их в соцсети только 27%. Подростки проводят в TikTok в два-три раза больше времени, чем в Instagram, а предпочтительным способом их общения с друзьями стал Snapchat.</description></item><item><title>640 кб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/640-%D0%BA%D0%B1/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 11:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/640-%D0%BA%D0%B1/</guid><description>Общались с одним потенциальным инвестором по поводу проекта &amp;quot;Пост-платформ&amp;quot;. И человек выдвинул &amp;quot;неотразимый&amp;quot; аргумент — я рассказал о вашей идее нескольким людям и все в один голос заявили, что это им неинтересно. Vox populi vox Dei.В чем здесь принципиальная ошибка? Дело даже не в размере выборки, дело в самом методе.Успех или неудачу революционных технических изменений невозможно оценить с помощью фокус-групп. Как говорил Генри Форд: «Если бы я спрашивал людей, чего они хотят, они бы сказали, что хотят более быстрых лошадей».</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>История про предсказания Распутина взяты из книги его личного секретаря Арона Симановича, которую тот написал в эмиграции в 1921 году. Предсказание звучало так: &amp;quot;Если же меня убьют бояре и дворяне и они прольют мою кровь, то их руки останутся замаранными моей кровью, и двадцать пять лет они не смогут отмыть свои руки. Они оставят Россию. Братья восстанут против братьев и будут убивать друг друга, и в течение двадцати пяти лет не будет в стране дворянства.</description></item><item><title>лауреаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BB%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BB%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Интересно, что одними из первых номинантов на Нобелевскую премию мира были наши соотечественники Иван Блиох и Федор Мартенс (премию они не получили, хотя Мартенс имел наибольшее число номинаций на премию мира — 24). Они представляли Россию на Гаагской мирной конференции, созванной Николаем II.В 1898 году Иван Блиох написал фундаментальный труд «Будущая война и её экономические последствия». В нем были использованы методы анализа статистических данных и предпринята попытка спрогнозировать, каков будет характер, длительность и последствия возможной в будущем войны для каждой из стран в нее вовлеченных.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Проблема с падением Facebook вовсе не в том, что Марк Цукерберг стал беднее на шесть миллиардов долларов. И не в том, что в самой компании программисты не смогли попасть на работу. И даже не в том, что миллионы людей по всему свету не смогли отправить свои сообщения через WhatsApp. Проблема в том, как устроен сегодняшний интернет и естественные монополии платформ.На Facebook завязаны тысячи сайтов, на которых вы зарегистрировались с помощью электронного паспорта фейсбука, который храните… у Цукерберга.</description></item><item><title>святоши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 09:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%B8/</guid><description>Практически все СМИ пишут о том, что во Франции с 1950 года порядка 216 тысяч детей подверглись сексуальному насилию со стороны священников Римско-католической церкви. Вот ссылка на докладспециальной комиссии, расследовавшей преступления духовенства. По словам главы комиссии Жан-Марка Сове, число пострадавших может достигать 330 тысяч, если учитывать домогательства со стороны мирян, участвующих в работе церкви, например учителей католических школ. По данным расследователей, большинство жертв священников-педофилов — мальчики в возрасте от 10 до 13 лет.</description></item><item><title>батут-менеджмент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Роскосмос опубликовал отчётность за 2020 год.— прибыль по сравнению с 2019 годом снизилась в 42 раза (!!!);— профинансировано 40% поставленных на год задач;— по программе развития космодромов (привет Восточный) выполнено 30% задач;— на зарубежных контрактах убыток 1 млрд. рублей;— финансовые проблемы продлятся минимум до 2023 года.Падение выручки и доходов объясняется коронавирусом: &amp;quot;незапланированными расходами на оплату нерабочих дней и простоя персонала, расходами на средства индивидуальной защиты и тестирование сотрудников, дезинфекцию&amp;quot;. Ссылка на отчёт 2020года.</description></item><item><title>немужик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В Швеции на детских подгузниках изображают не только мам, но и пап. В 1970-х годах шведы первыми в мире запустили программу равенства и партнерства. Она не про то, что мужики становятся бабами, как любит утверждать криворукая российская пропаганда. Она про право выбора и настоящее равенство. Семья сама решает — кто будет уходить в декретный отпуск. Вполне возможна ситуация, когда женщина зарабатывает больше мужчины. Или при желании оба родителя могут разделить отпуск по уходу за ребенком поровну.</description></item><item><title>скуууул</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%83%D1%83%D1%83%D0%BB/</guid><description/></item><item><title>ввп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Говорят, что Путин очень озабочен тем, как о нем будут писать в учебнике истории. Возможно, ему мнится что-то типа Крымский или Подниматель с колен. Давайте поможем ему в этом (слово должно быть приемлемым для детских книжек — Йухло не подходит). У каждого из царей были свои прозвища — и официальные и неофициальные. У Петра Первого был официальный титул Великий, а неофициальный — Антихрист. Николай I был Палкиным. Николай II – Кровавым.</description></item><item><title>дележ добычи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B6-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%87%D0%B8/</guid><description>Давайте поговорим о будущем избирательной системы. Представим себе идеальную страну, в которой президентские выборы проходят исключительно честно, прозрачно и справедливо. Допустим, что финале кандидат А набирает 51%, а кандидат Б — 49%. Кандидат А становится президентом. Победитель получает все. А почему, собственно? Ничего вас не смущает в этой формуле? Это же не шапка Мономаха и не золотая медаль, которая только одна. Это власть, которой очень много. Почему мы выбрасываем на помойку мнение практически половины избирателей?</description></item><item><title>а где фанфары?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 15:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B0-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%84%D0%B0%D1%80%D1%8B/</guid><description>Чтобы избежать вмешательства США в итоги выборов, Центризбирком опубликовал результаты за день до их началаТеперь давайте серьезно поговорим про результаты выборов.Как обычно люди, которые язвительно шутят &amp;quot;ну и чего вы добились своими выборами&amp;quot; вообще ничего не понимают.Ничего вас не удивляет в происходящем?Где лидер нации со слезами на глазах благодарящий своих избирателей на огромном стадионе? Почему мы не слышим: спасибо, родные мои, мне очень нужна была ваша поддержка и мы победили вместе?</description></item><item><title>до///дь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%BE/%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B4%D0%BE/%D0%B4%D1%8C/</guid><description>Традиционно к дождю в городе подходили просто — градостроители старались максимально быстро увести водные массы с улиц в дождевую канализацию. Но канализация перестает справляться с дождем. Например, в Москве бывают дожди по 25–30 мм, а иногда льют и тропические дожди по 40–70 мм, тогда как московская канализация рассчитана всего на 19,1 мм. Результат очевиден — потоп. И с большой долей вероятности из-за глобального потепления количество дождей будет увеличиваться. Коллекторы в ЯпонииА перестройка всей городской канализации стоит огромных денег.</description></item><item><title>крысиный король</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Перед выборами всегда появляются дураки и провокаторы, утверждающие, что все, что нужно режиму — явка и что участие в выборах является легитимацией власти. Хотя совершенно очевидно, что последние остатки легитимности Путин утратил еще в 2008 году. И что все уловки режима по удержанию им власти — это статья 278 УК РФ «Насильственный захват власти или насильственное удержание власти». До двадцати лет лишения свободы. Легитимность Путина ничем не отличается от легитимности Лукашенко.</description></item><item><title>как на сером так чистый, как на белом — рябой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%80%D1%8F%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Сходил утром на «Серебряный дождь». Говорили о реформе школьного образования. Небольшое дополнение к эфиру.У адептов «лучшего в мире советского образования» есть несколько любимых аргументов:1. Вот вы все ругаете наше образование, а между тем наши школьники заняли весь пьедестал на международной олимпиаде по математике/программированию/физике и пр.Что здесь не так.Разумеется, в огромной стране есть множество талантливых педагогов и гениальных детей. Но это исключения из правил. Судить по ним, это примерно как из существования Царскосельского лицея делать вывод, что система церковно-приходских школ прекрасно учит детей — смотрите, ведь Пушкина нам дала российская система образования.</description></item><item><title>запретить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>В 1865 году в Великобритании был принят «Закон красного флага». Он ограничивал скорость движения автомобилей в городской черте до 2 миль/час (3,2 км/ч). Кроме того закон обязывал иметь в экипаже минимум трех человек: водителя, кочегара, и человека с красным флагом. Сигнальщик с флагом, шел впереди автомобиля на расстоянии 55 метров и оповещал прохожих о приближающейся опасности, размахивая красным флагом. Закон был продавлен в парламенте под самым благочестивым предлогом. Утверждалось, что автомобили разбивают дороги, пугают граждан и их лошадей.</description></item><item><title>после гига будет тера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>В обсуждении скульптуры Урса Фишера «Большая глина № 4» чаще всего с презрением звучит слово «говно». На втором месте по популярности идет упоминание работы Пьеро Мандзони «Дерьмо художника» (Merda d'artista).Причем многие люди даже не понимают смысла этой прекрасной работы итальянского концептуалиста. А смысл в ней есть и довольно глубокий. Мандзони искренне считал, что если вашу работу хвалят критика, то ваша работа — дерьмо. Потому что почти все критики — трусы и конформисты.</description></item><item><title>во дни сомнений, во дни тягостных раздумий о судьбах моей родины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B8%D0%B9-%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D0%B0%D1%85-%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Есть вещи, которые привычно объединяют по одному признаку, хотя на самом деле они почти диаметрально противоположны.Например, школьные предметы &amp;quot;Русский язык&amp;quot; и &amp;quot;Литература&amp;quot;. Вроде бы в обоих случаях это про буквы. И учебник есть с таким же названием &amp;quot;Русский язык и литература&amp;quot;. И ведет их, как правило, один и тот же учитель. Хотя на самом деле это абсолютно разные дисциплины, которые требуют от преподавателя совершенно разных качеств.Русский язык — это про то, как нужно строго соблюдать все правила.</description></item><item><title>никто не знает названия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Непрошенные советы от Kevin Kelly, футуролога, автора книг про будущее технологий и экономику.• То, что делало вас странным в детстве, может сделать вас великим взрослым — если вы этого не потеряете.• Если кто-то пытается убедить вас, что это не финансовая пирамида, это финансовая пирамида.• Наибольшее вознаграждение приносит работа над тем, для чего никто не знает названия. Если возможно, работайте там, где нет слов для обозначения того, что вы делаете.• Основа зрелости: если вы не виноваты, это не значит, что это не ваша ответственность.</description></item><item><title>кооператив &amp;#34;лебединое озеро&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2-#34%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%2334/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2-#34%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BE%2334/</guid><description>Из постановлений ГКЧППо поручению советского руководства уведомляю, что 19 августа 1991 г. в соответствии с Конституцией и законами СССР в отдельных местах Союза Советских Социалистических Республик сроком на 6 месяцев вводится чрезвычайное положение. На этот период вся полнота власти в стране передается Государственному комитету по чрезвычайному положению в СССР.(Выполнено и перевыполнено и даже не на шесть месяцев. Независимость трех ветвей власти ликвидирована. Парламент превращен в декоративный орган. Вся власть в стране принадлежит кооперативу &amp;quot;Озеро&amp;quot;)Приостановить деятельность политических партий, общественных организаций и массовых движений, препятствующих нормализации обстановки.</description></item><item><title>диванная геополитика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>восточная угроза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Для простого воспроизводства населения суммарный коэффициент рождаемости в стране должен быть около 2,1 ребенка на одну женщину. Многие ожидали, что после отмены правила «один ребёнок в семье» в 2015 году коэффициент рождаемости в Китае (тогда он составлял примерно 1,65) может повыситься. В 2020 году он упал уже до 1,3. Судя по коэффициентам рождаемости у этнических китайцев, живущих в экономически успешных странах и имеющих возможность свободно принимать семейные решения, например, на Тайване (1,07) или в Сингапуре (1,1) падение будет продолжаться.</description></item><item><title>последствия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Юлия Дягилева пишет:22 июля в Lancet опубликовали результаты исследованияо влиянии ковида на интеллект. Исследование проводилось на базе Имперского колледжа Лондона и Кембриджского университета, вместо теста IQ использовались когнитивные тесты Great British Intelligence Test, потому что они дают более точные результаты.Выборка 81 337 человек, из них 12 689 переболели ковидом - то есть, вполне репрезентативная выборка.Результаты, мягко говоря, шокируют.В зависимости от тяжести течения болезни, у переболевших интеллект необратимо снижается в значениях от 0,23SD (лёгкое течение болезни) до 0,47SD (тяжёлое течение).</description></item><item><title>а город подумал — ученья идут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 17:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>В 2008 году июльские ученияроссийских войск на Северном Кавказе, привели к августовскому вторжению российских воск в Грузию.В 2014 году мартовские ученияроссийских войск у границ Украины плавно перешли в оккупацию Донбасса в апреле.В Беларусь для подготовки к участию в учении «Запад–2021» начали прибывать российские военнослужащие. Совместное стратегическое учение «Запад–2021» пройдет на полигонах двух стран с 10 по 16 сентября.Тема предстоящего учения: «Применение группировок войск (сил) в интересах обеспечения военной безопасности Союзного государства».</description></item><item><title>в печать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>В Амстердаме установил первый в мире мост, напечатанный на 3D-принтере.Конструкция из стали будет служить «живой лабораторией» для оценки надежности подобных технологий строительстваДвенадцатиметровую конструкцию создала голландская компания MX3D, а в тестировании его прочности помогают исследователи из Имперского колледжа Лондона. Они снабдили конструкцию сенсорами, которые фиксируют изменения от пешеходной нагрузки. Собранные данные помогут экспертам проверить, прогибается ли сталь от шагов, а также выяснить, сколько людей проходят по мосту ежедневно — чтобы понимать, когда потребуется ремонт.</description></item><item><title>логические операторы и/или</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8/%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B8/%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Кубинцы, протестующие против коммунистов, сменили лозунг со старого «Patria o muerte» (Родина или смерть) на новый — «Patria y vida» (Родина и жизнь).В отличие от Венесуэлы у Кубы нет кокаина и нефти, на которых держится режим. В отличие от Беларуси у Кубы нет такого соседа, на котором держится режим.Возможность смены власти на Кубе довольно велика.</description></item><item><title>с понедельника по четверг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B3/</guid><description>В 2019 году Microsoft Japan, японское подразделение американской корпорации, ввело четырехдневную рабочую неделю. В рамках проекта Work-Life Choice Challenge 2300 сотрудников стали работать с понедельника по четверг, а в пятницу, субботу и воскресенье они отдыхали.Компания затем представила результаты, сравнив их с данными за август 2016—2018 гг., когда таких экспериментов не было. Как оказалось, сотрудники стали реже уходить на больничные, на четверть сократилось количество отгулов, вполовину упало потребление бумаги, снизилось примерно на четверть потребление электричества.</description></item><item><title>ии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Голубая мечта власти — односторонняя прозрачность общества. Это когда власть будет знать о гражданах абсолютно все — где человек работает и отдыхает, сколько он зарабатывает и на что тратит деньги, с кем разговаривает и что читает и т.д.А собственные данные власть стремится засекретить. Секретится бюджет, имущество, доходы. Все записывается на родственников и подставных лиц. Статистика фальсифицируется, информация шифруется, камеры наблюдения в нужный момент перестают работать. Следователи стучатся, им не открывают дверь и они уходят.</description></item><item><title>из газет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%82/</guid><description>В 1980 году советские журналисты и писатели, вынужденные покинуть СССР, выпустили несколько тысяч экземпляров фальшивого номера газеты «Правда» и тайно переправили их в Москву. Газету должны были раскладывать на скамейках, в гостиницах, на стадионах и в других публичных местах в олимпийских городах. Экземпляры конфискованной «Правды» сохранились в архивах КГБ.Содержание выпуска:РОССИЯ СЛОМИЛА БЕСОВ!В статье говорится о распаде СССР после захвата власти группой военных: РСФСР отделяется и становится независимым государством, а вслед за ним ряд республик провозглашают автономию.</description></item><item><title>депутанизация страны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B4%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Одна из основных причин возникновения путинского паханата — отсутствие работы над ошибками. Не было гласного и открытого суда над коммунистической партией. КГБ не было объявлено преступной организацией. Сталинские палачи мирно доживали на государственных дачах. В результате почти вся нынешняя властная когорта — коммунисты. Путин В.В. — член КПСС с 1975 года. Матвиенко В.И. — член КПСС с 1972 года. Нарышкин С.И. — член КПСС с 1976 года. Медведев Д.А. — член КПСС с 1986 года.</description></item><item><title>нас учили не жить, нас учили умирать стоя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F/</guid><description>Постоянный пересмотр своих ценностей и убеждений — единственно возможный путь развития. Все, во что вы верите и все, что вы считаете правильным, нужно регулярно проверять на прочность. И оставлять только в том случае, если ваши ценности выдерживают проверку.Поясню на примере старого девиза: «За Веру, Царя и Отечество». Патриоты говорят: ну ведь наши предки умирали за эти слова! Неужели все было напрасно? Точно также верующие говорят: ну ведь столько поколений наших предков верили в Бога.</description></item><item><title>парламент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Так как власть перекрыла кислород и не допускает до выборов никого, кроме собственных марионеток, есть идея провести параллельные выборы в Парламент. Анонимные, чтобы не ставить ни кого из участников под удар. Когда люди будут голосовать не за человека (его харизму, его биографию, его внешность), а за его программу.Но сначала хочется провести предварительные итоги. Давайте представим, что в России существует реальная политическая конкуренция.&amp;lt;div class=&amp;quot; ljpoll ljpoll-viewanswers
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>22.06</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</guid><description>Завтра будем дискутировать на Стрелкео будущем образования и о том, как цифровая среда меняет процессы воспитания и взросления.Начало в 20:00Вход свободный, но лучше зарегистрироваться.Будет прямая трансляция мероприятия на канале института. Место проведения: Берсеневская набережная, 14с5А, Двор Института «Стрелка» (ориентир – Бар «Стрелка»). Мероприятие проводится на открытом воздухе, с широкой рассадкой и проверкой температуры. Волонтеры будут раздавать маски.</description></item><item><title>цап-царап</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%86%D0%B0%D0%BF-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BF/</guid><description>Самая идея делать ставку на спецслужбы, которые украдут нужные изобретения (цап-царап), вместо того, чтобы заниматься кооперацией с научным сообществом и развитием собственного научного потенциала — губительна для страны. Она закладывает системное отставание во всех областях науки и техники. Фактически она срезает плодородный слой почвы для страны.Один талантливый изобретатель и первооткрыватель вытягивает целую область, создает научную школу, воспитывает десятки последователей. Его пример вдохновляет тысячи умных и изобретательных людей. Чекисты же все это убивают.</description></item><item><title>хелп!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума.Я рассказывал вам о нашем новом проекте — о Мире пост-платформ. О том, как может выглядеть интернет после фейсбука и твиттера.Мы очень много сделали за это время. Потом я расскажу об этом подробнее. А сейчас нам надо принять окончательное решение о названии. Несколько смысловым полей, в которых можно работать:— Цифровой двойник человека (аватар, копия, тень)— Контроль над своими данными— Третий веб (первый — www, второй — платформы, теперь настает третий)— Технологии будущего— Можно придумать не лобовое, но хорошо звучащее название.</description></item><item><title>болт с резьбой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%82-%D1%81-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%82-%D1%81-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Примитивность и бездарность российской политики состоит в том, что в Кремле не знают о самой выигрышной стратегии — стратегии win-win. Кремль думает убогими категориями XIX века: или я украду или у меня цап-царап, или я отожму у них территорию или у меня отожмут, или я трахну или меня отымеют, или я отравлю или меня отравят. И в результате ничего кроме lose-lose Кремль в долгосрочной перспективе не получит.</description></item><item><title>не надо их жалеть, мой президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>История с отравлением Дмитрия Быкова совпала с принятием Госдумой закона, запрещающего публично отрицать «решающую роль советского народа в разгроме нацистской Германии и гуманитарную миссию СССР при освобождении стран Европы». А до этого в Конституцию были внесены поправки — за традиционную семью и против фальсификации истории.И некоторые из комментаторов завели свою любимую шарманку: да кому он нужен — этот писака? Да кто из-за бумагомарателя станет напрягаться.А ведь это все уже было. Когда в Германии начали жечь книги.</description></item><item><title>подача на ракетку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>Суд в Гааге по поводу сбитого малазийского Боинга скоро вынесет приговор. И тут происходит очень плохая вещь — родственники погибших пишут крайне сомнительное письмо Путину. Такое впечатление, что его писали путинские адвокаты:«Ваше Превосходительство,мы, ближайшие родственники жертв рейса MH17 Малайзийских авиалиний, стоим здесь &amp;lt;перед посольством РФ в Нидерландах&amp;gt; в преддверии празднования Дня России.На следующей неделе День России знаменуетнациональную гордость русского народаза вашу культуру, ваше наследие и достижения. Гордость за свое наследие, очевидно, должна включать в себя достижения и взлеты.</description></item><item><title>сквозь асфальт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 08:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D0%B0%D1%81%D1%84%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</guid><description>Из интересной статьи «Что я не знал про образование»Итак, знакомьтесь, обычная учительница в астраханской гимназии, Ольга Анисимова, которая порвала мне все шаблоны того, что происходит в обычной школе.Она не учит детей методам решения задачи, она учит их сначала найти саму задачу, потом прикинуть спектр вариантов подхода, а уже потом — как конкретно получить ответ.Она относится к детям как ко взрослым во многих аспектах.Она позволяет себе ошибаться, позволяет детям исправлять свои ошибки и аргументировано спорить с ней.</description></item><item><title>третий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Еще один Путин открывает еще один памятник Александру III.Как обычно — с грубыми ошибками. У Александра вместо восьмиконечной звезды на груди — шестиконечная.Четыре года назад он уже открывал памятник этому же царю. Я тогда написал об этом статью, которая совершенно не устарела. А все предсказания сбылисьНесколько слов о том, почему ВВП приехал на открытие памятника Александру III. Мне кажется, что Александр III Александрович – камертон для Владимира II Владимировича. Попробую пояснить, почему Второй все время старается «косить» под Третьего:1.</description></item><item><title>жернова богов мелют медленно, но очень тонко</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 25 May 2021 15:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B6%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D1%8E%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%BE-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE/</guid><description>Роману Протасевичу 26 лет. А я хочу напомнить вам про другого молодого человека 26-летнего возраста.Его звали Мохаммед Буазизи. Он был простым торговцем фруктами. На базаре представительница местной администрации оштрафовала его почти на семь долларов. А потом ударила по лицу и сбросила на землю его товар. Для Мохаммеда это было нестерпимым унижением.Буазизи обратился за помощью в мэрию, но не был выслушан. Тогда он облил себя бензином и поджёг. Его самосожжение положило начало революции в Тунисе.</description></item><item><title>мы, средневековые мореходы…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Вне всяких сомнений силовики будут еще пачками перехватывать переговоры террористов и врагов державы. И каждый раз они будут мучиться и придумывать с нуля текст перехвата. Предлагаю им помочь и составить идеальную вражескую шифровку. В ней обязательно должны быть следующие тезисы:1. Мы, террористы, работаем за деньги (грязные зеленые бумажки), а наши недруги — из огромной любви к Родине.2. Вождя страны, против которой мы ведем нашу подлую подрывную работу, беззаветно любит весь народ.</description></item><item><title>как обостренье классовой борьбы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5-%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</guid><description>«Саюзная дзяржава». Именно это позволяет террористу Лукашенко оставаться у власти. Самое умное, что может сейчас сделать Запад — установить блокаду Беларуси по периметру. Отменить все авиарейсы. Закрыть границы. Отозвать послов. Прервать все отношения. Арестовать счета. Именно так нужно вести себя с террористами. Просто потому, что это только цветочки. Ягодки будут впереди.Любой диктатор, под которым начинает качаться кресло, увеличивает количество силовиков. Больше силовиков, еще больше, еще! Еще! Еще! Диктатор думает, что так он будет в безопасности.</description></item><item><title>долго ли ждать перемен? если ждать, то долго</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 22 May 2021 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Представьте, что с России спадает нынешний морок глупости, бездарности и импотенции. Стране нужно выходить на ежегодные темпы развития в 8–10%. Необходимо перестать воевать со всем миром, решить все территориальные вопросы, снизить налоги, отменить цензуру, резко уменьшить государственное участие в экономике и пр. Провести реформу судов, экономики, образования, здравоохранения, силовых структур, ФСИН, ЖКХ и т.д.Для этого нужна команда реформаторов, способных провести реформы (фигуру будущего президента мы обсуждать сейчас не будем). Предложите достойных, с вашей точки зрения, кандидатов.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Классно-урочной системе образования скоро исполнится 500 лет. Это когда:— все школьники в одно и то же время изучают одну и ту же тему одним и тем же образом;— в школе выделяются две разные группы людей: одни только учат (учителя), другие только учатся (ученики);— определяются общие для всех школьников начало и конец занятий, количество, длительность и время перерывов на отдых;— всех учеников делят по возрасту (как автомобили — по году выпуска)и прочие глупости.</description></item><item><title>назад в будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Художник Кристиан Сартман «Сцена при дворе Кристиана VII». 1873Слева на диване лежит король Дании и Норвегии Кристиан VII. Считается, что он страдал шизофренией, и заболевание с годами прогрессировало, что не позволяло ему править страной. Все свое время он проводил в кабаках с проститутками. Король растирался льдом и порохом, обжигал своё тело факелами, боксировал со стеной, разбивал о неё голову в кровь. На картине король дразнит попугая, являющегося традиционным символом сладострастия и легкомыслия.</description></item><item><title>можете повторить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Как можно решить проблему с водой в Крыму?Первый путь — самый умный:Вернуть Крым Украине. В обмен можно добиться любых гарантий для крымчан, судьбой которых якобы так сильно обеспокоен Кремль. Особого статуса. Полностью демилитаризованного полуострова. Сохранение российской базы в Севастополе. Русский язык и русские школы (особо подчеркну, что я считаю все истории о притеснениях русских в украинском Крыму пропагандистским враньем). Заботу о татарах в Крыму… или что еще придет в голову Кремлю.</description></item><item><title>новый уровень</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Впервые увидев зеркало, дикарь сразу поймет, что эта вещь не из его мира. Не из его цивилизации. И если бы к Ньютону попал айпад, он тоже догадался бы, что эта вещь сделана людьми, обогнавшими в своем развитии Англию XVIII века на несколько столетий.Представьте, что к вам в руки случайно попал некий артефакт. По каким признакам вы догадаетесь, что он сделан цивилизацией, намного обогнавшей нашу?</description></item><item><title>полоумный диктатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Что может завтра произойти в Украине и как это может отразиться на россиянах.Давайте представим, что Зеленский отдает приказ о восстановлении порядка и закона на территории Украины, временно оккупированной Кремлем. Сразу забудем про миф о шахтерах и трактористах, взявшихся за оружие — без ежедневных поставок из России военных, техники, боеприпасов, горючего, денег война, которая длятся уже дольше, чем Вторая Мировая, давно бы уже закончилась. ВСУ быстро разгромят вооруженные силы ЛНР и ДНР.</description></item><item><title>гэ бэ льс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</guid><description>Безумные «эксперты» шоу Соловьева всерьез обсуждают (с 1:30:00), что для защиты Донбасса от вторжения войск НАТО неплохо бы произвести ядерный взрыв в пустынных водах Тихого океана — как демонстрацию серьезности намерений России. «А может с этого прямо сейчас и начать», «Да Бог с ней, с Новой Зеландией» и пр.А другие начинают с ними радостно спорить — да нет, лучше ядерная торпеда «Посейдон», которая вызовет цунами и создаст обширные зоны радиоактивного загрязнения.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Когда появляется новая технология, никто не знает, как именно она будет использоваться в дальнейшем. Считается, что миру нужно несколько десятков лет, чтобы оценить все ее преимущества.Когда было открыто электричество, многие люди не понимали, зачем нужны все эти странные опыты с лейденскими банками и молниями. Министр финансов как-то задал вопрос Фарадею – зачем тратить государственные средства на изучение электричества? Какая от этих опытов может быть польза для государства? На что получил ответ: от новорожденного ребенка тоже сначала нет никакой пользы, но зато потом он может стать налогоплательщиком.</description></item><item><title>комната</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description>Кухня 1800-х годовКомпания American Home Shieldрассказывает, как менялся дизайн дома и пытается предсказать, как он может выглядеть в будущемКухня 2000-х годовКухня 2100-х годовСтоловая 1800-х годовСтоловая 2000-х годовСтоловая 2100-х годовГостиная 1800-х годовГостиная 2000-х годовГостиная 2100-х годовСпальня 1800-х годовСпальня 2000-х годовСпальня 2100-х годовВанная комната 1800-х годовВанная комната 2000-х годовВанная комната 2100-х годов</description></item><item><title>родина слышит, родина знает</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%8B%D1%88%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82/</guid><description>Напомню, что с 1 апреля в России нельзябудет купить компьютер, смартфон или телевизор с поддержкой Smart TV без предустановленных на них российских программ: «Яндекс.Браузер», Поисковая система «Яндекса», «Яндекс.Диск», «Яндекс.Карты», «Почта Mail.ru», ICQ, Голосовой ассистент «Маруся», «Новости Mail.ru», OK Live, «ВКонтакте», «Одноклассники», MirPay (только Android), «Госуслуги», «МойОфис Документы», Kaspersky Internet Security (только Android), Applist.ru, 1 канал, НТВСтранно, что в списке нет прекрасной поисковой системы «Спутник» и российских айфонов с планшетами (нам же обещали, что их вот-вот запустят в производство).</description></item><item><title>и у каждого будет по два раба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</guid><description>В фантастических книгах о будущем самые большие ляпы — это не мода (самое заметное) и не техника (командир космического корабля задумчиво склонился над перфолентой, которую напечатал кибернетический механизм). Практически всегда фантасты промахиваются в отношениях между людьми. Просто потому, что их нельзя экстраполировать «в лоб» как технологии — еще быстрее или еще умнее. Мы не знаем, что в будущем станет нормой, а что станет осуждаться.Авторы футуристических картинок были уверены, что детей в школах будущего по прежнему будут бить по голове.</description></item><item><title>и текли куда надо каналы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Журнал Scienceпишет, что 4 миллиарда лет назад на Марсе было достаточно воды, чтобы покрыть всю планету океаном глубиной от 100 до 1500 метров. И эта вода не могла вся «утечь» с Марса в космос через атмосферу. По разным математическим моделям в коре Марсе осталось от 30 до 99% этой воды.</description></item><item><title>работа излучателей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 15:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Очень я не люблю, когда по интернету широко расходятся всякие интервью с «глубинным» народом, когда какой-нибудь подвыпивший мужичок или женщина в бобровой шапке заявляет, что американцы — наши враги, что Навального убить мало, что вот в Союзе хорошо было, что молодежь испорчена, а все зло — от интернета, обколются, мол, своим твиттером…Что в этом не так? Попробую объяснить.1. Такими видео популяризируется весьма сомнительная мысль, что каждый народ достоин своего правителя. Дескать, с такими нельзя иначе.</description></item><item><title>заглянем в будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B5%D0%BC-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Одновременно с борьбой с нежелательным контентом Кремль усиленно начинает продвигать «желательный» контент. Некоторые читатели жалуются, что в этом журнале совсем нет ничего хорошего про Россию. Пожалуйста — черпайте половником. Именно так и будет выглядеть в ближайшем будущем интернет в России.Специальные отделы занимаются производством таких прекрасных патриотических материалов. Сохраню для истории.</description></item><item><title>стена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Началась война Путина со свободным интернетом. Роскомнадзор заявил, что принял меры для первичного замедления скорости работы социальной сети Twitter в России на 100 процентах мобильных и 50 процентах стационарных устройств. Причиной этих мер названа «защита российских граждан и принуждение интернет-сервиса к исполнению законодательства на территории Российской Федерации».Следующим под удар попадет Фейсбук. В атаку бросили Володина: «Решение компании „Фейсбук“ нарушает основополагающие права и свободы граждан, право на распространение и получение информации. Со стороны „Фейсбук“ подобное происходит не впервые, ранее также поступали „Инстаграм“ и „Твиттер“.</description></item><item><title>и о диаволе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Ближайшее будущее РПЦ — реформация или раскол. В нынешнем состоянии церковь в России совершенно нежизнеспособна и как только кормящая титька государства будет вытащена из её рта, вся эта колоссальная и очень прожорливая конструкция с треском завалится на бок.</description></item><item><title>пропагандистские фантомы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Еще немного про государственную пропаганду на примере журнала «Крокодил». Основные тезисы предвоенных номеров полностью совпадают с усилиями сегодняшних кремлевских пропагандистов.Тезис №1: Мы — самые сильные.Сегодня это всякие вундервафли. 28 махов. Ракеты, летящие на Флориду, регулярная военизированная массовка на Красной площади, не смешите наши Искандеры, бомбардировки в Сирии и пр. Тезис №2: Наш враг — жалок, плюгав и смешон.Да что там ваша загнивающая гейропа, одни слабаки, женоподобный Запад измучен феминизмом, мигранты его доканают и пр.</description></item><item><title>орда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Любимое вранье Кремля по поводу Крыма — это Майдан во всем виноват! Как посмели протестующие скинуть законно избранного президента и погрузить в страну в пучину хаоса! А Россия просто спасла крымчан от бесчинствующих бандеровцев, ненавидящих русских и запрещающих русский язык. Распятый мальчик не даст соврать.Иногда эту версию раскрашивают всякими психологическими подробностями — Путин обиделся, что никто не приехал на Олимпиаду (а он так хотел понравиться Западу — Ходорковского выпустил). Путин обиделся, что ему не продали дачу в Крыму.</description></item><item><title>отметины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Когда морок чекистской власти спадет, нужно будет навести порядок и в системе государственных наград. Лишить орденов, медалей и льгот всех, воевавших с Украиной. Всех профессиональных убийц. Всех пропагандистов. Всех омоновцев, избивавших людей. Всех фсиновцев, пытавших людей. Всех детей чиновников и пр. Собственно, это не знаки отличия, а каинова печать. Нужно будет отделить козлищ от агнцев и оставить награды только достойным. Это резко повысит статус справедливо награжденных.И я бы резко сократил количество этих бронзулеток.</description></item><item><title>норма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Tony Vaccaro &amp;quot;White Death&amp;quot;, Belgium 1945В комментариях к посту про культ войнымногие читатели писали, что война изначально заложена в человеческой природе. Тысячи лет, дескать, воевали и дальше будем.Как только вы слышите рассуждения про изначальную заложенность чего-либо, сложнее простейших рефлексов, в человеческую природу, знайте, что в 9 случаях из 10 дальше последует какая-то глупость. Никто ничего туда не закладывал. Нет там ни войны, ни расизма, ни религии. Человек — невероятно пластичное существо и практически всегда присоединяется к большинству.</description></item><item><title>а нас-то за что?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE/</guid><description>После Второй Мировой войны в Нюрнберге судили не только нацистских главарей. Прошел и специальный процесс над нацистскими судьямиПосле вынесения приговора один из гитлеровских судей закричал: «Но я же не знал, что дело дойдет до этого!»На что судья ему ответил: «Господин судья, дело дошло до этого, когда вы в первый раз вынесли приговор невиновному человеку»</description></item><item><title>больше никогда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Памятник Дзержинскому может выглядеть как памятник Стресснеру.Повторю свой прошлогодний пост о памятнике.Памятник диктатуре Альфредо Стресснера, который с 1954 по 1989 годы восемь раз «переизбирался» президентом Республики Парагвай. Парагвайцы его статую разбили, придавили бетонным блоком, для верности стянули арматурами и сделали надпись «Больше никогда!»Альфредо Стресснер был генералом парагвайской армии. В результате военного переворота стал президентом Парагвая. Восемь раз «переизбирался» на несвободных выборах. Гражданские права и в особенности политические свободы парагвайцев были жёстко ограничены.</description></item><item><title>по совести</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Несколько слов про Amnesty International, лишившую Навального статуса узника совести. С одной стороны эта организация считает узником совести всякого, кто лишён свободы из-за своих политических, религиозных или иных убеждений, принадлежности к определенной расе, национальности, происхождения, материального положения, сексуальной ориентации и гендерной идентичности или по другим признакам. Нет никаких сомнений в том, что Алексей Навальный полностью попадает под это определение.С другой стороны у Amnesty International есть еще один обязательный критерий — неприменение насилия и отсутствие призывов к насилию или возбуждению ненависти.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Месяц назад я рассказывал о нашем новом проекте «цифрового двойника» человека. О том, как может выглядеть интернет после фейсбука и твиттера, когда мир перейдет на Пост-Платформы. Об интернете будущего, в котором вся информация о вас будет храниться у вас, а все платформы будут приходить за нею к вам, превращаясь в «пост-браузеры».Собственно, любому неглупому человек свойственно сомневаться — а не фигней ли я занимаюсь, а может, это провальная идея? Именно этим думающий человек и отличается от идиотов, которые всегда совершенно уверены в собственной правоте.</description></item><item><title>и в руке его горит маленький фонарик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B8-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B8-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Читаю разочарованные комментарии в сети: акция с фонариками провалилась, народу было совсем мало, у нас во дворе никто не вышел, задумка была неудачной и пр.Это не совсем так. Во-первых, фонарики высветили идиотизм власти еще до начала акции. Реакцию официальной пропаганды можно назвать одним словом — истерика. Страшилки про измену Родине, вражеские бомбардировщики и аресты за фонарики показывают, как сильно власть боится организованного протеста. Во-вторых из того, что одна акция «не взлетела» не надо делать вывод, что следущая акция не нужна.</description></item><item><title>три великих лысых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D1%8B%D1%81%D1%8B%D1%85/</guid><description>Многим кажется, что Россия движется по белорусскому сценарию. Хотя развитие событий все сильнее напоминает Югославию. Москва выкачивает из страны все деньги и тратит их на всякие глупости — войны, геополитические игры, дворцы, кокаин, челядь и гимнасток. Проблемы не решаются, а загоняются вглубь. Население быстро нищает. Начинают действовать центробежные силы: Чечня, Дагестан, Татарстан, Калининград, Приморье, Карелия — ОМОНа на всех не хватит, да и обоссытся ОМОН в Чечне. Власть еще сильнее попробует завинтить гайки и сорвет резьбу.</description></item><item><title>шутка дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 14:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Путин обиделся, что на суд к Навальному приехали послы множества стран. Послы сказали, чтобы он не расстраивался, так как и к нему на суд они тоже обязательно приедут.</description></item><item><title>мелкотравчатое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Получил письмо с вопросом: Зачем вы все устроили травлю Слепакову и Явлинскому — почему вы им отказываете в праве на собственное мнение? Что же вы за либералы такие? А как же знаменитое: «Я не согласен ни с одним словом, которое вы говорите, но готов умереть за ваше право это говорить». И не боитесь ли вы, что придя к власти Навальный станет новым Путиным? 1. Травля — это не когда человеку говорят, что он дурак или подонок.</description></item><item><title>мозговой штурм, часть 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%88%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BC-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Нет, всех отравить не получится.Долго ли нам ждать перемен? Если ждать, то долго.Пункт IV. Что конкретно можно сделать?1. Порядок бьет класс. Самое главное — это организованная смена власти. Единый сайт Сопротивления. Единый телеграм-канал, на который подписаны все, выступающие за перемены.2. Создание параллельных государственных структур. Прежде всего — правительства Сопротивления, независимых профсоюзов и СМИ. Публикация серьезной программы экономических и политических реформ. Люди должны знать, какие конкретные действия будет предпринимать новая власть.3. Изменение нормы.</description></item><item><title>как может выглядеть мир после фейсбука и твиттера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%8B%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Работаем сейчас над проектом «цифрового двойника» человека. Над системой, которая позволит все ваши данные хранить у вас, а не на десятках самых разных сайтов и социальных сетей.Например, сегодня вы ищете работу, или продаете машину, или пишете пост в фейсбуке. Для поиска работы (или подработки) или для продажи машины вы размещаете объявление на нескольких сайтах — на каждом из котором вам надо сначала зарегистрироваться (и не забыть пароль), а потом не забыть удалить объявление, когда автомобиль будет продан.</description></item><item><title>без начальников, переработок и KPI</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-kpi/</guid><description>Из статьиАнна Копырневой «Менеджмент будущего. Без начальников, переработок и KPI»Нанимай людей сильнее себя, сам решай, над чем работать, отдыхай за счёт компании, работай без начальника — и другие удивительные принципы компания Valve опубликовала в своем руководстве для новых сотрудников.Valve Corporation — американская компания-разработчик компьютерных игр. Автор хитов Conter-Strike, Left for Dead, Dota 2, создатель магазина игр Steam и очков виртуальной реальности Steam Index. В 2017 Forbes подсчитал, что основатель Valve Гэйб Ньюэлл с состоянием в $4,1 млрд.</description></item><item><title>ordnung muss sein</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/ordnung-muss-sein/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/ordnung-muss-sein/</guid><description>Про Нюрнбергский процесс знают все. Но после него американцы провели еще 12 так называемых Малых Нюрнбергских процессов. Слушания по всем делам происходили в том же Нюрнбергском дворце правосудия, что и главный процесс. Всего них было предстало 185 обвиняемых, из которых 142 признаны виновными. 24 приговорено к смертной казни (помилованы 11, казнены 13), 20 — к пожизненному заключению, 98 — к различным срокам, 35 — оправданы. Был отдельный процесс по делу о расовых преступлениях над Главным управлением СС по вопросам расы и поселения, «Советом по делам фольксдойче» и «Лебенсборном».</description></item><item><title>да</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 02:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>no escape</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/no-escape/</link><pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/no-escape/</guid><description>Предсказание о будущем телефона из 1953 годаThere'ill be not escape in future from telephones Just what form the future telephone will take is, of course, pure speculation. Here is my prophecy: In its final development, the telephone will be carried about by the individual, perhaps as we carry a watch today. It probably will require no dial or equivalent, and I think the users will be able to see each other, if they want, as they talk.</description></item><item><title>гринуэй</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%8D%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2005 16:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%8D%D0%B9/</guid><description>Организация Sunshine Project обнародовала документы, содержащие причудливые предложения лаборатории ВВС США (AFRL) по несмертельному химическому и биологическому оружию. Один из планов AFRL предусматривал создание химического средства, которое сделает непреодолимым сексуальное влечение вражеских солдат друг к другу. По замыслу авторов, широкое распространение гомосексуализма привело бы к полному разложению армии неприятеля. Другие идеи - не хуже. К примеру, предлагалось использовать химикаты, привлекающие в расположение вражеских отрядов рои ос или стаи крыс, делая лагеря непригодными для жилья.</description></item></channel></rss>