<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>будущее on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><description>Recent content in будущее on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>идет волна Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>переговоры Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа.Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах.Хорошо. Давайте поговорим о требованиях.Для начала:Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу.Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны.ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается.Все «парламентские» партии запрещаются и распускаютсяПротив всех высших силовиков, чиновников, пропагандистов, депутатов, прокуроров и судей начинаются открытые судебные процессы — на них тоже есть вина в развязывании захватнической войны и в установлении диктатуры в России.</description></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>для начала Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.1. Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>гладиаторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>гладиаторы Простите, что я лезу в ваш праздник спорта со своей ложкой дегтя. Что мешаю болеть «за наших» и радоваться, что Россия, лишенная права выступать под своим флагом, уже поднялась на девятое место в командном зачете. Но я хочу сказать несколько слов о профессиональном спорте. Это — страшное зло. Есть три уровня проблемы:1. ФинансовыйОлимпиады и Чемпионаты мира – это классический белый слон. Это очень дорогое и сомнительное удовольствие. Все крупные корпорации в России обложены дополнительным налогом – они должны содержать какую-нибудь команду по хоккею, футболу, волейболу и пр.</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>батут Про стоимость космических запусков.В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>почти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</guid><description>почти Вторая половина списка Роберта Бойля:13. Создание алкагеста и других растворителей.Термин алкагест (универсальный растворитель) был введен в алхимию еще Парацельсом. По важности он приравнивался к философскому камню. Через сто лет после Парацельса другой алхимик Жан Баптист ван Гельмонт догадался задать резонный вопрос: а как же можно сохранить алкагест, если он растворит любой сосуд, в котором хранится? И об универсальном растворителе забыли.Добавлю, что, возможно, алкагест стал прообразом «ведьминого студня» в «Пикнике на обочине» братьев Стругацких – почти всё, с чем он реагировал, превращалось в «ведьмин студень».</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>эпидемия Получил письмо с вопросом — что делать нормальным русским — тем кто в ужасе от войны с братской Украиной, которую может вот-вот развязать бункерный вошьдь, но при этом боится выйти на площадь. От меня же ничего не зависит, я маленький человек, у меня же дети, больная мать, ну вы же понимаете…Конечно, я все понимаю. Более того, я не сомневаюсь, что вы догадываетесь, что и в Харькове, Мариуполе, Одессе тоже живут нормальные люди у которых тоже есть дети и есть родители.</description></item><item><title>матричные, струйные и лазерные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>матричные, струйные и лазерные Повстанцы в Мьянме, сражающиеся против военной хунты, захватившей власть в стране, печатают себе оружие на 3D-принтерах. Издание The Observer пишет, что принтер может стоить около 220 евро, плюс 88 евро на другие устройства и изготовление ствола, плюс еще 88 евро на изготовление каждой единицы оружия после этого.</description></item><item><title>а если они нам наваляют?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</guid><description>а если они нам наваляют? Почему Россия так озабочена именно Украиной и Грузией? Разумеется, НАТО здесь ни при чем. Эстония в НАТО уже 18 лет. От нее до Питера всего 150 км. Ближе некуда. И никому НАТО из Эстонии не угрожает.Просто это единственные страны, с которыми Россия может хоть как-то справиться. Украину Россия смогла победить, когда там фактически не было армии. И даже при этом широко разрекламированный проект Новороссия фактически провалился.</description></item><item><title>хищники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>хищники В коробочку к страхам по поводу прививок, вышек G5 и боязнью ГМО-продуктов.В викторианской Англии существовал еще страх перед вегетарианством. Интересно, что при этом основные причины были не столько рациональными — нехватка чего-нибудь жизненно важного для организма, сколько эмоциональными — ах вы гордитесь тем, что никого не убиваете и не едите мертвечину, а кожаные ботинки вы носите?p.s.Добавлю, что, возможно, нынешнее поколение будет последним, которое убивает животных ради мяса — настолько стремительно развивается индустрия выращивания мяса &amp;quot;в пробирке&amp;quot;.</description></item><item><title>интервенция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>интервенция В долгосрочной перспективе с Казахстаном произойдет то же самое, что и с Чечней — русских там не останется. Никто ничего не забудет.</description></item><item><title>казачество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>казачество Ждем реакцию российских властей:1. Революция в Казахстане — проект американских спецслужб. Неужели честные люди могут покуситься на стабильность?2. Казахстан создали большевики. Север Казахстана — исконно русские земли. Изначально земля называлась Казакстаном — землей казаков.3. В Казахстане обижают русских. Семиреченские казаки обратились с просьбой к Путину о введении российских войск для защиты. 4. Фашисты Казахстана требуют возрождения Монгольской империи. Плюс дань за 500 летПредложите ваш вариант сегодняшней повестки для кремлевских пропагандистов.</description></item><item><title>сострадание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>сострадание В середине XIX века в медицину пришла анестезия — эфирный наркоз и хлороформ. Потом была открыта местная анестезия. Некоторые священники возражали против использования анестезии при родах для облегчения мук женщин, ссылаясь на Библию: &amp;quot;Жене сказал: умножая умножу скорбь твою в беременности твоей; в болезни будешь рождать детей&amp;quot; (Бытие 3:16)Такая простая мысль, что совершенно необязательно начинать человеческую жизнь с мучений и нестерпимой боли, долго отвергалась человечеством. Поразительно, что другая простая мысль — совершенно необязательно заканчивать человеческую жизнь в мучениях и нестерпимой боли, до сих принята не всеми.</description></item><item><title>реквизит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</guid><description>реквизит Кто сможет по реквизиту опознать всем известный научно-фантастический фильм о далеком будущем? В фильме на космической станции есть деревянная вешалка, ковер, перфокарты, чешский хрусталь, окурки, кассетный магнитофон, клизма, консервный нож, хрустальная люстра, канделябры, чучела птиц и т.</description></item></channel></rss>