<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>history on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/history/</link><description>Recent content in history on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 11:28:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/history/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>параллели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>параллели Еще один подлый аргумент российской пропаганды — а чо, НАТО можно было бомбить Югославию и изменять ее границы, а почему России нельзя бомбить Украину и изменять ее границы?Что за двойные стандарты, а?Попробую объяснить, в чем здесь ложь1. Югославия по внутренним причинам сама разваливалась на части. Сербы начали воевать и со Словенией, и с Боснией, и с Хорватией, и с Косово.Разваливалась ли Украина на части до начала заброски российских диверсантов? Нет2.</description></item><item><title>переоценили</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>переоценили Говорят, что 90-х годах был такой разговор с натовцами. Русские спрашивали у них: неужели вы нас не боитесь, у нас же мощнейшая армия?На что им ответили, что их не боятся потому, что считают умными.p.s.Ура-патриотам очень нравится сравнение России с медведем.Но мозг у бурого медведя совсем маленький. Раза в два меньше, чем у коровы</description></item><item><title>первый канал врать не будет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</guid><description>первый канал врать не будет «Это было гнездо, жуткое змеиное гнездо, набитое отборнейшей дрянью, специально, заботливо отобранной дрянью, эта дрянь собрана здесь специально для того, чтобы превращать в дрянь всех, до кого достает гнусная ворожба радио, телевидения и излучения башен».Стругацкие «Обитаемый остров»По всем пропагандистским ресурсам идет одно и то же. Три основных лживых аргумента:1. Власть в Украине захватили нацисты (Бандера, факельные шествия, русский язык запрещают, русских обижают).2. Украина уничтожает народ Донбасса (восемь лет идет война, массированные обстрелы городов, «аллея ангелов»)3.</description></item><item><title>обращение к нации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>обращение к нации Перед самым началом Второй Мировой войны Гитлер выступилперед своим Совбезом в резиденции Оберзальцберг. 22 августа 1939 года. Все совпадения и сходства случайны.«В значительной мере все зависит от меня и от моего существования – в силу моей политической активности. Ведь это факт, что такого доверия всего немецкого народа, каким пользуюсь я, вероятно, не приобрести больше никому. В будущем, возможно, не найдется никого, чей авторитет превзошел бы мой собственный. Итак, мое существование является фактором огромного значения.</description></item><item><title>на нас напали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>на нас напали Из воспоминаний Елены Боннэр:«Спустя три года (после пражских событий 1968 года) мы с Андреем Дмитриевичем ехали в такси. Водитель был молодой, словоохотливый, рассказывая что-то про себя сказал: «это было, когда чехи на нас напали». Сахаров недоуменно воскликнул: «Кто на кого напал?». «Ну чехи в Праге. Не помните, что ли».</description></item><item><title>традцен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</guid><description>традцен Забавны рассуждения адептов традиционных ценностей об особом целомудрии наших предков. Хотя в реальности в традиционных обществах не существовало культа целомудрия. Если у женщины не было любовников, значит она никому неинтересна. Вдова с детьми ценилась гораздо выше девственницы — она уже доказала свою плодовитость, а дети (читай — рабочие руки) в хозяйстве подрастут быстрее.В женских изменах тоже не видели ничего страшного — в деревнях было близкородственное скрещивание и «новая кровь» ценилась высоко.</description></item><item><title>как и 80 процентов других студентов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 19:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>как и 80 процентов других студентов Ханни Схафт. Нидерландская антифашистка, участница движения Сопротивления во время Второй мировой войны. Изучала право в Амстердамском университете. В 1943 году студенты университетов должны были подписать декларацию о верности оккупационным властям. После отказа от подписи петиции в поддержку оккупантов, как и 80 процентов других студентов, Схафт была исключена из университета.После этого она присоединилась к Сопротивлению. Занималась добыванием удостоверений личности для евреев, акциями саботажа, переправкой оружия. Принимала участие в нападениях на немцев, голландских нацистов и коллаборационистов.</description></item><item><title>но правды нет и выше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5/</guid><description>но правды нет и выше Антонио Сальери был гениальным педагогом. Его учениками были Людвиг ван Бетховен, Франц Шуберт, Ференц Лист, Карл Черни и множество других известнейших музыкантов XIX века.Настоящим проклятием композитора стала легенда о его причастности к смерти Моцарта, которая стала особенно популярной после драмы Пушкина «Моцарт и Сальери». У Антонио не было никаких мотивов для убийства Моцарта, поскольку при жизни он был значительно более популярен, чем Моцарт. Одна из опер Сальери в первые 9 месяцев ставилась 33 раза, что было неслыханным триумфом.</description></item><item><title>а в каждой руке по пачке беломора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 15:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>а в каждой руке по пачке беломора Пропагандистская открытка КНДР 1988 год.Открытка изображает южнокорейского солдата–перебежчика, его новую жену, встреченную им уже на Севере и машину Вольво, доступную любому порядочному северному корейцу.p.s.Интересная история — откуда взялись в Северной Корее автомобили Вольво. В 1974 году КНДР заказалав Швеции несколько тысяч автомобилей марки Volvo. Поставка была осуществлена, однако Пхеньян под разными предлогами так и не перевел средства за них.</description></item><item><title>приверженцы фатальных дат и цифр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</guid><description>приверженцы фатальных дат и цифр Память людей часто работает так, что рифмованные строки с ошибками перебивают реальные события. Множество россиян считают, что именно императрица Екатерина продала Аляску Америке (Екатерина, ты была не права).Вот и Владимир Семенович туда же:Кто кончил жизнь трагически, тот - истинный поэт,А если в точный срок, так - в полной мере:На цифре 26 один шагнул под пистолет,Другой же - в петлю слазил в Англетере.…С меня при цифре 37 в момент слетает хмель, -Вот и сейчас - как холодом подуло:Под эту цифру Пушкин подгадал себе дуэльИ Маяковский лег виском на дуло.</description></item><item><title>анти в</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8-%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8-%D0%B2/</guid><description>анти в Протесты против обязательной вакцинации от оспы. Торонто, 1919 год. Обратите внимание — протестующих особо возмущает немецкое происхождение вакцины — Первая Мировая только что закончилась.</description></item><item><title>первый авиатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>первый авиатор 1906 год, Париж. Бразильский авиатор Альберто Сантос-Дюмон совершает первый в Европе публичный полёт на аэроплане.Фактически это и был первый настоящий самолет — взлетевший, летящий и приземлившийся аппарат тяжелее воздуха, для запуска которого не использовались катапульты, сильный ветер или прочие рельсы для запуска. Напомню, что самолет братьев Райт взлетал только при сильном встречном ветре (43 км/час). А для запуска их второго самолета Wright Flyer II требовалась катапульта. Сантос-Дюмон совершал свои полёты публично.</description></item><item><title>давай, сбацай нам что-нибудь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B1%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B1%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C/</guid><description>давай, сбацай нам что-нибудь Интересно, что в начале ХХ века в магазинах, продающих ноты, работали специальные «демонстраторы песен». Они должны были наиграть для посетителей любую мелодию или песенку из тех, что продавались в магазине. Чтобы не покупать «кота в мешке».«Демонстраторами песен» в свое время работали и Джордж Гершвин и Лил Хардин Армстронг.</description></item><item><title>18 августа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>18 августа Из книги Николая Шпанова: «Первый удар. Повесть о будущей войне» 1939 годПариж молчал. Правительство не решалось заговорить. С его согласия «боевые кресты» пустили своих шептунов: «Москва не решится, она слаба… СССР покинул Францию. Франция одинока. Франция изолирована. Германия размозжит нас одним ударом своего бронированного кулака. Надо уступить…»Около полуночи загремели рупоры на зданиях редакций левых газет: «Французы! Решение Кремля состоялось. Великий Советский Союз остался верен взятым на себя обязательствам. Он не покинет демократии в час фашистской агрессии.</description></item><item><title>бункерный дед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</guid><description>бункерный дед Фотографии © Роберт ХэкманИногда мне кажется, что некоторые цивилизации соревнуются между собой — кто бездарнее профукает все свои ресурсы и возможности. Одни нации вкладываются в пирамиды, другие надрываются на строительстве Ангкор-Вата, третьи не могут построить ни одного города, так как все свое добро раздаривают и уничтожают во время многочисленных потлачей, четвертые строят домны в каждом крестьянском дворе и истребляют воробьев, пятые все богатства страны вкладывают во всемирную революцию. Конечно, самый популярный способ в кратчайшие сроки потерять все — воевать со всеми своими соседями.</description></item><item><title>бронзовый крест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>бронзовый крест Крест Виктории — высшая военная награда Великобритании, вручается за героизм, проявленный в боевой обстановке. Сначала эти кресты делали из бронзы русских орудий, захваченных при взятии Севастополя. Правила награждения требовали, чтобы храбрость награжденного засвидетельствовали не менее трех свидетелей, желательно высокого ранга. Это очень редкая награда. Всего ее получили 1356 человек. Для сравнения — Героев Советского Союза было на порядок больше.Во время Норвежской кампании небольшой британский эскадренный миноносец &amp;quot;Glowworm&amp;quot; (Светлячок) столкнулся с немецкой эскадрой и атаковал ее.</description></item><item><title>неудачники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>неудачники История специально для экзаменаторов. Один посредственный австрийский художник из небогатой семьи несколько раз провалил экзамены в Венскую академию художеств. Чем это закончилось для мира, знают все — депрессией, мессианством, желанием избавить мир от скверны и коррупции, железной дисциплиной, идеей построить новое государство, кровопролитной войной и самоубийством.Интересно, что практически такая же история произошла за сто лет до этого в Китае.Хун Сюцюань родился в бедной семье и мечтал получить пост чиновника. Он несколько раз безуспешно пытался сдать государственный экзамен.</description></item><item><title>малые голландцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</guid><description>малые голландцы Герцог Альба прибывает в Амстердам с испанским войскомВоенное поражение, деградация и развал страны — вещи, конечно, трагические, но довольно заурядные. Ничего примечательного в них нет. Гораздо интереснее и поучительнее — как страна поднимается после поражения и какие реформы она проводит. Я рассказывал про Конрада Аденауэраи его реформы в разоренной войной Германии.Хочу немного рассказать и про опыт &amp;quot;вставания с колен&amp;quot; моей любимой европейской страны — Нидерландов. Но сначала напомню, что голландцы вели долгую (Восьмидесятилетняя война) и мучительную борьбу за свою независимость от испанцев.</description></item><item><title>у нас — стахановец, гагановец, загладовец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 23:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</guid><description>у нас — стахановец, гагановец, загладовец Кто-кто… Троянский конь. В пальто…</description></item><item><title>для войск противника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>для войск противника В декабре 1941 года почти незаметно изменилось оформление всех советских военных газет. Полгода думали.Главное политуправление Красной Армии выпустило директиву, в которой приказало перестать использовать лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран, соединяйтесь!&amp;quot; Текст директивы: Передаю для исполнения директиву Главного Политуправления Красной армии N278 МАКАРОВ 11.12.1941 ЖУКОВУ, БУЛГАНИНУ, ХОХЛОВУ, МАКАРОВУ Все военные газеты до &amp;quot;Красной звезды&amp;quot; включительно, печатают рядом с названием газеты лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран соединяйтесь&amp;quot;. В условиях войны с немецко-гитлеровскими империалистами, когда стоит задача истребить всех немецких оккупантов, этот лозунг может неправильно ориентировать некоторые прослойки военнослужащих.</description></item><item><title>козлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>козлы Интересно, что когда в конце XIX века в школе вводились уроки физкультуры, они задумывались, как подготовка к военной службе</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>батут Про стоимость космических запусков.В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>заколебательный закон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>заколебательный закон Если все шагают в ногу, мост обрушивается /Александр Галич/Обрушение Египетского моста, 2 февраля 1905 г, Санкт–Петербург«Сегодня в 12 ½ час. дня при следовании лейб–гвардии конного–гренадерского полка через Египетский цепной мост через Фонтанку, по направлению от Могилёвской улицы к Ново–Петергофскому проспекту, в тот момент, когда головная часть полка уже подходила к противоположному берегу, мост обрушился. Находившиеся впереди офицеры успели проскочить на берег, нижние же чины, в количестве двух взводов, шедшие в строй справа по 3 в ряд, вместе с лошадьми упали в воду.</description></item><item><title>лучи смерти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</guid><description>лучи смерти Иллюстрация Сергея ЛемеховаПоразительно, что роман «12 стульев» издали в СССР. Критик Анатолий Тарасенков, написавший в 1929 году в «Литературной газете», что роман соавторов «должен быть всячески рекомендован читателю», через девятнадцать лет, работая в издательстве «Советский писатель», получил строгий выговор «за выход в свет книги Ильфа и Петрова без её предварительного прочтения» — слишком антисоветская книжка получилась.Обидно, что многие отрывки не вошли в первые издания. Например, чудесный самоироничный фрагмент, когда Ляпис Трубецкой, читая газетную хронику о пропавших стульях, придумывает конспирологическую версию:«…Оставалось написать пьесу.</description></item><item><title>христомол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</guid><description>христомол После крушения царского режима в России начали появляться многочисленные религиозные проекты. Возникли христомол (сокращение от христианская молодежь), бапсомол (баптистский союз молодежи) и трезвомол (молодежное движение евангельских христиан-трезвенников). В 1920-х годах христианское молодежное движение стало заметным явлением в общественной и религиозной жизни СССР, представляя серьезную конкуренцию комсомолу, что, разумеется, повлекло за собой репрессии со стороны советской власти. Двоюродный дед «соловья Генштаба» Александра Проханова — Иван Степанович Прохановмечтал о «революции Святого Духа».</description></item><item><title>почти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</guid><description>почти Вторая половина списка Роберта Бойля:13. Создание алкагеста и других растворителей.Термин алкагест (универсальный растворитель) был введен в алхимию еще Парацельсом. По важности он приравнивался к философскому камню. Через сто лет после Парацельса другой алхимик Жан Баптист ван Гельмонт догадался задать резонный вопрос: а как же можно сохранить алкагест, если он растворит любой сосуд, в котором хранится? И об универсальном растворителе забыли.Добавлю, что, возможно, алкагест стал прообразом «ведьминого студня» в «Пикнике на обочине» братьев Стругацких – почти всё, с чем он реагировал, превращалось в «ведьмин студень».</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>фашисты проклятые Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>24</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/24/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/24/</guid><description>24 Об английском физике Роберте Бойле слышали, наверное, все, кто проходил в школе закон Бойля-Мариотта. Между тем этот почётный доктор физик Оксфордского университета вошел в историю и составлением в 1660 году «виш-листа» – сборника заветных желаний человечества. В нем 24 пункта. Список интересен и тем, что тогда считалось важным в науке. Давайте посмотрим, как далеко мы продвинулись. И самый главный показатель прогресса – доступно ли это всем или только избранным?1. Продление жизни.</description></item><item><title>зимы ждала, ждала природа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>зимы ждала, ждала природа Обращение рабочих-железнодорожников. 1924 год: Предлагаем месяц январь назвать &amp;quot;Ленин&amp;quot;. Российский государственный архив социально-политической истории. Ф. 16. Оп. 1. Д. 528. Л. 43.А ведь как звучало бы. Кровавое воскресенье произошло девятого ленина. Старый новый год наступает в ночь на 13 ленина. Сказка «12 месяцев»:Девочка показала ему свою пустую корзинку и говорит:— Да, нужно мне набрать в эту корзинку подснежников.Засмеялся старик:— Это в ленине-то подснежников? Вон чего выдумала!</description></item><item><title>докомпьтерная эра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</guid><description>докомпьтерная эра</description></item><item><title>концлагерь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>концлагерь Речь министра иностранных дел Израиля Яира Лапида на церемонии, посвященной Международному дню памяти жертв Холокоста в концлагере Маутхаузен. «Большинство людей не знают, когда они превратились из детей во взрослых. В какой миг. Мой отец знал. Он стал взрослым в возрасте двенадцати лет, за одну ночь между 18 и 19 марта 1944 года. В шесть утра папа был еще ребенком. Он спал на большой кровати рядом со своим отцом, моим дедушкой, укрывшись с ним одним одеялом.</description></item><item><title>дружба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 13:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0/</guid><description>дружба Читаю у Петрушевской рассуждения о том, «сколько нам стоил Афганистан» (15000 погибших и 53000 раненых) и должен сказать, что с горячо любимой мною Людмилой Стефановной я категорически не согласен.Дело даже не в том, что к этому нужно добавить десятки тысяч искалеченных жизней мальчишек, сотни послевоенных самоубийств, пост-афганскую наркоманию и преступность, десятки миллиардов рублей, выброшенных на войну и т.д.Гораздо правильнее будет задать вопрос — сколько МЫ стоили Афганистану? И цифры тут будут совершенно чудовищные.</description></item><item><title>запрещено запрещать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 13:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>запрещено запрещать Несколько слов по поводу возможного запрета криптовалют в России.Все, к чему прикасается своими скользкими тентаклями государство, начинает жухнуть и умирать. Государство — один из самых неэффективных способов вложения денег. КПД у него, как у лампочки накаливания. Интернет в России стремительно развивался, пока до него не дотянулись щупальца власти. В России были сильнейшие независимые СМИ. Государство их задушило. Запрет на изучение ГМО отбрасывает страну в прошлое тысячелетие. И это при том, что ГМО уже спасло мир от голода.</description></item><item><title>на авоськах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>на авоськах В продолжение темы малоизвестныхв России сражений начала Второй Мировой. В массовом сознании англичане известны всего двумя боевыми эпизодами — Дюнкерком и Битвой над Британией. Между тем у них были невероятные по дерзости сражения и победы. В 1940 году это была атака на хорошо укрепленную итальянскую военно-морскую базу в Таранто. В Средиземном море Италия обладала сильным и современным военным флотом. В Таранто было шесть линкоров, в том числе новейшие «Витторио Венето» и «Литторио» и не такие новые «Конте ди Кавур» и «Кайо Дуилио».</description></item><item><title>для чего нужно копить деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>для чего нужно копить деньги Интересно, что перед войной конфеты «Мишка косолапый» стоили четыре рубля за килограмм и были самыми дорогими в СССР. И на них был слоган «Если хочешь кушать «Мишку», заведи себе Сберкнижку» авторства Владимира Маяковского.</description></item><item><title>спасибо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE/</guid><description>спасибо Давайте с благодарностью вспомним всех, кто пришел на помощь России в трудное для нее время.Спасибо американцам. Спасибо украинцам. Спасибо немцам. Спасибо японцам. Спасибо британцам.Очередь в палатку за немецкой похлёбкой и кашей. Санкт–Петербург, ноябрь 1991гВ аэропорт Шереметьево прибыл первый самолет с американской гуманитарной помощью для России.Многодетная семья открывает посылку с гуманитарной помощью из Гамбурга.Разгрузка американской гуманитарной помощи курсантами одного из военных училищ и солдатами.p.s.Давайте не забудем и тех, кто обманывал людей в трудное время.</description></item><item><title>а как же скрепы?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>а как же скрепы? К посту про завоеванные женские свободы — что такое традиционная женская одежда</description></item><item><title>благодетели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 18:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>благодетели Наверное, я вас уже утомил разбором лживой &amp;quot;финской&amp;quot; агитки. Последний пост. Только еще про две страны хочу сказать, которым Россия &amp;quot;подарила&amp;quot; государственность — КНДР и Израиль.Ставить России в заслугу создание Северной Кореи — это примерно как Бельгии ставить себе в заслугу создание Конго — «личного владения» короля Бельгии Леопольда II, в результате которого Конго потеряло от трёх до десяти миллионов убитых. В 1920 году население Конго составляло лишь половину населения 1880 года.</description></item><item><title>минские финны идут на финские мины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>минские финны идут на финские мины Продолжение предыдущего поста.Любимая ложь большевиков — мы подарили независимость Финляндии. Вы нам теперь по гроб жизни должны. Начнем с того, почему финны хотели независимости, как и поляки. В Финляндии происходила точно такая же насильственная русификация. Постепенно отменялись все финские привилегии, которые при Александре I обещали не трогать. Февральский манифест 1899 года существенно ограничил конституционную систему Финляндии. В 1900 году был издан манифест о языке, в соответствии с которым языком делопроизводства и администрации был объявлен русский язык.</description></item><item><title>вперде</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5/</guid><description>вперде Получил письмо с просьбой прокомментировать текст, который сейчас с большой помпой распространяется по разным ура-патриотическим ресурсам. У одного Прилепина полторы тысячи перепостов этой бездарной и лживой агитки, рассчитанной на неграмотных дураков. О, да, Захарушка, не останавливайся, какие мы великие, о, еще-еще, о, а какие мы добрые, продолжай, да-да, вот так, нежнее, а как нас все любить должны, фап-фап, глубже, сильнее, еще-еще, оооо, дас ис фантастиш… аааааааа… Россияаааа…Хотелось бы немного поправить нимб.</description></item><item><title>как я это бохатство люблю и уважаю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B8-%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B8-%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E/</guid><description>как я это бохатство люблю и уважаю Смотрю на оповещения в Фейсбуке. После нового расследования о дворце Путина всплыл мой старый пост от 21 января 2021 года. Добавлю только, что дворец Чаушеску выглядит на порядок эстетичнее, чем дом с комнатой для грязи и шестовым стриптизом, построенный в стиле &amp;quot;итальянская спальня для новых русских&amp;quot;.«Великий лидер великой страны должен и жить соответственно.Убранство дворца великого сына румынского народа Николае Чаушеску. В прессе его называли «Гений Карпат» и «Источник нашего света», «Творец эпохи невиданного обновления».</description></item><item><title>права</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid><description>права Развивая тему свобод, которые люди завоевали. Посмотрим на женские свободы, за которые суфражистки и феминистки шли в тюрьму. То, что нам сегодня кажется совершенно нормальным, еще недавно было под строжайшим запретом. Или продолжает быть под запретом в некоторых странах. Эти глупости называются традиционными ценностями и подрывом устоев. Женщина получила право на образование. В том числе и на высшее.У женщины появились свои документы. Раньше ее вписывали в паспорт к мужу. Женщина может открыть свой счет в банке.</description></item><item><title>лампочки ильича</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</guid><description>лампочки ильича Библиотечная кавалерияРузвельтаКогда адепты Сталина с придыханием рассказывают про электрофикацию всей страны, создание промышленной базы или поголовную грамотность населения, они почему то забывают добавить, что остальные развитые страны тоже успешно решали такие же задачи. Только без разорения страны и миллионов погибших.Добавлю, что с неграмотностью успешно боролась и царская Россия. По перепись 1897 года в Российской империи оказалось только 22,7% грамотных. Правительство Николая II занялось решением этой проблемы. Оно увеличило бюджет самого министерства народного просвещения, который в 1893 г.</description></item><item><title>одумайтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>одумайтесь По поводу хорошего интервью Навального журналу &amp;quot;Тайм&amp;quot;. Сто с лишним лет статья другого известного русского человека была опубликована в &amp;quot;Таймс&amp;quot;. И тоже вызвала эффект разорвавшейся бомбы.Alexander Smoljanski пишет: Толстой отправил статью &amp;quot;Одумайтесь!&amp;quot; своему издателю Черткову. Не имея возможности опубликовать ее в России, тот напечатал статью в виде брошюры в Англии.Но настоящий скандал вызвало то, что 27 июня 1904 года статью опубликовала лондонская газета «Таймс», объявив об этом заранее. На следующее утро британские газеты посвятили статье Толстого свои передовицы.</description></item><item><title>это не ваше дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>это не ваше дело Несколько слов по поводу наказаний за &amp;quot;проповедь&amp;quot; атеизма в школе и фотографирования себя в любом виде на фоне построек религиозного значения.Территория свободы может расширяться только тогда, когда находятся люди, готовые встать под удар религиозных ханжей и испуганных обывателей. Рискуют своей свободой избранные, а пользуются результатами их побед все.Согласно Уложению о наказаниях 1846 года (статья 197): За сочинения и проповеди, пропагандирующих другую религию или конфессию:- В первый раз — лишение некоторых прав и заключение в смирительный дом от года до двух.</description></item><item><title>колбасная вечеря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</guid><description>колбасная вечеря Интересно, что поводом для Реформации в Швейцарии послужила копченая колбаса. 500 лет назад в первое воскресенье Великого поста 1522 года цюрихский печатник Кристоф Фрошауэр пришел в таверну «Zum Weggen» и демонстративно, на глазах у всех добрых бюргеров, начал есть колбасу. Понимая и осознавая при этом, что мясо есть в Пост запрещено наистрожайше. Это было нарушение общественного благочиния и Фрошауэра арестовали и судили. Тогда известный уже священник Цвингли выступил с пламенной речью «О свободе выбора пищи», в ней он утверждал, что истинное благочестие — в вере и любви, а запрещение той или другой пищи противно смыслу Евангелия и свободе христианина.</description></item><item><title>обманки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>обманки Итальянский живописец Андреа Поццо был автором трактата по теории перспективы. Его приглашали для решения проблем. В церкви Святого Игнатия де Лойолы в Риме в потолке зияла дыра — спонсоры строительства, аристократическая семья Людовизи, не внесла необходимой суммы и купол не был построен.Поццо взял холст диаметром в 17 метров и создал на нем иллюзию купола. Это произведение Поццо считается одним из шедевров перспективной живописи, а самого художника называют «Микеланджело перспективы».И еще несколько работа Поццо</description></item><item><title>мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>мать родна И еще одна старая карикатура про оголтелую военщину, подорожание макарошек и прочие последствия войны</description></item><item><title>зеленые человечки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 21:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>зеленые человечки - Зачем здесь столько войска?- На случай провокации.- А если провокации не будет?- Как же не будет, раз здесь столько войска?&amp;quot;Крокодил&amp;quot; № 9, 1938 год.</description></item><item><title>руки из задницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>руки из задницы Один из самых нелепых аргументов — прекрасный СССР развалил предатель Горбачев.Из дневников Анатолия Черняева, который при Брежневе был членом Центральной ревизионной комиссии КПСС и кандидатом в члены ЦК КПСС:Вернемся к Афганистану. Картер лишил нас 17 млн. тонн зерна (в Москве сразу же исчезла мука и макароны), запретил всякий прочий экспорт, закрыл всякие переговоры и визиты, потребовал отмены Олимпиады. Банки закрыли нам кредиты. У меня был случайный разговор с зам.</description></item><item><title>главное оружие танка — это двигатель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 23:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>главное оружие танка — это двигатель Если спросить у любого человека на московской улице про крупнейшее танковое сражение Второй Мировой войны, то он, с большой долей вероятности, назовет сражение под Прохоровкой (якобы около 1000 танков). Возможно, кто-то назовет сражение под Дубно. Но уверен, что про танковое сражение немцев с французами при Анню не вспомнит никто. В статье в википедииоб этой битве так и сказано: «В советской историографии сражение не упоминалось».Между тем, это была крупнейшее танковое сражение начала Второй Мировой войны — 600 французских танков против 618 немецких (плюс 108 артиллерийских орудий, плюс 252 самолета).</description></item><item><title>реализм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>реализм Однажды известный советский писатель-соцреалист Юрий Герман (лауреат Сталинской премии) беседовал с прекрасным писателем Евгением Шварцем:— Хорошо тебе, Женя, фантазируй и пиши, что хочешь. Ты же сказочник!— Что ты, Юра, я пишу жизнь. Сказочник — это ты.</description></item><item><title>вагоны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>вагоны 1921 год. Литва посылает в Советскую Россию вагоны с зерном для спасения голодающих.После оккупации Литвы благодарные коммунисты депортируют из страны десятки тысяч людей — в основном в Коми, в Сибирь и в Казахстан. В этих же вагонах.</description></item><item><title>хищники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>хищники В коробочку к страхам по поводу прививок, вышек G5 и боязнью ГМО-продуктов.В викторианской Англии существовал еще страх перед вегетарианством. Интересно, что при этом основные причины были не столько рациональными — нехватка чего-нибудь жизненно важного для организма, сколько эмоциональными — ах вы гордитесь тем, что никого не убиваете и не едите мертвечину, а кожаные ботинки вы носите?p.s.Добавлю, что, возможно, нынешнее поколение будет последним, которое убивает животных ради мяса — настолько стремительно развивается индустрия выращивания мяса &amp;quot;в пробирке&amp;quot;.</description></item><item><title>люди книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>люди книги На площади Юденплац в Вене есть памятникжертвам Холокоста. Это вывернутая наизнанку библиотека. Корешки «книг» обращены внутрь и потому не видны — названия томов неизвестны, а их содержание остаётся нераскрытым. Двойные литые двери «библиотеки» не имеют ручек.Автор памятника — британская художница Рэйчел Уайтред говорила о своей работе: «Этот памятник не должен быть красивым, он должен причинять боль»</description></item><item><title>монументальность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>монументальность Парад физкультурников в Свердловске на Площади народной мести. 1929 год.Памятники советской эпохиПлощадь Крестьянская заставаПермь. Ноябрьская демонстрация 1932 г.Декоративная установка на площади Памяти Жертв Революции к 1 мая 1930 годаЛенин в ПятигорскеКомпозиция &amp;quot;Блюминг&amp;quot; и &amp;quot;МТС&amp;quot; «Красноармейцу — защитнику народных масс».Скульптура «Степан Разин с ватагой». Памятник Ленину в КисловодскеДекоративная скульптура &amp;quot;Колхозница&amp;quot;Декоративная установка &amp;quot;Рабочие со знаменем&amp;quot;Скульптурная группа &amp;quot;Буденовец и пионеры&amp;quot; Памятник ДантонуПамятник Ивану Никитину на Театральной площадиПамятник террористу Ивану Каляеву</description></item><item><title>ледокол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 17:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>ледокол Никогда не мог понять логику сталинистов, которые начинают в голос орать, когда речь заходит о планах Сталина напасть на Гитлера: «Да как вам это в голову пришло, да мы само миролюбие, да никогда, да как вам не стыдно!» При этом они совершенно не отрицают и всячески оправдывают нападение СССР на Финляндию, Латвию, Литву, Эстонию, Польшу, Иран. Но мысль о том, чтобы напасть на настоящее исчадье зла — на гитлеровскую Германию, почему-то приводит их в возмущение.</description></item><item><title>ограда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>ограда В детстве я несколько раз слышал историю про то, как в голодные годы предприимчивые американцы предлагали Советской власти аж сто новых паровозов за прекрасную решетку Летнего сада. Но Ленин (по другой версии Луначарский) решительно отказался торговать достоянием республики.Никто не подскажет, откуда ноги растут у этой городской легенды? Ссылки на нее я находил только в отечественных источниках. p.s.И интересно, насколько широко известна эта история? Если вы слышали про нее, поставьте, пожалуйста, в комментариях плюс.</description></item><item><title>по поням!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</guid><description>по поням! Обычно считается, что в Средние века рыцари сражались на здоровенных лошадях (дестриэ), похожих на сегодняшних першеронов, брабансонов и шайров.Однако, изучив кости более 2000 лошадей IV—XVII веков, найденных в замках или похороненных на специальных конских кладбищах, исследователи пришли к выводу, что это были совсем небольшие лошади, высотой не более 4 футов и 10 дюймов — 147 см. Это высота современного пони.</description></item><item><title>голод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4/</guid><description>голод В начале 1930-х годов Казахстан пережил страшную катастрофу. По республике было нанесено три сильнейших удара:Началась массовая коллективизация.Для индустриализации и строек первой пятилетки партия приказала реквизировать у крестьян продовольствие. На Украине, на Кубани, на юге России реквизировали зерно, а для казахов это означало расстаться со своим скотом. У казахов было отобрано около 4,5 миллионов голов скота. Скот, реквизируемый для нужд колхозов, забивали на месте, так как невозможно было прокормить собранные в одном месте большие стада.</description></item><item><title>особые приметы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>особые приметы Несколько лет в Ирландии в списках самых злостных нарушителей числился польский водитель Prawo Jazdy— за ним было более 50 нарушений правил дорожного движения. Его имя было указано в базе данных полиции Ирландии. Его искали все полицейские страны.</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>буквы Интересная статья про 10 букв, которые не вошли в современный английский алфавитПлюс статья на Хабре про потерянные английские буквына русском</description></item><item><title>жандарм евразии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BC-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BC-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</guid><description>жандарм евразии Очень трогательны попытки представить Назарбаева тихим мирным узурпатором власти. Практически безобидным.Конечно, так никогда не бывает. За любым диктатором есть персональное кладбище убитых им людей. Если в России предпочитают травить и расстреливать, то в Казахстане очень популярно было давить оппозиционеров автомобилем.Только несколько случаев расправы Назарбаева с оппозицией:Нури Муфтаха, известного журналиста, сбили на трассе в 2002 годуЖурналист Алексей Пугаев, писавший на тему прав человека, издатель оппозиционной газеты «Евразия», погиб в автомобильной катастрофе в центре Алматы в 2002 году.</description></item><item><title>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</guid><description>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле! Во время операции «Дунай» в 1968 году в крошечную Чехословакию ввели 500 000 солдат и 5000 танков. Это была одна из самых подлых и позорных операций СССР.</description></item><item><title>и про успехи геополитики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 08:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>и про успехи геополитики В Древнем Египте не вели записей о военных поражениях. Поэтому понять, что Египет проигрывал войну, можно по тому, что победы происходили все ближе и ближе к столице</description></item><item><title>флаги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 20:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B8/</guid><description>флаги Из записных книжек Венедикта Ерофеева: «Если б в 45-м году мы двинули бы дальше на Запад, дошли до самых западных штатов США, то по типу Суворов-Рымникский, Потемкин-Таврический, Дибич-Забалканский, маршал Жуков звался бы Жуков-Колорадский».А в 2004 году датский художник Rasmus Kongshøj решил пофантазировать, как бы могли выглядеть символики страны и штатов, если бы сто лет назад в США произошла Социалистическая революция.</description></item><item><title>птеридомания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>птеридомания Про тюльпанную лихорадку знают, наверное, все. А вот в викторианской Англии была настоящая папортниковая лихорадка — птеридомания.Все началось в 1829 году, когда британский хирург и путешественник Натаниэль Бэгшоу Уорд изобрёл «цветочный ящик Уорда» – стеклянный контейнер, который использовался в туманной Англии для перевозки и хранения экзотических растений. Его творение позволило ботанику Джорджу Лоддиджу построить в восточной части Лондона крупнейшую в мире оранжерею, где, помимо всего прочего, выращивали различные виды папоротников, которые в то время ассоциировались с феями, магией и более первобытными аспектами природы.</description></item><item><title>убрать все лишнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>убрать все лишнее Эмиль Лере, электрик из Франции, в 1993 году путешествовал по пустыне в Марокко на своем Citroen 2CV. Он был очень далеко от цивилизации, когда у автомобиля лопнула ось.У Лере был с собой запас воды на десять дней и ему в голову пришла идея, что за три дня он сможет разобрать автомобиль и сделать из него примитивный мотоцикл. Ему это удалось, только не за три дня, а за 12.</description></item><item><title>если бы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</guid><description>если бы Портрет Сталина проезжает по центру Вены. 1952 год.Вена была освобождена от фашистов советскими войсками, а саму Австрию вместе со столицей, как и Германию, поделили на четыре зоны оккупации. И существовала реальная возможность того, что часть Австрии после ее освобождения будет оккупирована Сталиным. Как ГДР и другие восточноевропейские страны.Тогда бы советская Австрия прошла бы через все сталинские этапы — от раскулачивания до высылки десятков тысяч человек в Сибирь. Начался бы снос памятников и переименования улиц.</description></item></channel></rss>