<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>статистика on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in статистика on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2022 12:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>великая сверхдержава</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Росстат пишет, как изменились средние цены по &amp;quot;борщевому набору&amp;quot;. За 2021 год капуста подорожала в 2,4 раза, картофель на 56,91%, свекла на 43,87%, морковь на 32,58%, лук на 16,06%.Интересно, а ваша зарплата за 2021 год выросла в 2,4 раза?Имперское величие — тяжелейшая болезнь, которая очень дорого обходится жителям империи. Вместо того, чтобы заниматься развитием своей страны — строить дороги, повышать пенсии и поднимать уровень жизни, развивать медицину и образование, деньги вбухиваются в войну со всем миром.</description></item><item><title>три пешки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Стоимость шахматных коней может составлять до 50% стоимости всего набора деревянных шахмат. Все остальные фигуры можно выточить на станке, но коня вырезают вручную.Дизайн классического шахматного коня — отсылка к голове лошади с афинского Парфенона работы Фидия.</description></item><item><title>сахар как наркотик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В книге Иона Грилло «Gangster Warlords» рассказывается о маржинальности наркотиков. Например мексиканские картели покупают килограмм кокаина в Колумбии или Перу за $2 тысячи. В Мексике они продают его уже за $10 тысяч, а когда кокаин пересекает границу США, его стоимость повышается до $30 тысяч. В Нью-Йорке он будет стоить $100 тысяч.От себя добавлю, что на каждом этапе выгоду получают разные люди — от оптовиков до розничных продавцов. Сравните этот невероятно рискованный и кровавый бизнес с торговлей газированными напитками.</description></item><item><title>приверженцы фатальных дат и цифр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</guid><description>Память людей часто работает так, что рифмованные строки с ошибками перебивают реальные события. Множество россиян считают, что именно императрица Екатерина продала Аляску Америке (Екатерина, ты была не права).Вот и Владимир Семенович туда же:Кто кончил жизнь трагически, тот - истинный поэт,А если в точный срок, так - в полной мере:На цифре 26 один шагнул под пистолет,Другой же - в петлю слазил в Англетере.…С меня при цифре 37 в момент слетает хмель, -Вот и сейчас - как холодом подуло:Под эту цифру Пушкин подгадал себе дуэльИ Маяковский лег виском на дуло.</description></item><item><title>шах и мат</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</guid><description>Последний раз гроссмейстер мог выиграть у серьезной шахматной программы лет 15 назад. С тех пор этого не случилось ни разу. Рейтинг Эло лучшего белкового шахматиста Магнуса Карлсена — 2865. Рейтинг программы Stockfish - 3551. Между ними — космос.p.s.Интересная статьяо том, как компьютерные программы &amp;quot;тупят&amp;quot;, совершая определенные обучающие ошибки, чтобы помочь человеку быстрее научиться играть в шахматы</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Про стоимость космических запусков.В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>вера против знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Republic.ru цитируеткнигу шведского научного просветителя Кристера Стурмарка «Светоч разума. Рациональное мышление в XXI веке»Примерно 5 процентов американских граждан называют себя атеистами. С другой стороны атеистами считают себя только 0,09 процента заключенных в американских тюрьмах. Иными словами, атеистов в американских тюрьмах в пятьдесят раз меньше по сравнению с населением в целом.Общества в светских странах с более высокой долей по-настоящему неверующих людей относятся к числу самых здоровых, образованных и наиболее открытых обществ в мире.</description></item><item><title>лампочки ильича</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</guid><description>Библиотечная кавалерияРузвельтаКогда адепты Сталина с придыханием рассказывают про электрофикацию всей страны, создание промышленной базы или поголовную грамотность населения, они почему то забывают добавить, что остальные развитые страны тоже успешно решали такие же задачи. Только без разорения страны и миллионов погибших.Добавлю, что с неграмотностью успешно боролась и царская Россия. По перепись 1897 года в Российской империи оказалось только 22,7% грамотных. Правительство Николая II занялось решением этой проблемы. Оно увеличило бюджет самого министерства народного просвещения, который в 1893 г.</description></item><item><title>а если они нам наваляют?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</guid><description>Почему Россия так озабочена именно Украиной и Грузией? Разумеется, НАТО здесь ни при чем. Эстония в НАТО уже 18 лет. От нее до Питера всего 150 км. Ближе некуда. И никому НАТО из Эстонии не угрожает.Просто это единственные страны, с которыми Россия может хоть как-то справиться. Украину Россия смогла победить, когда там фактически не было армии. И даже при этом широко разрекламированный проект Новороссия фактически провалился.Из Казахстана Россию выгнали одним телефонным звонком из Китая.</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Про поголовное православие в России. МВД-Медиа сообщает, что в рождественских богослужениях в стране приняло участие около 1,4 миллиона человек. Менее одного процента на важнейшем религиозном празднике.</description></item><item><title>по поням!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</guid><description>Обычно считается, что в Средние века рыцари сражались на здоровенных лошадях (дестриэ), похожих на сегодняшних першеронов, брабансонов и шайров.Однако, изучив кости более 2000 лошадей IV—XVII веков, найденных в замках или похороненных на специальных конских кладбищах, исследователи пришли к выводу, что это были совсем небольшие лошади, высотой не более 4 футов и 10 дюймов — 147 см. Это высота современного пони.</description></item><item><title>потери</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</guid><description>Из доклада Сталина к 24-летию Октябрьской революции 6 ноября 1941 года</description></item><item><title>мышка-норушка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Всемогущие спецслужбы в стране — самый короткий путь разорить любое государство. Огромный аппарат спецслужб постоянно требует себе все новых и новых жертв. Дела фабрикуются и придумываются. Спецслужбы начинают крышевать сначала теневой бизнес, а потом и легальный. Спецслужба — это раковая опухоль, уничтожающая страну изнутри. Ни один враг не нанес столько вреда России, как доблестные чекисты.Профессор Гарварда Шошана Зубофф пишет, что когда открылись архивы Штази, их начали изучать ученые, чтобы понять экономику тайной полиции.</description></item><item><title>не расстанусь с комсомолом, буду вечно молодым</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8C-%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 19:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8C-%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B%D0%BC/</guid><description>29 октября — День Комсомола. Школьников, вступавших в комсомол в советское время, любили спрашивать: Сколько орденов у комсомола? Иногда с доброй улыбкой задавали каверзный вопрос: А сколько комсомольцев участвовало в штурме Зимнего?Но никогда никого не просили перечислить первых руководителей коммунистического союза молодежи. Из семи первых секретарей ЦК ВЛКСМ все семеро оказались врагами народа. Шестерых расстреляли, одному дали 16 лет лагерей.</description></item><item><title>тролльчатина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Интересная статья в MIT Technology Review:Крупнейшими &amp;quot;фабриками троллей&amp;quot; в Facebook были христианские сообщества, которые велись из &amp;quot;Восточной Европы&amp;quot; (кто же это может быть, даже не представляю). Система рекомендаций Facebook рекомендовала эти страницы верующим, коренным американцам, афроамериканцам и женщинам.Фабриками троллей управляются: — Самая популярная христианская американская страница на Facebook, в 20 раз больше, чем следующая за ней по величине — ежемесячно на нее заходят 75 миллионов пользователей в США.— Самая большая афро-американская страница в Facebook, в три раза больше, чем следующая за ней по величине - ежемесячно на нее заходят 30 миллионов пользователей в США.</description></item><item><title>батут-менеджмент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Роскосмос опубликовал отчётность за 2020 год.— прибыль по сравнению с 2019 годом снизилась в 42 раза (!!!);— профинансировано 40% поставленных на год задач;— по программе развития космодромов (привет Восточный) выполнено 30% задач;— на зарубежных контрактах убыток 1 млрд. рублей;— финансовые проблемы продлятся минимум до 2023 года.Падение выручки и доходов объясняется коронавирусом: &amp;quot;незапланированными расходами на оплату нерабочих дней и простоя персонала, расходами на средства индивидуальной защиты и тестирование сотрудников, дезинфекцию&amp;quot;. Ссылка на отчёт 2020года.</description></item><item><title>сетевой маркетинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Толковое объяснение— почему любая компания многоуровневого маркетинга (MLM) является фактически лохотороном. Здесь за основу взята классическая схема, в которой каждый из ее участников должен привести всего шестерых своих друзей и знакомых. Уже на 13 уровне такой пирамиды количество ее участников превышает население Земли. Статистика:В схеме «голой» пирамиды (без продуктов) 90,4% людей теряют свои инвестиции.В финансовых пирамидах, основанных на продуктах, 99,88% теряют свои инвестиции.viap.s.Плюс толковый фильм ВВСпро сетевой маркетинг</description></item><item><title>и грянул гром</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB-%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB-%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC/</guid><description>В бомбе «Малыш», сброшенной на Хиросиму, было 64 килограмма урана-235. Из них менее одного килограмма подверглось делению, а вся мощность взрыва получилась из чуть более половины грамма вещества, которое было преобразовано в энергию. Это примерно вес бабочки.</description></item><item><title>выворы 2021</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-2021/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-2021/</guid><description>В комментарии к постам про жульничество на выборы раз десять приходили боты с копипастой про «самые честные выборы — в России». Сейчас все споры идут о результатах электронного голосования, хотя у нас есть стопроцентные доказательства обмана Памфиловой. Это так называемые «электоральные султанаты», о которых все почему то забывают. А почему, собственно? Разве там живут не граждане России? В Чечне у «Единой России» — 96,13%. В Дагестане — 81,18%. В Татарстане — 79,01%.</description></item><item><title>электроны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Вот для чего всем московским компаниям выкручивали руки, заставляя их регистрироваться в &amp;quot;электронном голосовании&amp;quot;. Заставляли практически насильно — сначала отправляли списки в избирком, а потом, в нарушении всех правил эти списки возвращались обратно с пометкой, кто именно не зарегистрировался. От некоторых бюджетников требовали привести на электронное голосование двух друзей или зарегистрировать всю семью.Именно поэтому так долго не выкладывали в открытый доступ данные по электронному голосованию.</description></item><item><title>выборы во время оккупации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Несмотря на немецкую оккупацию, Дания провела всеобщие выборы в 1943 году, на которых нацисты (DNSAP — Национал-социалистическая рабочая партия Дании) получили только 2,1% от общего числа голосов (или 3 из 149 доступных мест). p.s.И два слова про легенду о датском короле, первым надевшим на себя желтую звезду. Все было не совсем так, но было тоже неплохо.В 1941 году король в дневнике сделал заметку о своей встрече с министром финансов, на которой обсуждалась возможность того, что нацисты потребуют ввести на территории Дании обязательное ношение желтых звезд:«Глядя на бесчеловечное отношение, которому евреи подверглись не только в Германии, но и в оккупированных странах, можно было опасаться, что подобные требования будут предъявлены и к нам, но мы можем только отклонить их, на основании положений конституции.</description></item><item><title>но если не будет спроса на нефть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</guid><description>МексикаТри страны, Мексика, Турция и Россия, сравнимы по населению и по GDP на одного жителя — около 10 тысяч долларов в год. Однако, их экономики разные. Мексика экспортирует электронику и автомобили, Турция — грузовики. телевизоры, одежду, а Россия — нефть и газ. У всех этих стран есть проблемы, но ясно видно, кто развивается, а кто — нет.</description></item><item><title>плен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Подполковник Саблуков обучает грамоте солдат в лагере в Фукуоке. Япония. 1904-1905 гг. Фото: РГАКФДНемного о том, как Россия относилась к своим солдатам, попавшим в плен во время Русско-японской войны. К началу февраля 1906 года в Россию на пяти кораблях вернулось 10 генералов, 2 адмирала, 1066 офицеров, 51 330 солдат и 8783 матроса.Во время нахождения в плену в Японии все пленные получали деньги от российского правительства через посольство Франции в Токио. Унтерам в зависимости от количества лычек полагалось в месяц от одной иены до полутора, рядовым — по пол-иены.</description></item><item><title>на германской войне только пушки в цене</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Обыватели обычно называют немцев главным противником России в Первой Мировой войне. Это не совсем корректно. По старому плану, разработанному еще начальником германского Генерального штаба графом Шлиффеном (План закрывающейся двери), основные силы немцев — 7 армий, были сосредоточены на Западном фронте. На Восточном фронте у немцев была только одна армия, общим числом всего около 200 000 человек. Главными противниками России в той войне были более слабые Австро-Венгрия, Турция и Болгария.</description></item><item><title>как прикрывается задница ш.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</guid><description>В комментарии поста про Шойгу и российские самолеты пришло несколько путинских пропагандистов со словами — а в Америке самолеты еще чаще падают! Цитирую:Чтобы прикинуть масштабы этих катастроф, к общему воздушному флоту, сравним число военных самолетов этих стран.США — 13233 летательных аппарата. 0,78%РФ — 4144 летательных аппарата. 0,29%Британия –738 летательных аппарата. 0,81%Германия — 701 летательный аппарат. 1,57%Австралия — 425 летательный аппарат. 1,17%Канада — 377 летательных аппарата. 5,5%Украина — 235 летательный аппарат. 0,85%А потом с фальшивым вздохом: «Чем больше самолетов, тем больше аварий, тут ничего не поделаешь»Якобы все честно —— статистика с сайта Aviation Safety NetworkСмотрим внимательнееНа самом деле путинский пропагандисты считают все авиакатастрофы над территорией США, а не американской авиации.</description></item><item><title>пламенный мотор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 11:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Сергей Шойгу: «Сегодня все — кто со злостью, кто с одобрением — понимают и констатируют, что Российская армия имеет больше 70%, а если говорить точнее, почти 71% современного вооружения и техники. Это самый высокий процент среди всех армий мира»31 июля в Охотском море потерпел крушение истребитель Су-3514 августа в Турции разбился самолет-амфибия Бе-200 министерства обороны РФ17 августа опытный образец российского военно-транспортного самолета Ил-112В потерпел крушение в Московской области18 августа истребитель МиГ-29СМТ разбился во время тренировочного полета в Астраханской области23 августа в Астраханской области во время плановых работ сгорел истребитель МиГ-2927 августа бомбардировщик Су-24 потерпел крушение в 95 километрах западнее Перми</description></item><item><title>бремя белых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</guid><description>В XVII веке империя Великих Моголов генерировала около трети мирового дохода. Ее захватила частная Британская Ост-Индская компания, в единственном лондонском офисе которой работало на тот момент всего 35 сотрудников.</description></item><item><title>система 1.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-1.0/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-1.0/</guid><description>Меркурий на фоне Солнца. p.s.Около 99,86% всей массы Солнечной системы содержится в Солнце. При этом большая часть массы планет Солнечной системы содержится в Юпитере. Масса Юпитера в 2,47 раза превышает суммарную массу всех остальных планет Солнечной системы, вместе взятых. Есть теория, что Юпитер — «неудавшаяся звезда»</description></item><item><title>заклинание — коррупцио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</guid><description>Немного про важность честной статистикиЗа 20 лет на войны в Афганистане американцами было потрачено больше одного триллиона долларов (в пересчёте на каждого американского налогоплательщика это почти 9 тысяч долларов). На обучение афганской армии ушли 88 миллиардов долларов. Американские генералы и политики в своих отчетах и заявлениях постоянно завышали оценки боеспособности афганских армии. При этом многие офицеры регулярно предупреждали, что американцы просто не имеют возможности оценить, насколько эти структуры способны действовать против талибов без всесторонней поддержки со стороны США и других западных союзников.</description></item><item><title>в целях игры и познавания мира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Около 3% детей в мире проживают в США. Они покупают 40% всех игрушек в мире.</description></item><item><title>профспорт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</guid><description>Допинг-скандалы последних лет, неоправданная дороговизна и негибкая политика МОК отвернули западный мир от желания проводить у себя Олимпиады. С 2013 года шесть стран Европы последовательно отказались от борьбы за право принять Олимпийские Игры-2022 и 2026. Токийские Игры стали самыми нежеланными в современной истории: в Японии за их отмену или повторный перенос выступали более 80% населения страны. Ранее МОК с большим трудом &amp;quot;пристроил&amp;quot; зимние Игры-2022: после того, как свои заявки отозвали Польша, Швеция, Германия, Швейцария и Норвегия, выбирать пришлось из двух оставшихся претендентов - Алма-Аты и Пекина.</description></item><item><title>стабильность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Самая честная российская статистикаПосле Беларуси, разумеется</description></item><item><title>восточная угроза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Для простого воспроизводства населения суммарный коэффициент рождаемости в стране должен быть около 2,1 ребенка на одну женщину. Многие ожидали, что после отмены правила «один ребёнок в семье» в 2015 году коэффициент рождаемости в Китае (тогда он составлял примерно 1,65) может повыситься. В 2020 году он упал уже до 1,3. Судя по коэффициентам рождаемости у этнических китайцев, живущих в экономически успешных странах и имеющих возможность свободно принимать семейные решения, например, на Тайване (1,07) или в Сингапуре (1,1) падение будет продолжаться.</description></item><item><title>период полураспада чайной ложки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Устав от постоянного исчезновения чайных ложек, австралийский медицинский институт решил провести исследование — с какой скоростью сотрудники воруют (или теряют) ложки. Оказалось, что «примерно 250 чайных ложек необходимо закупать ежегодно, чтобы поддерживать популяцию 70 чайных ложек в масштабе всего института».</description></item><item><title>статистика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 19:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Вся история борьбы с коронавирусом в России — история глупостей и преступлений. Ее будут потом приводить в учебниках в качестве примера бездарности, трусости и непрофессионализма.Требовать надевать и маски и перчатки — глупость. Перчатки никто не надевает и это ставит под сомнение и второе требование — надевать маски (вполне разумное).Проводить парады, съезды, голосования и массовые спортивные мероприятия — преступление. Цена этого преступления — сотни человеческих жизней.Вводить QR-коды и тут же отменять их — глупость.</description></item><item><title>у нас невиновных не сажают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 13:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description>Сталинисты любят повторять — ну ведь не все же в ГУЛАГе сидели ни за что. Были же там и насильники и убийцы.Совершенно верно. Были. А знаете — сколько?Из статьи историка Олега Хлевнюка «Сколько было жертв сталинизма? И кого вообще считать его жертвами?» в журнале RepublicУдельный вес судебных приговоров за некоторые преступления в общей статистике приговоров(данные с 1940 по первую половину 1955 года)Бандитизм – 0,3%Умышленное убийство – 0,3%Разбой и грабеж – менее 0,8%Изнасилование – 0,1%Хулиганство – 3,5%Нарушение трудовой дисциплины и самовольный уход с предприятий и из учреждений – 44%.</description></item><item><title>пенсия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Решение о подъёме пенсионного возраста в России было принято не в связи с увеличением средней продолжительности жизни (которого реально нет), а исходя из оценок ОЖИДАЕМОЙсредней продолжительности жизни родившихся (прогноз был: 78 лет для 2024 и 80 лет для 2030 года рождения)В реальности же из-за пандемии по предварительным оценкам ожидаемая продолжительность жизни в России снизиласьдо 71,1 года. И это весьма спорная официальная статистика. Без учета последствий новой волны пандемии.</description></item><item><title>стипль-чез</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%B7/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%B7/</guid><description>Из истории бега с препятствиями на 3000 метров на Олимпийских играх (мужчины):1984 год. Лос-Анджелес. У Кении золото 1988 год. Сеул. У Кении золото и серебро1992 год. Барселона. У Кении золото, серебро и бронза1996 год. Атланта. У Кении золото и серебро2000 год. Сидней. У Кении золото и серебро2004 год. Афины. У Кении золото, серебро и бронза2008 год. Пекин. У Кении золото и бронза2012 год. Лондон. У Кении золото и бронза2016 год. Рио-де Жанейро.</description></item><item><title>живые души</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>информационные пузыри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</guid><description>Из книги Этана Цукермана «Новые соединения. Цифровые космополиты в коммуникационную эпоху» В 2011 году пастор Терри Джонс публично сжег Коран. После этого здание американской дипмиссии в Бенгази подверглось нападению, в ходе которого был убит посол. Newsweek поместил на обложку фотографию разъяренных арабов, снабдив ее заголовком «Ярость мусульман». Множество популярных СМИ поддержали этот обличительный пафос, упустив из виду куда более важное событие: жители Бенгази, обычные мусульмане, были настолько возмущены атакой на посольство, что, собравшись многотысячной толпой, отправились к резиденции фундаменталистской группировки, взявшей на себя ответственность за нее, и вынудили ее руководство покинуть территорию.</description></item><item><title>есть ли у вас план</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B8-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B8-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/</guid><description>После Второй Мировой войны, когда половина Европы лежала в развалинах, начал действовать американский план Маршалла. Экономика 17 европейских стран получила более 13 миллиардов долларов и была восстановлена в рекордные сроки. Это были огромные страны по европейским меркам — Великобритания, Франция, Италия, Германия, Швеция, Норвегия и пр. По данным Всемирного банка, палестинцы получили в ЧЕТЫРЕ раза больше помощи, чем ВСЯ Европа по плану Маршалла. Арабы могли бы построить на эти деньги рай на своей земле, но они все просрали.</description></item><item><title>демография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Больше всего войн за всю свою историю Россия вела с Крымским ханством. В книгах есть упоминания о 43 крымских походах на «окрайны» Московского государства. Полная мобилизация давала Крымскому ханству до 150 тысяч воинов, в походах под предводительством хана участвовало практически всё взрослое мужское население. А в 1571 году крымский хан Девлет-Гирей дошел до Москвы, сжег ее и увел в полон около 60 000 человек.В 1783 году в ходе военной кампании Потёмкина по «усмирению Крыма» полуостров был присоединен к России.</description></item><item><title>оружейное лобби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/</guid><description>Несколько слов к первой фотографии из подборки призеров World Press Photo 2021. К вопросу, стоит ли либерализовать оружейное законодательство в РоссииДавайте посмотрим на события в США в первой половине апреля 2021.15 апреля. Индианаполис. 8 человек убиты и еще несколько ранены во время перестрелки.15 апреля: Пенсакола, Флорида. По меньшей мере шесть человек ранены в перестрелке.15 апреля: Вашингтон. Четыре человека застрелены, в том числе девочка-подросток.13 апреля: Балтимор. Игра в кости переросла в перестрелку, ранено четыре человека.</description></item><item><title>ежедневная ложь и жужжание мух</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D1%8C-%D0%B8-%D0%B6%D1%83%D0%B6%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D1%85/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D1%8C-%D0%B8-%D0%B6%D1%83%D0%B6%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D1%85/</guid><description>Газета The New York Timesпишет, что Россия является абсолютным лидером в мире по доле прироста смертности от коронавируса — 28%. И ни в одной стране нет такой лживой статистики, как в России — власти занижают цифры в ШЕСТЬ раз</description></item><item><title>а у вас афроамериканцев вешают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B0%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B0%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description>В предыдущий пост пришли комментаторы с историей о небывалой смертности в США в годы Великой депрессии — дескать, не только у нас был Голодомор, посмотрите на Америку, там от голода два миллиона человек умерли.Позволю себе процитировать статью Владислава Иноземцева в журнале Republic(2016 год) «Пять мифов об Америке, тиражируемых в России»:Начнем с истории. Одно из самых чудовищных измышлений, повторяемых в России практически постоянно, – социальные последствия Великой депрессии. Не далее как пару недель назад Михаил Хазин менторски заявил в эфире «Эха Москвы»: «Я напоминаю, что в США во время Великой депрессии два миллиона [человек] от голода умерло».</description></item><item><title>битва при Явине</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Немногие знают, что при атаке Люка Скайуокера на Звезду смерти погибли не только военные и имперские штурмовики, но и около 250 000гражданских лиц — строителей, техников, пропагандистов и прочего обслуживающего персонала.Таким образом, нападение повстанцев на представителей власти и законные вооруженные формирования, является одним из крупнейших террористических актов в истории человечества.</description></item><item><title>и текли куда надо каналы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Журнал Scienceпишет, что 4 миллиарда лет назад на Марсе было достаточно воды, чтобы покрыть всю планету океаном глубиной от 100 до 1500 метров. И эта вода не могла вся «утечь» с Марса в космос через атмосферу. По разным математическим моделям в коре Марсе осталось от 30 до 99% этой воды.</description></item><item><title>норма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 23:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Как кормили заключенных ГУЛАГа в мирное время. 1936 годЭто только то, что было запланировано. В реальности заключенные не получали и этого. Самым страшным в мирное время был 1933 год — 15,3% умерших. В военное время — 1942 год — 24,9% погибших.Подписавший инструкцию нач.управления Мартинелли Арвид Яковлевич (латыш) был расстрелян в Хабаровске в 1938 году</description></item><item><title>гендер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80/</guid><description>8 марта — самое время вспомнить о гендерном неравенстве и гендерных стереотипах. Несколько доказательств, что они никуда не исчезли1. В России женщины в среднем получают на 27% меньше мужчин. 2. 75% неоплачиваемого труда (забота о детях и пожилых родственниках, ведение домашнего хозяйства) в мире приходится на женщин. Если представить, что за этот «невидимый» труд полагается минимальная оплата труда, получится сумма, равная примерно десяти триллионам долларов — это 13% мирового ВВП.3. В рекламе часто поддерживаются гендерные стереотипы.</description></item><item><title>ху из ху</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</guid><description>К вопросу о демографии Китая. В 1935 году географ Ху Хуаньюн предложил свою линию для демонстрации неравномерности расселения населения Китая. Она получила название Линия Ху. И сегодня слева от нее проживает 6% населения Китая, а справа — 94%</description></item><item><title>арабески</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Пока Рогозин разминается на батуте, Арабские эмираты стали пятой страной в мире, отправившей собственную миссию на Марс.Марсианский проект «Надежда» является частью космического агентства ОАЭ. Интересно, что 80% научной команды в «Надежде» — женщины.</description></item><item><title>все ради вас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</guid><description/></item><item><title>в сердце немного света, лампочка в 30 ватт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B2-30-%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%82/</link><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B2-30-%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%82/</guid><description>Считается, что человеческий мозг потребляет примерно 20-30 ваттИИ AlphaGo, выигравший у человека в го, потреблял около одного мегаватта</description></item><item><title>исписались</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>В коробочку к пуантамДетская загадка XIX века:«Уронила меня мать, подняли люди, срезали голову, вынули сердце, дали пить — и стал я говорить»Это про гусиное перо. Из-за своего изгиба лучшими были перья с левого крыла (желательно второе, третье и четвёртое от края).Как вы думаете, насколько долговечным было одно перо?Сохранились записиБанка Англии начала XIX века, который расходовал около полутора миллионов перьев в год.Это примерно по пять перьев в рабочий день на одного сотрудника.</description></item><item><title>динамика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В постепро предысторию крестовых походов я писал о том, что «сегодня мы наблюдаем стремительный закат религии. Это её агония. В крови и судорогах». После этого на меня обрушился шквал критики — а как же религиозный экстремизм, а как же запрет на аборты в Польше и пр. Это просто попытка хоть какой-то ответной реакции консерваторов на изменения мира. Эти попытки только отталкивают верующих от института религии. Уважаемая Екатерина Шульман цитирует статьюРональда Инглхарта о всемирном упадке религиозности: религиозность снижается во всех странах, кроме Индии, Болгарии, Молдовы, совсем чуть-чуть России и почему-то Новой Зеландии.</description></item><item><title>сбер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D0%B1%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 15:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D0%B1%D0%B5%D1%80/</guid><description>Одной из важнейших обязанность государства является оплата своих долгов. В 2006 году британцы полностью расплатились с США и Канадой за поставки по ленд-лизу. В 2015 году Великобритания закончила оплату гражданам страны военного займа 1917 года. В том же году Британия рассчиталась с долгами за выкуп всех рабов империи — это был долг с 1833 года. Немцы завершили выплату репараций (точнее долгов по обслуживанию репараций) по итогам Первой мировой войны в 2010 году.</description></item><item><title>цена победы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Интересно, что после того, как в 1997 году компьютер IBM Deep Blue выиграл шахматный матч у Гарри Каспарова, рыночная капитализация IBM быстро выросла на 18 млрд долларов.Стюарт Рассел «Совместимость. Как контролировать искусственный интеллект»</description></item><item><title>дольче вита</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из истории сахараВ 1700 году человек в среднем потреблял менее 2 килограммов сахара в год.В 1800 году человек в среднем потреблял около 8 килограммов сахара в год.В 1900 году индивидуальное потребление выросло до 40 килограммов сахара в год.В 2009 году более половины американцев потребляли в разных видах около 80 килограммов сахара в год.В 1890 году уровень ожирения в США составлял 3,4%. В 1975 году — 15%. В 2009 году 32% американцев страдали ожирением.</description></item><item><title>статистика бессмысленная и беспощадная</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 09:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Немного разнообразной статистики от Harper's IndexСоотношение мировых расходов на одного солдата к расходам на школьное образование одного ребенка: 25:1Приблизительное количество гелиевых шаров стандартного размера, необходимое для поднятия в воздух десятилетнего ребенка: 2450Количество «оскорбительных» слов, которое предлагается сегодня исключить из Официального словаря Scrabble 1995 года: 100Количество тонн углекислого газа, произведенные одним автомобилем в США за время его эксплуатации: 42Вероятность того, что американец старше 45 лет принимает постоянно рецептурные лекарства: 2 из 3Сумма, которую правительство США тратило ежедневно в прошлом году на «разведку»: 79 000 000 долларовПроцент американских шпионов в Восточной Германии с 1948 года, которые оказались двойными агентами, по данным ЦРУ: 100Процент американцев, которые говорят, что женщины «иногда заслуживают того, чтобы их ударили их парни или мужья»: 12Процент американцев, которые говорят, что мужчины «иногда заслуживают того, чтобы их ударили их подруги или жены»: 29Процент всех журналов в газетных киосках США , которые остались непроданными в прошлом году: 57Количество федеральных служащих, занятых полный рабочий день для работы с документами национальной безопасности: 32 397Сумма, на которую женщина подала в суд на лотерейную комиссию Пенсильвании, потому что она никогда не выиграла: 1 500 000 долларовРазмер бедер (в дюймах) платья восьмого размера, проданного в США в прошлом году: 38Размер бедер платья восьмого размера, проданного шестьдесят лет назад: 33,5.</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Nature Medicineпишет, что если Вашингтон сделает ношение масок обязательным, и 95% американцев будут носить маски, это поможет спасти от смерти почти 130 000 человек. Если маски будут носить 85% населения, это спасет почти 96 000 человек. Если же власти и граждане страны откажутся от этого, то, учитывая нынешний темп роста инфицированных и другие превентивные меры , к концу февраля стоит ожидать серьезный прирост смертей (на 291 тысячу). Таким образом смертность вырастет с текущего показателя в более чем 220 000 до примерно 511 000.</description></item><item><title>эх, хорошо в стране советской жить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%85-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%85-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Колхозник колхоза «Красный» с полученным им зерном на трудодень(1933 год). МАММ/МДФСнимок пропагандистский – считалось, что это очень хорошо. Например, средняя выдача зерна колхозникам по трудодням в СССР составляла в 1940 году — 1,6 кгНа всякий случай уточню, что нормой считается примерно тонна зерна на одного человека в год (без учета остальных продуктов – мяса, рыбы, молока, фруктов, овощей и пр). В 1939 году «для укрепления трудовой дисциплины» был установлен обязательный минимум трудодней для трудоспособных колхозников — 100, 80 и 60 трудодней в год (в зависимости от краёв и областей).</description></item><item><title>тема – говно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Стругацкие «Обитаемый остров»: «Это было гнездо, жуткое змеиное гнездо, набитое отборнейшей дрянью, специально, заботливо отобранной дрянью, эта дрянь собрана здесь специально для того, чтобы превращать в дрянь всех, до кого достает гнусная ворожба радио, телевидения и излучения башен».В следующем году, затраты на кремлевские СМИ увеличатся на 40% и составят почти 103 млрд рублей поделят между собой Первый канал, RT, НТВ, «ТВ Центр», ВГТРК и другие.Журналисты The Insiderрешили выяснить, сколько средств уходит на главных пропагандистов и для наглядности посчитали их в средних российских пенсиях (14 тыс.</description></item><item><title>море волнуется два</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%83%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 19:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%83%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Вторая волна коронавируса в Европе</description></item><item><title>сто к одному</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BA-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BA-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83/</guid><description>В 2003 году вышла статья, в которой авторы попытались посчитать эквивалент стоимости человеческой жизни (в миллионах долларах США).У них получилось:Россия - 0,118Португалия - 0,980Нидерланды - 1,230Швеция - 1,950Великобритания - 2,120Германия - 2,410Франция - 2,420США - 3,190Как вы думаете, с тех пор разница в стоимости жизни американца и россиянина увеличилась или уменьшилась?Родственники потерпевших в результате теракта на Дубровке получили по 327 тыс. руб (в конце 2002 года доллар стоил около 33 рублей) — менее 10 тыс долларовЗа погибших во время теракта в школе Беслана платили 1 млн руб.</description></item><item><title>геном человека</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Все люди на Земле на 99,9% генетически идентичны друг другу. Вся видимая разница между ними — цвет кожи, глаз и волос и пр. — это отличия всего в 0,1% via</description></item><item><title>качество и количество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 23:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Мозг акулы по сравнению с мозгом дельфина.Мозг дельфина по сравнению с мозгом человека.</description></item><item><title>рывок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D0%BA/</guid><description>В 1939 году, к началу Второй Мировой войны, вооруженные силы США представляли из себя довольно жалкое зрелище. По размеру армии Штаты находились на 19 месте в мире, уступая Португалии и чуть обгоняя Болгарию. viaТем поразительнее тот рывок, который совершила Америка, в кратчайшие сроки создав невероятную по силе армию. Напомню, что США построили более ста(!) авианосцев для себя и передали Великобритании еще 34 эскортных авианосца. Если первые транспорты типа «Либерти» строились несколько месяцев, то в 1942 году SS Robert Peary был спущен на воду спустя 4 дня, 15 часов и 29 минут после его закладки.</description></item><item><title>стабильность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2020 23:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Андрей Мовчан: За последние 20 (путинских) лет рубль подешевел в 12 разvia</description></item><item><title>сравнение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В посте про сражения на Тихом океане несколько комментаторов выразили сомнение в корректности сравнения мощи сухопутной армии и военно-морского флота по массе. Скепсис понятен и оправдан. Действительно, любое сравнение хромает. Но давайте попробуем заменить сталь на деньги и посмотрим, что получится. И если результат будет отличаться на порядок, значит такое сравнение будет совершенно некорректным.Возьмем лучшие немецкие линкоры «Бисмарк» или «Тирпиц» (каждый стоил по 183 миллиона рейхсмарок) и лучший немецкий танк «Тигр-1» (стоимостью в 250 тысяч рейхсмарок).</description></item><item><title>сравнение несравнимого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>О Тихоокеанском театре боевых действий во время Второй Мировой войны у нас говорят и знают очень мало. У обывателя существует мнение, что пока весь советский народ совершал небывалый боевой и трудовой подвиг, американцы вместо открытия Второго фронта в Европе несколько лет «вошкались» с японцами. Я, например, ни разу не слышал чтобы в России хоть кто-то тепло отзывался о трудовом подвиге американского народа. И это, мягко говоря, несправедливо учитывая, как много американцы сделали для общей победы.</description></item><item><title>75 лет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/75-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 19:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/75-%D0%BB%D0%B5%D1%82/</guid><description>Берлин — столица и крупнейший город Германии (с населением 3,8 миллиона человек в 2019 году), все еще не достиг довоенного уровня (4,3 миллиона в 1939 году).</description></item><item><title>аш два</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B0%D1%88-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B0%D1%88-%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Вода в Солнечной системе. В школе нам говорили, что именно наличие воды делает нашу планету уникальной. На самом деле, даже на Плутоне воды больше, чем на Земле. А на Ганимеде (спутник Юпитера) воды в сорок раз больше, чем на Земле.</description></item><item><title>грань</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 20:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Трофейная Япония, трофейная Германия, пришла страна Лимония — сплошная чемодания.Интересно, где проходит грань между мародерством и законными репарациями? Или с побежденным можно делать все, что угодно? Vae victis!Напомню, что согласно данным Главного трофейного управления в СССР из Германии было вывезено около 400 тыс. железнодорожных вагонов, в том числе 72 тыс. вагонов строительных материалов, 2885 заводов, 96 электростанций, 340 тыс. станков, 200 тыс. электромоторов, 1 млн. 335 тыс. голов скота, 2,3 млн тонн зерна, миллион тонн картофеля и овощей, по полмиллиона тонн жиров и сахара, 20 млн литров спирта, 16 тонн табака.</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе, наши руки боятся держать серебро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%8F%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2020 08:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%8F%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%80%D0%BE/</guid><description>И о зарплатах в странеviaИ какой же прекрасный сайт у Завода пластмасс: Цель нашей компании —предложение широкого ассортимента товаров и услуг на постоянно высоком качестве обслуживания.</description></item><item><title>село и султанаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D0%B8-%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2020 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D0%B8-%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Предварительные результаты:Если те, кто решил бойкотировать, таки проголосуют, то большинство будет за НЕТ!Территориальный аспект. Москва голосует против: 18% «за», 48% «против». Большие и средние/малые города примерно поровну, село голосует за: 35% «за», 24% «против». Возраст. Молодежь 18 – 29 лет голосует против: 15% «за», 41% «против». Старики 60+ голосуют за: 56% «за», 15% «против».Образование. Высшее образование голосует против: 25% «за», 38% «против». Без высшего образования голосуют за: 32% «за», 26% «против».</description></item><item><title>война с саламандрами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D1%81-%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 23:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D1%81-%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>В 2017 году группа геологов выдвинула гипотезу, согласно которой Новую Зеландию можно считать затопленным континентом. 94% ее площади сейчас находится под водой. Возможно это произошло около 23 миллионов лет назад.Площадь гипотетического континента составляет около 4,9 млн км²; это больше, чем Гренландия или Индия, и более половины площади Австралийского континента.</description></item><item><title>государственный милитаризм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 23:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>© Юрий ПашолокИз-за репетиции парада два с половиной часа простоял сегодня в пробках и опоздал на собственную презентацию книги. Вообще важность парада очень сильно переоценена властью. Независимые исследователи из «Группы Белановского» провели масштабный опрос, посвященный предстоящим торжествам. Необходимо ли проводить военный парад? 15% – за, 72% – против, остальные затруднились ответить. Причем, что совсем уж удивительно, среди опрошенных старше 75 лет противников милитаристского шоу еще больше.21% и вовсе заявляют, что «демонстрация силы в современном мире неуместна».</description></item><item><title>статистика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 18 Jun 2020 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Российская власть врет всегда и везде. Это ее отличительные половой признак. Нам врали о трагедии &amp;quot;Курска&amp;quot; и Беслана. Врали о взрыве домов. Врали о местных силах обороны, захвативших Крым. Врали о войне с Украиной и Грузией. Врали о Боинге, сбитом Курской 53-й зенитной ракетной бригадой. Врали и продолжают врать о небывалом рейтинге и всенародной любви к Путину, о пенсионной реформе, о Конституции, о безработице, о прожиточном минимуме, об успехах российской экономики.</description></item><item><title>карантин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 15:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD/</guid><description>В авторитетном журнале Nature опубликованы результаты исследования, согласно которым самоизоляция и другие ограничительные меры, введенные в ходе пандемии, предотвратили около 60 млн новых случаев заболевания только в США и 285 млн – в Китае. Еще одно исследование(также опубликованное в Nature), в котором производилась оценка нелекарственного способа борьбы с COVID-19 в Европе, говорит о том, что локдаун смог в общей сложности спасти около 3,1 млн жизней в 11 европейских странах (включая примерно 500 тысяч в Великобритании).</description></item><item><title>дело столь многих рук гибнет не от меча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 18:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%80%D1%83%D0%BA-%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description>Я рассказывал, что китайская демографическая угроза – это миф. Второй демографический переход произошел почти во всех странах. В современном Китае проживает 1,4 миллиарда человек, при этом в стране есть 100 миллионов единственных детей в семье (считая всех детей в возрасте до 40(!) лет). Прогнозируется, что население Китая достигнет пика в 1,45 миллиарда человек к 2027 году, а затем начнется длительное и довольно быстрое сокращение. К 2050 году около трети населения Китая будет старше 65 лет.</description></item><item><title>перестаньте раскачивать лодку, нашу крысу тошнит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D1%83-%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%81%D1%83-%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BD%D0%B8%D1%82/</guid><description>К предыдущему посту. Получил комментарий, в котором участие в голосовании сравнивается с выборами за бургомистра в оккупированном фашистами Смоленске. Сравнение, конечно, хлесткое и правдивое. Только вот лежание на диване никогда никому бургомистру править не мешало.Сейчас стали известны результаты социологического исследования «группы Белановского». Исследование включало в себя количественный (4640 респондентов) и качественный (236 респондентов) этапы. Результаты исследования состоят в следующем.В российском обществе происходят серьезные идеологические изменения. Тренд негативного отношения в федеральной власти, начавший формироваться еще в 2011 г.</description></item><item><title>город</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Fri, 22 May 2020 09:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Сербский Белград был завоеван римлянами при Августе. Славяне пришли в него в 520 годах. Город много раз переходил из рук в руки: Византия, Франкское государство, Болгарская империя, королевство Венгрия. В 1521 году Белград был завоеван Османской империей. Во время османо-габсбургских войн город завоевывали то австрийцы, то турки. Австро-Венгрия, королевство Сербов, Хорватов и Словенцев, королевство Югославия, нацистская Германия, СФРЮ, распад Югославии, Государственный Союз Сербии и Черногории. Белград принимал участие в 115 войнах и разрушался 44 разаvia</description></item><item><title>настоящий ариец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D1%86/</guid><description>Исследование ДНК39 живущих родственников Адольфа Гитлера (от внучатых племянников до двоюродных братьев) показало наличие гаплогруппы E1b1, которая редко встречается у западноевропейцев, но распространена среди северных африканцев, в частности, среди берберских племен Марокко, Алжира, Ливии и Туниса. Это одна из основных линий еврейского населения, присутствующая у 18–20 процентов евреев-ашкенази и от 8,6 до 30 процентов евреев-сефардов. Другими словами, родословная Гитлера могла включать в себя еврейских и африканских предков.Разумеется, никаких «чистых» рас на Земле не существует.</description></item><item><title>династия бурбонов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В любом фильме про Дикий Запад обязательно есть сцена в баре. Пьют все. И все пьют виски. Даже бедные ковбои.В 1800-х годах средний американец выпивал почти 90 бутылок виски в год. С учетом трезвенников, женщин, детей, а также большого количества религиозных общин в Америке, члены которых не пили вообще – это безумная цифра.Английский путешественник Фредерик Марриет в своей книге «Американский дневник» (1837 год) писал: «Я уверен, что американцы ничего не могут делать без выпивки.</description></item><item><title>осторожнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 14 May 2020 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>президентские</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Путин торжественно пообещал доплачивать медицинским работникам по 50 000 рублей за борьбу с эпидемией. Смертельно опасная работа сотни врачей по всему миру уже умерли, спасая больных. Ну вот они и начались, президентские выплаты. Первый квиток – Ярославль, второй – Владимир.</description></item><item><title>шутка дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 07 May 2020 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>В год, когда родился Владимир Ильич Ленин, Северную Америку, Европу и Россию охватила эпидемия оспы.На 50-летие Владимира Ильича в стране полыхала «испанка».На 100-летие разразилась холера.На 150-летие – коронаврирус…Может все-таки захороним?</description></item><item><title>плюс-минус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 15:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%81/</guid><description>Идея тотализатора по поводу числа человеческих генов пришла в голову доктору Эвану Бирни незадолго до завершения проекта «Геном человека». Самое точное предсказание сделал Пол Дир из Британского совета по медицинским исследованиям. Он поставил на дату своего рождения (27.04.1962) – 27462 гена, ошибившись менее, чем на 2%.Когда доктора Дира спросили, как ему удалось так точно предсказать число генов человека, он ответил: «Дело было в баре, глубокой ночью. Наблюдая за поведением пьющих людей, я подумал, что оно мало отличается от поведения мух-дрозофил, у которых около 13500 генов.</description></item><item><title>китайские горки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Напомню, что испанка шла волнами. Кстати, странно, что эпидемию еще не назвали какой-нибудь китайкой или уханькой.Интересно, что итальянцы называли сифилис испанским или французским, французы - итальянским, англичане – французским, русские – польским, турки - французским, индийцы и японцы - португальским, а испанцы - гаитянским. Никто не хотел считать эту болезнь своей.</description></item><item><title>пленные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 17:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Интересная табличка о том, как разные государства скидывались средствами в Международный Красный крест с 1938 по 1946 годы. Средства шли потом на гуманитарные программы, помощь военнопленным и т.д.Таблица была опубликована в обширном докладе МККК в 1948 году на конференции в Стокгольме, посвященной деятельности Красного Креста в годы Второй Мировой.Суммы в швейцарских франках1941Великобритания- 299.102США- 182.739Германия- 324.385СССР- 3.525Япония- 10.0001942Великобритания- 453.228США- 115.606Германия- 311.870СССР- 3.525Япония- 20.0001943Великобритания- 809.051США- 396.855Германия- 434.660СССР- 0Япония- 261.9751944Великобритания- 1.183.162США- 364.600Германия- 667.574СССР- 3.</description></item><item><title>..бнулись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/..%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 21 Apr 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/..%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>Но ведь есть и хорошие новости! Цена нефти WTI поднялась выше $0</description></item><item><title>чай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%87%D0%B0%D0%B9/</guid><description>© Фредерик де ХаненЕще два слова про чай.В 1840—1850 годах ввоз чая составлял до 95 % всего китайского импорта в Россию и оценивался в 5-6 миллионов рублей в год (для сравнения — в этот же период весь экспорт российского зерна давал 17 миллионов рублей в год)via</description></item><item><title>казарма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>К истории про путинских телохранителей, ставших губернаторами.В начале 1840-х годов из тринадцати министров только трое имели гражданские чины, да и их Николай I терпел лишь потому, что не нашёл им равноценной замены среди военных. Из 53 губерний 41 возглавляли военные. «По воцарении Николая, - писал С.М.Соловьёв, - военный человек, как палка, как привыкший не рассуждать, но исполнять и способный приучить других к исполнению без рассуждений, считался лучшим, самым способным начальником везде; опытность в делах - на это не обращалось никакого внимания.</description></item><item><title>сря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D1%80%D1%8F/</guid><description>Идея организации общедоступной библиотеки в России появилась еще в начале XVIII века. Ее открытие планировали в 1812 году, но помешала война с Наполеоном. В итоге Императорскую Публичную библиотеку торжественно открыли в 1814 году. Интересно, что за пять лет до ее открытия в библиотечном фонде насчитывалось 262 640 книг, 12 тысяч рукописей и 24 754 эстампа. И только ЧЕТЫРЕ книги на русском языке.Eh bien, mon prince. Gênes et Lucques ne sont plus que des apanages, des поместья, de la famille Buonaparte.</description></item><item><title>поллюции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2020 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Изменения уровня загрязнения воздуха по данным Европейского космического агентства.</description></item><item><title>понаехали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 01 Apr 2020 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Любимый аргумент популистов: миграция ведет к увеличению преступности.Однако последние исследования, в частности программная статья Стоуна, Месснера, МакГейра и Рафаловича в Criminoligy (это самый большой журнал в криминологии) довольно убедительно показывает отсутствие связей между миграцией и повышением уровня преступности. Более того, мы доста­точно ясно видим, во всяком случае, на примере американских городов, что иммиграция как раз таки связана со снижением уровня преступности.Идея в том, что иммигранты ведут к снижению уровня преступности, потому что на самом деле те, кто переезжает в другую страну для того, чтобы там жить и работать, это наиболее квалифицированные и дисциплинированные люди.</description></item><item><title>но если не будет спроса на нефть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 15:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</guid><description>Стоимость бутилированной воды теперь превышает стоимость нефти. В Москве недорогая 5-литровая бутылка воды стоит 60 рублей. То есть 1 тонна – 12 тыс. руб., или $150. Стоимость нефти Urals - $16-17 за баррель, или $120-130 за тонну</description></item><item><title>нефть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 08:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</guid><description>Норвежцы в рекордные сроки осваивают гигантское нефтяное шельфовое месторождение Юхан Свердруп. И несмотря на низкие цены на нефть, планирует увеличить ее предложение на мировом рынке. Это может обрушить нефтяные цены еще сильнее. Ожидаемые эксплуатационные расходы будут ниже 2 долларов за баррель. Безубыточная цена для полноценной разработки месторождения составляет менее 20 долл. США/барр.Напомню, что российский бюджет на 2020 год сверстан из расчета 42,4 долл. США/барр.</description></item><item><title>деньрожденный подарок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 18:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Решил как-то отметить день рождения. Посчитал, что при среднем шаге мужчины в 75 см, 60 000 шагов – это примерно марафонская дистанция (у уставшего человека длина шага постепенно уменьшается). И прошел за вчерашний день шестьдесят тысяч.Учитывая, что еще месяц назад для меня и 15 000 шагов было много, не грех и похвастаться. Что я и делаю.</description></item><item><title>пост не является пропагандой наркотиков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>КокаинЛюбая статистика, связанная с наркотиками, упирается в неполноту и недостоверностью данных.Ученые разработали способ, который помогает решить это проблему. Способ неожиданный – анализ сточных вод. В последнем исследовании, опубликованном Центром по наркотикам и наркомании (EMCDDA), рассказывается о результатах проб, взятых на очистных сооружениях в 2019 году.Проанализированы отходы жизнедеятельности около 50 миллионов европейцев.Результаты:– потребление всех наркотиков возрастает– количество амфетамина, кокаина и экстази резко увеличивается в выходные, это свидетельствует о употреблении наркотиков в рекреационных целях– уровень потребление мета в течение недели не меняется – это говорит о хронической зависимостиПервая пятерка городов по потреблению кокаина: Антверпен, Амстердам, Санкт-Галлен (Швейцария), Цюрих, РейкьявикMDMA (экстази)Первая пятерка: Амстердам, Утрехт, Эйндховен, Антверпен, ПрагаМет (метамфетамин) Первая пятерка: Прага, Острава, Хемниц, Эрфурт, ДрезденАмфетаминыПервая пятерка: Стокгольм, Евль, Саарбрюккен, Рейкьявик, Антверпенviap.</description></item><item><title>точка зрения вместо горизонта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Mar 2020 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из книги Этана Цукермана «Новые соединения. Цифровые космополиты в коммуникационную эпоху»Алгоритмы рекомендаций в социальных сетях и поисковиках устроены ⁠так, что мы не расширяем ⁠свой горизонт, а, наоборот, все больше замыкаемся на френдленте: мы ⁠видим ⁠то, что хотим увидеть, и то, что ⁠интересно нашим друзьям, но не то, что может быть нам действительно полезным.Если мы живем в кругу близких нам по воззрениям, происхождению или доходу соседей или посещаем в основном ресурсы с ярко выраженными политическими пристрастиями, наши шансы увидеть аргументы представителей иной точки зрения и вступить с ними в диалог понижаются.</description></item><item><title>статистика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 13:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Свежие данные по коронавирусу. Ничего вас в этой картинке не смущает?Везде полыхает, а над все Россеюшкой безоблачное небо. Как будто Богородица хранит Святую Русь. Остров стабильности в бушующем море. Вы же не хотите, как в Европе? Екатерина Вторая и Петр Первый с завистью смотрят на славные деяния Владимира Нулевого.В действительности же у этой картины может быть несколько объяснений:1. До нас эпидемия еще не дошла и через неделю будет все то же самое.</description></item><item><title>свечи на вашем именинном торте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 16 Mar 2020 07:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5/</guid><description>Забавный сайт, посвященный нашему возрастуВы вводите дату рождения и вам рассказывают сколько ударов сделало ваше сердце, сколько миллионов километров вы пролетели вокруг Солнца, сколько людей жило на Земле, когда вы родились и прочие события, которые происходили в мире с момента вашего рожденияyou.</description></item><item><title>белая раса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B0/</guid><description>За последние несколько лет в Европе и США ультраправые идеологии стали главным основанием для терроризма – с 2018 года количество атак, мотивированных расовой или этнической неприязнью, превосходит количество нападений радикальных исламистов почти втрое. Вечером 19 февраля в небольшом немецком ⁠городе Ханау недалеко от Франкфурта-на-Майне 43-летний Тобиас Ратхен напал ⁠на турецкую кальянную. Выпустив обойму ⁠«Глока» в посетителей и персонал заведения, убийца сел в машину и приехал в другую ⁠кальянную, ⁠где вновь открыл огонь.</description></item><item><title>великая компьютерная революция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 09:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%8E%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Изменение поведения подростков 14-15 лет в СШАРастет только один показатель – компьютер/видеоигрыПотребление алкоголя, сигарет, марихуаны, а также смотрение телевизора более 3 часов в день и занятие сексом – падают</description></item><item><title>генеральское фи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%84%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 24 Feb 2020 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D1%84%D0%B8/</guid><description>Генерал Леонтий Дубельт был главой тайной полиции при Николае I, потом начальником штаба Корпуса жандармов и управляющим III отделением. Он принимал личное участие в конфискации бумаг Пушкина после его гибели, в отправке Лермонтова на Кавказ, в арестах Салтыкова-Щедрина, Тургенева, Аксакова и пр.Хотя почти вся деятельность Дубельта основывалась на доносах, оплачивая доносчиков деньгами, он не упускал случая выразить в обществе своего к ним презрения. И платил им суммами, кратными 30. В память о сребрениках Иуды</description></item><item><title>систематизация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Каталог отпечатков пальцев в Скотленд-Ярде, Великобритания, 1960 год.Отпечаток разбивался на 24 квадрата, в каждом из которых отмечались характерные черты: завитушки, чёрточки, треугольники и прочие узоры. В результате получался упорядоченный набор типовых знаков, который было просто разбить на ячейки: вот такой набор - ячейка один, а набор, отличающийся узором в одной секции - соседняя ячейка. И в каждой ячейке получалось совсем немного персональных карточек, которые уже можно было реально сверить человеку, не тратя безумное количество времени.</description></item><item><title>1:1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/11/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/11/</guid><description>Интересно, что по традиции все киносценарии набираются 12 кеглем моноширинного шрифта Courier. Моноширинный – это шрифт, в котором все знаки (точнее, кегельные площадки знаков) имеют одинаковую ширину. Этот шрифт был разработан Ховардом Кеттлером в 1955 году на основе стандартного латинского шрифта пишущей машинки. Вначале Кеттлер хотел назвать своё детище Посыльный (Messenger), однако в итоге он остановился на названии Курьер (Courier), так как он решил, что слово «посыльный» несколько сервильное, а слово «курьер» «излучает достоинство, престиж и стабильность».</description></item><item><title>мужской мир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 22:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid><description>На первом этаже Эйфелевой башни размещены 72 именинаиболее выдающихся французских учёных и инженеров XVIII—XIX веков. 72 мужчины. И ни одной женщиныНет Марии Лашапель, которая считается матерью современного акушерства. Она успешно боролась с детской смертностью и предприняла меры по улучшению гигиены в больнице. Написала учебник по акушерству и гинекологии. За свою карьеру Мария приняла около 40 000 родовНет натуралистки Жанны Вильпрё-Пауэр, которая впервые создала и использовала аквариумы для изучения морского мира. Её считают матерью аквариумистики.</description></item><item><title>смех во время ч.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%85-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87./</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 15:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%85-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D1%87./</guid><description>Реакция сети на коронавирус:В связи с угрозой распространения коронавриуса, в московском метро временно закрыта станция Китай-городДля профилактики коронавируса на Кубани усилили казачьи патрули.Шутки шутками, но графикочень нехороший. За несколько дней количество заболевших увеличилось в пять раз – уже более 14 600 человек. 305 смертей</description></item><item><title>грипп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 27 Jan 2020 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BF%D0%BF/</guid><description>Интерактивная картараспространения коронавирусаСерьезные опасения вызывает скорость распространения заболевания – число заболевших приближается уже к трем тысячам. Растет и количество смертельных случаев – их уже больше 80.Напомню, что при первой эпидемии в 2003 году умерло 9% всех инфицированных, а во время второй эпидемии в 2012 году - 35% заболевших. Опасность связана с новой мутацией вируса – он начал быстро распространяться воздушно-капельным путем. Дело в том, что этот вирус пришел от животных, а когда он неожиданно переходит от животного к человеку, иммунная система человека не готова к борьбе с этим конкретным вирусом, поскольку никогда ранее с ним не сталкивалась.</description></item><item><title>массовое вымирание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2020 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>© «Кочевники снежного плато», Шанчжэнь Фань, КитайДикая природа сегодня составляет только 3% сухопутных животных. А человек, его продовольственные запасы и домашние животные занимают оставшиеся 97% биомассы. Такая ситуация сложилась «благодаря» развитию индустриального сельского хозяйства и естественному сокращению дикой природы, разнообразие которой снизилось практически на 50% с 1970 года. Этому способствовала и непосредственно охота, и нарушение среды обитания животных – почти половина земли на планете была превращена в сельскохозяйственные угодья. Каждый год рыболовные траулеры разрушают бентос – флору и фауну водоемов.</description></item><item><title>кровь моя холодна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Интересна история происхождения красной цифры 37 на градуснике. Как именно её определили?Немецкий врач Карл Вундерлих был очень энергичным человеком. В 1851 году он измерил температуру подмышек у 25 000 пациентов. И пришел к выводу, что средняя температура у здорового человека – примерно 98,6 градусов по Фаренгейту. Это 37 по Цельсию. Но самое интересное, что средняя температура здорового человека изменяется со временем. Учёные из Медицинской школы Стэнфордского университета проанализировали три набора данных.</description></item><item><title>давайте про ветеранов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 20 Jan 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Если речь в стране зашла о том, как писать слово «ветеран», давайте сравним отношение к ветеранам в Советском Союзе и США.Еще в 1936 году ЦИК и СНК СССР утвердили Общее положение об орденах Союза ССР, устанавливающее размеры и порядок выплаты денежного вознаграждения кавалерам советских орденов. Государство ежемесячно выплачивало «по ордену Ленина — 25 руб; по ордену Красного Знамени — 20 руб; по орденам Красной Звезды и Трудового Красного Знамени — 15 руб; по ордену &amp;quot;Знак Почета&amp;quot; — 10 руб».</description></item><item><title>деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Распределение мирового богатстваvia</description></item><item><title>приоритеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Немного про Монголию:Президент России списал $170 миллионов монгольского долгаПрезидент Монголии сообщил о списании всех долговпенсионерам: &amp;quot;Я рад объявить, что Совет национальной безопасности Монголии решил погасить кредиты всех пенсионеров с целью помочь им выбраться из долгов&amp;quot;Педагоги Бурятии стали массово уезжать на заработкив Монголию, где русскоязычным репетиторам платят в три-четыре раза больше, чем в России</description></item><item><title>снг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D0%BD%D0%B3/</guid><description>​Ежегодная общемировая смертность детей в возрасте до 5 лет.2019 год стал лучшим годом за всю историю, сообщает The New York Times.Каждый день за последние годы 325 000 человек впервые получали доступ к электроэнергии, еще 200 000 – к воде из крана, а 600 000 впервые вышли в Интернет.​Расчетная доля населения старше 14 лет, которая умеет читать и писать.2019 год стал годом с наименьшей детской смертностью, уровень безграмотности и риск серьёзных заболеваний у взрослых упали.</description></item><item><title>хорошие новости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 07 Dec 2019 19:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Немного позитивных новостей:Норвежцы приняли решение не бурить нефтяные скважины на Лофотенских островах (с запасами нефти на 53 миллиарда долларов), чтобы сохранить экосистему острововТереза Качиндамото из Малави аннулировала полторы тысячи браков с несовершеннолетними девушками и отправила их снова в школу.Шведские доноры получают смс со словами благодарности каждый раз, когда их кровь спасает людейБлагодаря закону о защите исчезающих видов (Endangered Species Act) почти исчезающая популяция морских черепах увеличилась на 980%Таиландские супермаркеты отказались от пластиковых пакетов и начали заворачивать покупки в банановые листьяГолландия стала первой страной без бродячих собакЮжная Корея организует танцевальные вечеринки для людей после 65 лет.</description></item><item><title>оружие победы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 05 Dec 2019 05:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Танк Т-34-85. Двигатель отлит из американского алюминия. Броня отлита на американских легирующих вольфраме и молибдене. Погон башни сделан на американском карусельном станке. Своих не было. 85-мм пушка рассверлена на американском оборудовании. Командир общался с подчинёнными по американской рации. Пушка стреляла снарядами, в гильзах которого американский порох. Латунная гильза сделана из американской латуни. В самом снаряде была американская взрывчатка. Резиновый бандаж на катках сделан с добавлением американского каучука. А так танк наш.</description></item><item><title>мыло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Самым кассовымфильмом за всю историю советского кинематографа была мексиканская мелодрама «Есения». Есения была рождена вне брака, и, когда ее родной дед узнал о позоре дочери, он отдал младенца цыганам. Выросшая в таборе девушка превратилась в настоящую цыганку: гордую и свободолюбивую. Однажды Есения украла кошелёк у офицера Освальдо и именно благодаря этому случаю между ними возникают романтические отношения. Вскоре они решают пожениться, но это не совсем просто: из-за того, что Есения — цыганка.</description></item><item><title>русские уйдут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%83%D0%B9%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2019 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%83%D0%B9%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>Меня всегда поражала убогость воображения современной российский элиты. Воруя миллиарды, никто из этих временщиков не хочет изменить мир. Никому не интересно будущее – освоение Марса, симбиоз с искусственным интеллектом, строительство принципиально новых городов или революция в образовании. Их потолок – поместье за границей, бляди, кокаин и новое шубохранилище. И все.И Россия стремительно превращается в захолустную страну третьего мира. Она никому не интересна. Здесь нет ни новых идей, ни новых технологий, ни новых откровений.</description></item><item><title>великий Фейнман в полях бесконечной росы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 24 Nov 2019 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B/</guid><description>Исследования показывают, что эффективность ученого увеличивают хобби и увлечения. Лауреаты Нобелевской премии в 25 раз чаще поют, танцуют или играют на музыкальных инструментах, чем среднестатистические ученые. У них также в 17 раз больше шансов быть еще и художниками и в 12 раз больше шансов писать стихи.</description></item><item><title>funkybusiness</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/funkybusiness/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2003 23:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/funkybusiness/</guid><description>Ясное как солнце изложение широкой публике подлинной сущности новейшей философии; опыт принудить читателя к пониманию /Иоганн Готлиб Фихте/Около 70% стоимости нового автомобиля приходится на его нематериальную частьКомпьютер теряет приблизительно 1% своей стоимости каждую неделю.Когда американская армия воевала во Вьетнаме, только 15% военнослужащих закончили колледжи. Во время операции «Буря в пустыне» дипломы о высшем образовании имели примерно 99,3% солдатГодовой отчет рейтингового института JD Power за 1996 год начинался словами: «Больше нет плохих машин, все они одинаково хороши»Если бы пассажирские авиаперевозки прогрессировали со скоростью информационных технологий в течении последних 25 лет, то полет из Нью-Йорка в Скандинавию стоил бы не $500 и длился бы не 8 часов.</description></item></channel></rss>