<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>статистика on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in статистика on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2022 12:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>великая сверхдержава</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Росстат пишет, как изменились средние цены по &amp;quot;борщевому набору&amp;quot;. За 2021 год капуста подорожала в 2,4 раза, картофель на 56,91%, свекла на 43,87%, морковь на 32,58%, лук на 16,06%.
Интересно, а ваша зарплата за 2021 год выросла в 2,4 раза?
Имперское величие — тяжелейшая болезнь, которая очень дорого обходится жителям империи. Вместо того, чтобы заниматься развитием своей страны — строить дороги, повышать пенсии и поднимать уровень жизни, развивать медицину и образование, деньги вбухиваются в войну со всем миром.</description></item><item><title>три пешки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Стоимость шахматных коней может составлять до 50% стоимости всего набора деревянных шахмат. Все остальные фигуры можно выточить на станке, но коня вырезают вручную.
Дизайн классического шахматного коня — отсылка к голове лошади с афинского Парфенона работы Фидия.</description></item><item><title>сахар как наркотик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В книге Иона Грилло «Gangster Warlords» рассказывается о маржинальности наркотиков.
Например мексиканские картели покупают килограмм кокаина в Колумбии или Перу за $2 тысячи. В Мексике они продают его уже за $10 тысяч, а когда кокаин пересекает границу США, его стоимость повышается до $30 тысяч. В Нью-Йорке он будет стоить $100 тысяч.
От себя добавлю, что на каждом этапе выгоду получают разные люди — от оптовиков до розничных продавцов. Сравните этот невероятно рискованный и кровавый бизнес с торговлей газированными напитками.</description></item><item><title>приверженцы фатальных дат и цифр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</guid><description>Память людей часто работает так, что рифмованные строки с ошибками перебивают реальные события. Множество россиян считают, что именно императрица Екатерина продала Аляску Америке (Екатерина, ты была не права).
Вот и Владимир Семенович туда же:
Кто кончил жизнь трагически, тот - истинный поэт, А если в точный срок, так - в полной мере: На цифре 26 один шагнул под пистолет, Другой же - в петлю слазил в Англетере. …
С меня при цифре 37 в момент слетает хмель, - Вот и сейчас - как холодом подуло: Под эту цифру Пушкин подгадал себе дуэль И Маяковский лег виском на дуло.</description></item></channel></rss>