<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>статистика on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><description>Recent content in статистика on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2022 12:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>великая сверхдержава</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Росстат пишет, как изменились средние цены по &amp;quot;борщевому набору&amp;quot;. За 2021 год капуста подорожала в 2,4 раза, картофель на 56,91%, свекла на 43,87%, морковь на 32,58%, лук на 16,06%.Интересно, а ваша зарплата за 2021 год выросла в 2,4 раза?Имперское величие — тяжелейшая болезнь, которая очень дорого обходится жителям империи. Вместо того, чтобы заниматься развитием своей страны — строить дороги, повышать пенсии и поднимать уровень жизни, развивать медицину и образование, деньги вбухиваются в войну со всем миром.</description></item><item><title>три пешки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Стоимость шахматных коней может составлять до 50% стоимости всего набора деревянных шахмат. Все остальные фигуры можно выточить на станке, но коня вырезают вручную.Дизайн классического шахматного коня — отсылка к голове лошади с афинского Парфенона работы Фидия.</description></item><item><title>сахар как наркотик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В книге Иона Грилло «Gangster Warlords» рассказывается о маржинальности наркотиков. Например мексиканские картели покупают килограмм кокаина в Колумбии или Перу за $2 тысячи. В Мексике они продают его уже за $10 тысяч, а когда кокаин пересекает границу США, его стоимость повышается до $30 тысяч. В Нью-Йорке он будет стоить $100 тысяч.От себя добавлю, что на каждом этапе выгоду получают разные люди — от оптовиков до розничных продавцов. Сравните этот невероятно рискованный и кровавый бизнес с торговлей газированными напитками.</description></item><item><title>приверженцы фатальных дат и цифр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</guid><description>Память людей часто работает так, что рифмованные строки с ошибками перебивают реальные события. Множество россиян считают, что именно императрица Екатерина продала Аляску Америке (Екатерина, ты была не права).Вот и Владимир Семенович туда же:Кто кончил жизнь трагически, тот - истинный поэт,А если в точный срок, так - в полной мере:На цифре 26 один шагнул под пистолет,Другой же - в петлю слазил в Англетере.…С меня при цифре 37 в момент слетает хмель, -Вот и сейчас - как холодом подуло:Под эту цифру Пушкин подгадал себе дуэльИ Маяковский лег виском на дуло.</description></item><item><title>шах и мат</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</guid><description>Последний раз гроссмейстер мог выиграть у серьезной шахматной программы лет 15 назад. С тех пор этого не случилось ни разу. Рейтинг Эло лучшего белкового шахматиста Магнуса Карлсена — 2865. Рейтинг программы Stockfish - 3551. Между ними — космос.p.s.Интересная статьяо том, как компьютерные программы &amp;quot;тупят&amp;quot;, совершая определенные обучающие ошибки, чтобы помочь человеку быстрее научиться играть в шахматы</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>Про стоимость космических запусков.В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>вера против знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Republic.ru цитируеткнигу шведского научного просветителя Кристера Стурмарка «Светоч разума. Рациональное мышление в XXI веке»Примерно 5 процентов американских граждан называют себя атеистами. С другой стороны атеистами считают себя только 0,09 процента заключенных в американских тюрьмах. Иными словами, атеистов в американских тюрьмах в пятьдесят раз меньше по сравнению с населением в целом.Общества в светских странах с более высокой долей по-настоящему неверующих людей относятся к числу самых здоровых, образованных и наиболее открытых обществ в мире.</description></item><item><title>лампочки ильича</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</guid><description>Библиотечная кавалерияРузвельтаКогда адепты Сталина с придыханием рассказывают про электрофикацию всей страны, создание промышленной базы или поголовную грамотность населения, они почему то забывают добавить, что остальные развитые страны тоже успешно решали такие же задачи. Только без разорения страны и миллионов погибших.Добавлю, что с неграмотностью успешно боролась и царская Россия. По перепись 1897 года в Российской империи оказалось только 22,7% грамотных. Правительство Николая II занялось решением этой проблемы. Оно увеличило бюджет самого министерства народного просвещения, который в 1893 г.</description></item><item><title>а если они нам наваляют?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</guid><description>Почему Россия так озабочена именно Украиной и Грузией? Разумеется, НАТО здесь ни при чем. Эстония в НАТО уже 18 лет. От нее до Питера всего 150 км. Ближе некуда. И никому НАТО из Эстонии не угрожает.Просто это единственные страны, с которыми Россия может хоть как-то справиться. Украину Россия смогла победить, когда там фактически не было армии. И даже при этом широко разрекламированный проект Новороссия фактически провалился.Из Казахстана Россию выгнали одним телефонным звонком из Китая.</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Про поголовное православие в России. МВД-Медиа сообщает, что в рождественских богослужениях в стране приняло участие около 1,4 миллиона человек. Менее одного процента на важнейшем религиозном празднике.</description></item><item><title>по поням!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</guid><description>Обычно считается, что в Средние века рыцари сражались на здоровенных лошадях (дестриэ), похожих на сегодняшних першеронов, брабансонов и шайров.Однако, изучив кости более 2000 лошадей IV—XVII веков, найденных в замках или похороненных на специальных конских кладбищах, исследователи пришли к выводу, что это были совсем небольшие лошади, высотой не более 4 футов и 10 дюймов — 147 см. Это высота современного пони.</description></item><item><title>потери</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</guid><description>Из доклада Сталина к 24-летию Октябрьской революции 6 ноября 1941 года</description></item><item><title>мышка-норушка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Всемогущие спецслужбы в стране — самый короткий путь разорить любое государство. Огромный аппарат спецслужб постоянно требует себе все новых и новых жертв. Дела фабрикуются и придумываются. Спецслужбы начинают крышевать сначала теневой бизнес, а потом и легальный. Спецслужба — это раковая опухоль, уничтожающая страну изнутри. Ни один враг не нанес столько вреда России, как доблестные чекисты.Профессор Гарварда Шошана Зубофф пишет, что когда открылись архивы Штази, их начали изучать ученые, чтобы понять экономику тайной полиции.</description></item><item><title>не расстанусь с комсомолом, буду вечно молодым</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8C-%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 29 Oct 2021 19:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%83%D1%81%D1%8C-%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%8B%D0%BC/</guid><description>29 октября — День Комсомола. Школьников, вступавших в комсомол в советское время, любили спрашивать: Сколько орденов у комсомола? Иногда с доброй улыбкой задавали каверзный вопрос: А сколько комсомольцев участвовало в штурме Зимнего?Но никогда никого не просили перечислить первых руководителей коммунистического союза молодежи. Из семи первых секретарей ЦК ВЛКСМ все семеро оказались врагами народа. Шестерых расстреляли, одному дали 16 лет лагерей.</description></item><item><title>тролльчатина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Интересная статья в MIT Technology Review:Крупнейшими &amp;quot;фабриками троллей&amp;quot; в Facebook были христианские сообщества, которые велись из &amp;quot;Восточной Европы&amp;quot; (кто же это может быть, даже не представляю). Система рекомендаций Facebook рекомендовала эти страницы верующим, коренным американцам, афроамериканцам и женщинам.Фабриками троллей управляются: — Самая популярная христианская американская страница на Facebook, в 20 раз больше, чем следующая за ней по величине — ежемесячно на нее заходят 75 миллионов пользователей в США.— Самая большая афро-американская страница в Facebook, в три раза больше, чем следующая за ней по величине - ежемесячно на нее заходят 30 миллионов пользователей в США.</description></item><item><title>батут-менеджмент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Роскосмос опубликовал отчётность за 2020 год.— прибыль по сравнению с 2019 годом снизилась в 42 раза (!!!);— профинансировано 40% поставленных на год задач;— по программе развития космодромов (привет Восточный) выполнено 30% задач;— на зарубежных контрактах убыток 1 млрд. рублей;— финансовые проблемы продлятся минимум до 2023 года.Падение выручки и доходов объясняется коронавирусом: &amp;quot;незапланированными расходами на оплату нерабочих дней и простоя персонала, расходами на средства индивидуальной защиты и тестирование сотрудников, дезинфекцию&amp;quot;. Ссылка на отчёт 2020года.</description></item><item><title>сетевой маркетинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%81%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Толковое объяснение— почему любая компания многоуровневого маркетинга (MLM) является фактически лохотороном. Здесь за основу взята классическая схема, в которой каждый из ее участников должен привести всего шестерых своих друзей и знакомых. Уже на 13 уровне такой пирамиды количество ее участников превышает население Земли. Статистика:В схеме «голой» пирамиды (без продуктов) 90,4% людей теряют свои инвестиции.В финансовых пирамидах, основанных на продуктах, 99,88% теряют свои инвестиции.viap.s.Плюс толковый фильм ВВСпро сетевой маркетинг</description></item><item><title>и грянул гром</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB-%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB-%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC/</guid><description>В бомбе «Малыш», сброшенной на Хиросиму, было 64 килограмма урана-235. Из них менее одного килограмма подверглось делению, а вся мощность взрыва получилась из чуть более половины грамма вещества, которое было преобразовано в энергию. Это примерно вес бабочки.</description></item><item><title>выворы 2021</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-2021/</link><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B-2021/</guid><description>В комментарии к постам про жульничество на выборы раз десять приходили боты с копипастой про «самые честные выборы — в России». Сейчас все споры идут о результатах электронного голосования, хотя у нас есть стопроцентные доказательства обмана Памфиловой. Это так называемые «электоральные султанаты», о которых все почему то забывают. А почему, собственно? Разве там живут не граждане России? В Чечне у «Единой России» — 96,13%. В Дагестане — 81,18%. В Татарстане — 79,01%.</description></item><item><title>электроны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Вот для чего всем московским компаниям выкручивали руки, заставляя их регистрироваться в &amp;quot;электронном голосовании&amp;quot;. Заставляли практически насильно — сначала отправляли списки в избирком, а потом, в нарушении всех правил эти списки возвращались обратно с пометкой, кто именно не зарегистрировался. От некоторых бюджетников требовали привести на электронное голосование двух друзей или зарегистрировать всю семью.Именно поэтому так долго не выкладывали в открытый доступ данные по электронному голосованию.</description></item><item><title>выборы во время оккупации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Несмотря на немецкую оккупацию, Дания провела всеобщие выборы в 1943 году, на которых нацисты (DNSAP — Национал-социалистическая рабочая партия Дании) получили только 2,1% от общего числа голосов (или 3 из 149 доступных мест). p.s.И два слова про легенду о датском короле, первым надевшим на себя желтую звезду. Все было не совсем так, но было тоже неплохо.В 1941 году король в дневнике сделал заметку о своей встрече с министром финансов, на которой обсуждалась возможность того, что нацисты потребуют ввести на территории Дании обязательное ношение желтых звезд:«Глядя на бесчеловечное отношение, которому евреи подверглись не только в Германии, но и в оккупированных странах, можно было опасаться, что подобные требования будут предъявлены и к нам, но мы можем только отклонить их, на основании положений конституции.</description></item><item><title>но если не будет спроса на нефть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8C/</guid><description>МексикаТри страны, Мексика, Турция и Россия, сравнимы по населению и по GDP на одного жителя — около 10 тысяч долларов в год. Однако, их экономики разные. Мексика экспортирует электронику и автомобили, Турция — грузовики. телевизоры, одежду, а Россия — нефть и газ. У всех этих стран есть проблемы, но ясно видно, кто развивается, а кто — нет.</description></item><item><title>плен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Подполковник Саблуков обучает грамоте солдат в лагере в Фукуоке. Япония. 1904-1905 гг. Фото: РГАКФДНемного о том, как Россия относилась к своим солдатам, попавшим в плен во время Русско-японской войны. К началу февраля 1906 года в Россию на пяти кораблях вернулось 10 генералов, 2 адмирала, 1066 офицеров, 51 330 солдат и 8783 матроса.Во время нахождения в плену в Японии все пленные получали деньги от российского правительства через посольство Франции в Токио. Унтерам в зависимости от количества лычек полагалось в месяц от одной иены до полутора, рядовым — по пол-иены.</description></item><item><title>на германской войне только пушки в цене</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Обыватели обычно называют немцев главным противником России в Первой Мировой войне. Это не совсем корректно. По старому плану, разработанному еще начальником германского Генерального штаба графом Шлиффеном (План закрывающейся двери), основные силы немцев — 7 армий, были сосредоточены на Западном фронте. На Восточном фронте у немцев была только одна армия, общим числом всего около 200 000 человек. Главными противниками России в той войне были более слабые Австро-Венгрия, Турция и Болгария.</description></item><item><title>как прикрывается задница ш.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</guid><description>В комментарии поста про Шойгу и российские самолеты пришло несколько путинских пропагандистов со словами — а в Америке самолеты еще чаще падают! Цитирую:Чтобы прикинуть масштабы этих катастроф, к общему воздушному флоту, сравним число военных самолетов этих стран.США — 13233 летательных аппарата. 0,78%РФ — 4144 летательных аппарата. 0,29%Британия –738 летательных аппарата. 0,81%Германия — 701 летательный аппарат. 1,57%Австралия — 425 летательный аппарат. 1,17%Канада — 377 летательных аппарата. 5,5%Украина — 235 летательный аппарат. 0,85%А потом с фальшивым вздохом: «Чем больше самолетов, тем больше аварий, тут ничего не поделаешь»Якобы все честно —— статистика с сайта Aviation Safety NetworkСмотрим внимательнееНа самом деле путинский пропагандисты считают все авиакатастрофы над территорией США, а не американской авиации.</description></item><item><title>пламенный мотор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 11:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Сергей Шойгу: «Сегодня все — кто со злостью, кто с одобрением — понимают и констатируют, что Российская армия имеет больше 70%, а если говорить точнее, почти 71% современного вооружения и техники. Это самый высокий процент среди всех армий мира»31 июля в Охотском море потерпел крушение истребитель Су-3514 августа в Турции разбился самолет-амфибия Бе-200 министерства обороны РФ17 августа опытный образец российского военно-транспортного самолета Ил-112В потерпел крушение в Московской области18 августа истребитель МиГ-29СМТ разбился во время тренировочного полета в Астраханской области23 августа в Астраханской области во время плановых работ сгорел истребитель МиГ-2927 августа бомбардировщик Су-24 потерпел крушение в 95 километрах западнее Перми</description></item><item><title>бремя белых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85/</guid><description>В XVII веке империя Великих Моголов генерировала около трети мирового дохода. Ее захватила частная Британская Ост-Индская компания, в единственном лондонском офисе которой работало на тот момент всего 35 сотрудников.</description></item><item><title>система 1.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-1.0/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-1.0/</guid><description>Меркурий на фоне Солнца. p.s.Около 99,86% всей массы Солнечной системы содержится в Солнце. При этом большая часть массы планет Солнечной системы содержится в Юпитере. Масса Юпитера в 2,47 раза превышает суммарную массу всех остальных планет Солнечной системы, вместе взятых. Есть теория, что Юпитер — «неудавшаяся звезда»</description></item><item><title>заклинание — коррупцио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</guid><description>Немного про важность честной статистикиЗа 20 лет на войны в Афганистане американцами было потрачено больше одного триллиона долларов (в пересчёте на каждого американского налогоплательщика это почти 9 тысяч долларов). На обучение афганской армии ушли 88 миллиардов долларов. Американские генералы и политики в своих отчетах и заявлениях постоянно завышали оценки боеспособности афганских армии. При этом многие офицеры регулярно предупреждали, что американцы просто не имеют возможности оценить, насколько эти структуры способны действовать против талибов без всесторонней поддержки со стороны США и других западных союзников.</description></item><item><title>в целях игры и познавания мира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%85-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Около 3% детей в мире проживают в США. Они покупают 40% всех игрушек в мире.</description></item><item><title>профспорт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</guid><description>Допинг-скандалы последних лет, неоправданная дороговизна и негибкая политика МОК отвернули западный мир от желания проводить у себя Олимпиады. С 2013 года шесть стран Европы последовательно отказались от борьбы за право принять Олимпийские Игры-2022 и 2026. Токийские Игры стали самыми нежеланными в современной истории: в Японии за их отмену или повторный перенос выступали более 80% населения страны. Ранее МОК с большим трудом &amp;quot;пристроил&amp;quot; зимние Игры-2022: после того, как свои заявки отозвали Польша, Швеция, Германия, Швейцария и Норвегия, выбирать пришлось из двух оставшихся претендентов - Алма-Аты и Пекина.</description></item><item><title>стабильность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Самая честная российская статистикаПосле Беларуси, разумеется</description></item><item><title>восточная угроза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%83%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Для простого воспроизводства населения суммарный коэффициент рождаемости в стране должен быть около 2,1 ребенка на одну женщину. Многие ожидали, что после отмены правила «один ребёнок в семье» в 2015 году коэффициент рождаемости в Китае (тогда он составлял примерно 1,65) может повыситься. В 2020 году он упал уже до 1,3. Судя по коэффициентам рождаемости у этнических китайцев, живущих в экономически успешных странах и имеющих возможность свободно принимать семейные решения, например, на Тайване (1,07) или в Сингапуре (1,1) падение будет продолжаться.</description></item><item><title>период полураспада чайной ложки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Устав от постоянного исчезновения чайных ложек, австралийский медицинский институт решил провести исследование — с какой скоростью сотрудники воруют (или теряют) ложки. Оказалось, что «примерно 250 чайных ложек необходимо закупать ежегодно, чтобы поддерживать популяцию 70 чайных ложек в масштабе всего института».</description></item><item><title>статистика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 19:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Вся история борьбы с коронавирусом в России — история глупостей и преступлений. Ее будут потом приводить в учебниках в качестве примера бездарности, трусости и непрофессионализма.Требовать надевать и маски и перчатки — глупость. Перчатки никто не надевает и это ставит под сомнение и второе требование — надевать маски (вполне разумное).Проводить парады, съезды, голосования и массовые спортивные мероприятия — преступление. Цена этого преступления — сотни человеческих жизней.Вводить QR-коды и тут же отменять их — глупость.</description></item><item><title>у нас невиновных не сажают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 13:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description>Сталинисты любят повторять — ну ведь не все же в ГУЛАГе сидели ни за что. Были же там и насильники и убийцы.Совершенно верно. Были. А знаете — сколько?Из статьи историка Олега Хлевнюка «Сколько было жертв сталинизма? И кого вообще считать его жертвами?» в журнале RepublicУдельный вес судебных приговоров за некоторые преступления в общей статистике приговоров(данные с 1940 по первую половину 1955 года)Бандитизм – 0,3%Умышленное убийство – 0,3%Разбой и грабеж – менее 0,8%Изнасилование – 0,1%Хулиганство – 3,5%Нарушение трудовой дисциплины и самовольный уход с предприятий и из учреждений – 44%.</description></item><item><title>пенсия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Решение о подъёме пенсионного возраста в России было принято не в связи с увеличением средней продолжительности жизни (которого реально нет), а исходя из оценок ОЖИДАЕМОЙсредней продолжительности жизни родившихся (прогноз был: 78 лет для 2024 и 80 лет для 2030 года рождения)В реальности же из-за пандемии по предварительным оценкам ожидаемая продолжительность жизни в России снизиласьдо 71,1 года. И это весьма спорная официальная статистика. Без учета последствий новой волны пандемии.</description></item><item><title>стипль-чез</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%B7/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%B7/</guid><description>Из истории бега с препятствиями на 3000 метров на Олимпийских играх (мужчины):1984 год. Лос-Анджелес. У Кении золото 1988 год. Сеул. У Кении золото и серебро1992 год. Барселона. У Кении золото, серебро и бронза1996 год. Атланта. У Кении золото и серебро2000 год. Сидней. У Кении золото и серебро2004 год. Афины. У Кении золото, серебро и бронза2008 год. Пекин. У Кении золото и бронза2012 год. Лондон. У Кении золото и бронза2016 год. Рио-де Жанейро.</description></item><item><title>живые души</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>информационные пузыри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%83%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8/</guid><description>Из книги Этана Цукермана «Новые соединения. Цифровые космополиты в коммуникационную эпоху» В 2011 году пастор Терри Джонс публично сжег Коран. После этого здание американской дипмиссии в Бенгази подверглось нападению, в ходе которого был убит посол. Newsweek поместил на обложку фотографию разъяренных арабов, снабдив ее заголовком «Ярость мусульман». Множество популярных СМИ поддержали этот обличительный пафос, упустив из виду куда более важное событие: жители Бенгази, обычные мусульмане, были настолько возмущены атакой на посольство, что, собравшись многотысячной толпой, отправились к резиденции фундаменталистской группировки, взявшей на себя ответственность за нее, и вынудили ее руководство покинуть территорию.</description></item><item><title>есть ли у вас план</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B8-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B8-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/</guid><description>После Второй Мировой войны, когда половина Европы лежала в развалинах, начал действовать американский план Маршалла. Экономика 17 европейских стран получила более 13 миллиардов долларов и была восстановлена в рекордные сроки. Это были огромные страны по европейским меркам — Великобритания, Франция, Италия, Германия, Швеция, Норвегия и пр. По данным Всемирного банка, палестинцы получили в ЧЕТЫРЕ раза больше помощи, чем ВСЯ Европа по плану Маршалла. Арабы могли бы построить на эти деньги рай на своей земле, но они все просрали.</description></item><item><title>демография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Больше всего войн за всю свою историю Россия вела с Крымским ханством. В книгах есть упоминания о 43 крымских походах на «окрайны» Московского государства. Полная мобилизация давала Крымскому ханству до 150 тысяч воинов, в походах под предводительством хана участвовало практически всё взрослое мужское население. А в 1571 году крымский хан Девлет-Гирей дошел до Москвы, сжег ее и увел в полон около 60 000 человек.В 1783 году в ходе военной кампании Потёмкина по «усмирению Крыма» полуостров был присоединен к России.</description></item><item><title>оружейное лобби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/</guid><description>Несколько слов к первой фотографии из подборки призеров World Press Photo 2021. К вопросу, стоит ли либерализовать оружейное законодательство в РоссииДавайте посмотрим на события в США в первой половине апреля 2021.15 апреля. Индианаполис. 8 человек убиты и еще несколько ранены во время перестрелки.15 апреля: Пенсакола, Флорида. По меньшей мере шесть человек ранены в перестрелке.15 апреля: Вашингтон. Четыре человека застрелены, в том числе девочка-подросток.13 апреля: Балтимор. Игра в кости переросла в перестрелку, ранено четыре человека.</description></item><item><title>ежедневная ложь и жужжание мух</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D1%8C-%D0%B8-%D0%B6%D1%83%D0%B6%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D1%85/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B5%D0%B6%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D1%8C-%D0%B8-%D0%B6%D1%83%D0%B6%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D1%83%D1%85/</guid><description>Газета The New York Timesпишет, что Россия является абсолютным лидером в мире по доле прироста смертности от коронавируса — 28%. И ни в одной стране нет такой лживой статистики, как в России — власти занижают цифры в ШЕСТЬ раз</description></item><item><title>а у вас афроамериканцев вешают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B0%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B0%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description>В предыдущий пост пришли комментаторы с историей о небывалой смертности в США в годы Великой депрессии — дескать, не только у нас был Голодомор, посмотрите на Америку, там от голода два миллиона человек умерли.Позволю себе процитировать статью Владислава Иноземцева в журнале Republic(2016 год) «Пять мифов об Америке, тиражируемых в России»:Начнем с истории. Одно из самых чудовищных измышлений, повторяемых в России практически постоянно, – социальные последствия Великой депрессии. Не далее как пару недель назад Михаил Хазин менторски заявил в эфире «Эха Москвы»: «Я напоминаю, что в США во время Великой депрессии два миллиона [человек] от голода умерло».</description></item><item><title>битва при Явине</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Немногие знают, что при атаке Люка Скайуокера на Звезду смерти погибли не только военные и имперские штурмовики, но и около 250 000гражданских лиц — строителей, техников, пропагандистов и прочего обслуживающего персонала.Таким образом, нападение повстанцев на представителей власти и законные вооруженные формирования, является одним из крупнейших террористических актов в истории человечества.</description></item><item><title>и текли куда надо каналы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Журнал Scienceпишет, что 4 миллиарда лет назад на Марсе было достаточно воды, чтобы покрыть всю планету океаном глубиной от 100 до 1500 метров. И эта вода не могла вся «утечь» с Марса в космос через атмосферу. По разным математическим моделям в коре Марсе осталось от 30 до 99% этой воды.</description></item><item><title>норма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 23:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Как кормили заключенных ГУЛАГа в мирное время. 1936 годЭто только то, что было запланировано. В реальности заключенные не получали и этого. Самым страшным в мирное время был 1933 год — 15,3% умерших. В военное время — 1942 год — 24,9% погибших.Подписавший инструкцию нач.управления Мартинелли Арвид Яковлевич (латыш) был расстрелян в Хабаровске в 1938 году</description></item><item><title>гендер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D1%80/</guid><description>8 марта — самое время вспомнить о гендерном неравенстве и гендерных стереотипах. Несколько доказательств, что они никуда не исчезли1. В России женщины в среднем получают на 27% меньше мужчин. 2. 75% неоплачиваемого труда (забота о детях и пожилых родственниках, ведение домашнего хозяйства) в мире приходится на женщин. Если представить, что за этот «невидимый» труд полагается минимальная оплата труда, получится сумма, равная примерно десяти триллионам долларов — это 13% мирового ВВП.3. В рекламе часто поддерживаются гендерные стереотипы.</description></item><item><title>ху из ху</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</link><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D1%83-%D0%B8%D0%B7-%D1%85%D1%83/</guid><description>К вопросу о демографии Китая. В 1935 году географ Ху Хуаньюн предложил свою линию для демонстрации неравномерности расселения населения Китая. Она получила название Линия Ху. И сегодня слева от нее проживает 6% населения Китая, а справа — 94%</description></item><item><title>арабески</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Пока Рогозин разминается на батуте, Арабские эмираты стали пятой страной в мире, отправившей собственную миссию на Марс.Марсианский проект «Надежда» является частью космического агентства ОАЭ. Интересно, что 80% научной команды в «Надежде» — женщины.</description></item><item><title>все ради вас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</guid><description/></item><item><title>деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 09:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Распределение мирового богатстваvia</description></item><item><title>приоритеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 07 Jan 2020 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Немного про Монголию:Президент России списал $170 миллионов монгольского долгаПрезидент Монголии сообщил о списании всех долговпенсионерам: &amp;quot;Я рад объявить, что Совет национальной безопасности Монголии решил погасить кредиты всех пенсионеров с целью помочь им выбраться из долгов&amp;quot;Педагоги Бурятии стали массово уезжать на заработкив Монголию, где русскоязычным репетиторам платят в три-четыре раза больше, чем в России</description></item></channel></rss>