<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>религия on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in религия on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 10:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>христомол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</guid><description>После крушения царского режима в России начали появляться многочисленные религиозные проекты. Возникли христомол (сокращение от христианская молодежь), бапсомол (баптистский союз молодежи) и трезвомол (молодежное движение евангельских христиан-трезвенников). В 1920-х годах христианское молодежное движение стало заметным явлением в общественной и религиозной жизни СССР, представляя серьезную конкуренцию комсомолу, что, разумеется, повлекло за собой репрессии со стороны советской власти. Двоюродный дед «соловья Генштаба» Александра Проханова — Иван Степанович Прохановмечтал о «революции Святого Духа». Интересен его проект отечественного «Города Солнца» — Евангельска, который должен был находиться у начала реки Оби — месте слияния рек Бия и Катунь.</description></item><item><title>с голыми попами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 20:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Хочу задать православным вопрос: почему вас оскорбляет женская задница на фоне церкви? Что здесь ужасного?Откройте Библию: «И сотворил Бог человека по образу Своему, по образу Божию сотворил его; мужчину и женщину сотворил их» (Бытие 1:27). То есть человек — не только прекрасно, творение Господа, он и образ Его. Как образ Бога может дисгармонировать с домом Божьим?Были ли вы в Петергофе? Рядом с церковью Святых Апостолов Петра и Павла стоит Венера Каллипига.</description></item><item><title>мама, я больше не будда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Интересно, что в любой разговор о мировых религиях обязательно придет комментатор, который с глубокомысленным видом скажет что-нибудь типа: «А вы знаете, что буддизм — это не религия, а философское учение?» И достанет из кармана свои заранее заготовленные аргументы:— в буддизме нет всемогущего Бога-творца. Точнее, единый Бог может быть, но это не существенно.— нет истории про сотворение мира (мир считается «никем не созданным и никем не управляемым»)— нет концепции вечной души— нет религиозной нетерпимости.</description></item><item><title>один</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Никогда не мог понять, почему христианство или ислам считаются монотеистическими религиями?Бог-Отец, Бог-Сын, Бог-Святой дух, Сатана, ангелы, архангелы и прочие силы небесные. Иблис, ангел Ридван и ангел Малик, архангел Джабраил , Харута и Марута и прочие демоны.Чем это принципиально отличается от богов язычества или политеизма? Там тоже могут быть верховный Бог и десятки богов поменьше. Так в чем же разница, объясните, пожалуйста.</description></item><item><title>вера против знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Republic.ru цитируеткнигу шведского научного просветителя Кристера Стурмарка «Светоч разума. Рациональное мышление в XXI веке»Примерно 5 процентов американских граждан называют себя атеистами. С другой стороны атеистами считают себя только 0,09 процента заключенных в американских тюрьмах. Иными словами, атеистов в американских тюрьмах в пятьдесят раз меньше по сравнению с населением в целом.Общества в светских странах с более высокой долей по-настоящему неверующих людей относятся к числу самых здоровых, образованных и наиболее открытых обществ в мире.</description></item><item><title>это не ваше дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Несколько слов по поводу наказаний за &amp;quot;проповедь&amp;quot; атеизма в школе и фотографирования себя в любом виде на фоне построек религиозного значения.Территория свободы может расширяться только тогда, когда находятся люди, готовые встать под удар религиозных ханжей и испуганных обывателей. Рискуют своей свободой избранные, а пользуются результатами их побед все.Согласно Уложению о наказаниях 1846 года (статья 197): За сочинения и проповеди, пропагандирующих другую религию или конфессию:- В первый раз — лишение некоторых прав и заключение в смирительный дом от года до двух.</description></item><item><title>колбасная вечеря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</guid><description>Интересно, что поводом для Реформации в Швейцарии послужила копченая колбаса. 500 лет назад в первое воскресенье Великого поста 1522 года цюрихский печатник Кристоф Фрошауэр пришел в таверну «Zum Weggen» и демонстративно, на глазах у всех добрых бюргеров, начал есть колбасу. Понимая и осознавая при этом, что мясо есть в Пост запрещено наистрожайше. Это было нарушение общественного благочиния и Фрошауэра арестовали и судили. Тогда известный уже священник Цвингли выступил с пламенной речью «О свободе выбора пищи», в ней он утверждал, что истинное благочестие — в вере и любви, а запрещение той или другой пищи противно смыслу Евангелия и свободе христианина.</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Про поголовное православие в России. МВД-Медиа сообщает, что в рождественских богослужениях в стране приняло участие около 1,4 миллиона человек. Менее одного процента на важнейшем религиозном празднике.</description></item><item><title>святое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Наказание за кощунство в сегодняшней России суровее, чем сто лет назад.В начале ХХ века за него карали арестом от трех недель до трех месяцев или, если кощунство считали ужасным, тюремным заключением на срок от четырех до восьми месяцев. Однако суды приговаривали обвиняемых к срокам наказания ниже нижнего предела. Так, в 1911 году студент Деменков на вокзале прилюдно прикурил сигарету от лампады, за что получил наказание в две недели ареста.</description></item><item><title>святое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Очевидно, что крайне сомнительный закон об оскорблении памяти ветеранов — это переделка церковной концепции святости. А я не понимаю, что такое святое, в какой момент вещь становится святой и зачем вообще это нужно?Вот строится архитектурное сооружение. Потом над ним ставится крест и это здание вдруг становится святым. А потом еще и &amp;quot;намоленным&amp;quot;. А почему тогда не святы музей, библиотека или обсерватория? Вот есть полиграфическая продукция. Печать в четыре краски. Если это афиша Стаса Михайлова — это просто портрет.</description></item><item><title>джаст экономи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%82-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 23:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%82-%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Не все знают, что после ПЦР-теста граждане России должны будут сдать РПЦ-тест (платите ли вы церковную десятину, святите ли куличи, целуете ли иконы во время эпидемии и т.</description></item><item><title>с отягощениями</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81-%D0%BE%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81-%D0%BE%D1%82%D1%8F%D0%B3%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Христианство традиционно уделяло основное внимание духу, а не телу. Интересно, что в противовес этому в XIX веке возникло так называемое «мускулистое христианство» (Muscular Christianity). Приверженцы мускулистости утверждали, что Христос был физически сильным человеком и задача христианина быть таким же. Очевидно же, что сильный человек может лучше служить и обществу и Господу. Для многих викторианцев здоровое и тренированное тело стало выражением их религиозной преданности.Изменились требования к священникам — теперь предпочтительнее стали мужчины высокого роста и крепкого телосложения.</description></item><item><title>труды святого преподобного отца</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D1%8B-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D1%86%D0%B0/</guid><description>Покровителем грудного вскармливания считается не женщина, а мужчина. Это Святой Эгидий, которого в его аскезе поддерживало молоко оленихи.</description></item><item><title>сатан</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD/</guid><description>Пропаганда ИГИЛ против Санта-Клауса и Рождестваеще</description></item><item><title>житие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Vita et miracula Sancti Quintini, 1100 Святой Квинтин был проповедником в Амьене, вел аскетический образ жизни, «ежечасно молясь Богу, словно монах», совершал чудеса и исцелял больных. За это префект Рикциовар приказал арестовать его. Когда Квинтина стали бить палками, мученик помолился Богу и явившиеся ангелы стали избивать и жечь огнем палачей. Решив, что Квинтин - колдун, Рикциовар приказал заточить его в самую темную камеру без окон. На следующую ночь ангел велел Квинтину выйти из тюрьмы и проповедовать Христа, не обращая внимания на противодействие врагов Божьих.</description></item><item><title>синодальный перевод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 21:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Победа Давида над аммонитянами. Рафаэль СантиВ проекте &amp;quot;929 на русском&amp;quot; каждый день читают Танах (Священное Писание) и комментируют по одной главе (всего в Танахе 929 глав). Идея возникла как &amp;quot;светский&amp;quot; отклик на существующий уже сто лет всемирный проект ежедневного изучения одного листа Талмуда — один и тот же лист во всём мире. И когда ко мне, русскому атеисту и антиклерикалу обратились с просьбой написать комментарий к какой-нибудь из глав Танаха, я очень удивился и сначала отказался.</description></item><item><title>клетка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>К истории про новое летоисчисление.Михаил Крутихин рассказывает о достойном памятнике на набережной в Монтевидео — 1300 миллионов лет с момента появления на Земле многоклеточных организмов.p.s.В комментариях некоторые читатели настаивали на невероятной важности Иисуса Христа для современной цивилизации. Позволю себе с этим не согласится. Аристотель сделал на порядок больше. В мире было такое количество действительно важных вещей, превосходящих все религии мира вместе взятые, что выделять какого-то одного религиозного фанатика просто странно. Например: изобретение алфавита, логика, эксперимент, печатный станок, наука, критическое мышление, гуманизм, санитария, интернет и т.</description></item><item><title>абида</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Если бы я был верующим, то был бы еретиком с точки зрения ортодоксального христианства. Я продвигал бы концепцию гласящую, что Страшный Суд — это не то, что произойдет когда-то в будущем, а то, что происходит с людьми прямо здесь и сейчас. Каждый их поступок и каждое их решение — это испытание.И если кто-то из верующих считает, что их оскорбленные чувства стоят так дорого — десяти месяцев тюрьмы в России для двух человек за одну фотографию, то по моему личному мнению еретика, такой человек провалил важнейшее испытание на Страшном Суде и он никак не может считать себя настоящим христианином.</description></item><item><title>святая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 11:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В комментариях к двум последним постам про религию верующие перешли на какую-то совершенно непристойную ругань. Хотелось бы напомнить им слова Христа: «А кто скажет: «безумный», подлежит геенне огненной» Мф. 5:22Готов биться об заклад, что 9 из 10 людей, объявляющих себя православными, не читали Библию целиком, не смогут наизусть процитировать 12 догматов Символа веры и не знают всех десяти заповедейУчитывая их исключительно сложную духовную организацию и повышенную чувствительность, хочется спросить — строго ли вы сами исполняете заповеди Божьи?</description></item><item><title>тест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 21:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>К истории про оскорбление чувств верующих фотографией. Хороший совет дал в свое время Невзоров. Прежде, чем требовать себе особых прав на оскорбление (почему-то у атеистов нет таких прав), обиженные люди должны доказать, что они действительно верующие.Заявления &amp;quot;а вот я — верю в Бога&amp;quot; совершенно недостаточно. Это как заявить, что я — многодетная мать или что я — герой России. И на этом основании требовать себе привилегий. Так не пойдет. Нужны доказательства.</description></item><item><title>гундяевское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B3%D1%83%D0%BD%D0%B4%D1%8F%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B3%D1%83%D0%BD%D0%B4%D1%8F%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Блогеру Руслану Бобиеву и его подруге Анастасии Чистовой дали по 10 месяцев колонии за оскорбление чувств верующих этой фотографией.Вопрос к православным&amp;lt;div class=&amp;quot; ljpoll ljpoll-viewanswers
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2114067&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2114067&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 1016&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;br/&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Оскорбляет ли ваше чувство верующего эта фотография?</description></item><item><title>собачья латынь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Странно, что в Государственную Думу еще не внесен закон, запрещающий употребление слов &amp;quot;фокус-покус&amp;quot; — за глумление над скрепами и оскорбление чувств верующих. Или хотя бы с требованием маркировать эти слова, как инагентов.Фокус-покус (Hocus Pocus) — переделка из литургии слов &amp;quot;hoc est corpus meum&amp;quot; (сие есть тело мое). Самый торжественный момент. Чудо. Ритуальный каннибализм. Облатка волшебным образом превращается в Тело Христово.Да за такое кощунство двушечку надо давать. Как минимум.</description></item><item><title>и про геополитику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description/></item><item><title>и про искусство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 08:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>«Триумф христианства», Томмазо Лаурети, 1582 год.</description></item><item><title>крещение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Затем [Эйвинда Киннрифа] привели к королю Олафу. Король велел ему креститься, как и другим. Но Эйвинд отказался. Король добрыми словами убеждал его принять христианство, и он и епископ привели ему много причин для этого. Но Эйвинд не сдвинулся с места. Тогда король предложил ему подарки и большие доходы, но Эйвинд отказался от всего. Тогда король пригрозил ему пытками или смертью. Тем не менее Эйвинд не сдвинулся с места. Тогда король приказал принести таз, полный горящих углей и положить его Эйвинду на живот, и вскоре его живот лопнул.</description></item><item><title>отход от канона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D1%82%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 16:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BE%D1%82%D1%85%D0%BE%D0%B4-%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Saint-Martin de Donges, France (Jean Dorian, 1957).Дизайн церквей. Фотограф © Thibaud PoirierSaint Ignatius, Tokyo, Japan (Sakakura Associates, 1999)United States Air Force Academy Cadet Chapel, Colorado Springs (Walter Netsch, 1962)St. Johann von Capistran, Munich, Germany (Sep Ruf, 1960)Saint-Rémy de Baccarat, Baccarat, France (Nicolas Kazis, 1957)Saint-Jacques-le-Majeur, Montrouge, France (Erik Bagge, 1940)Cathédrale de la Résurrection, Evry, France (Mario Botta, 1999)Notre-Dame-du-Travail, Paris, France (Jule-Godefroy Astruc, 1902)</description></item><item><title>зачем?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Одно из самых липких и трусливых слов — агностик. Ой, я не знаю точно, но если мне предоставят неопровержимые доказательства… Да кто я такой, чтобы судить о таких материях… В сверхъестественном мире все так сложно и непостижимо… Да не с нашим примитивным умишком… Оставлю-ка я себе лазейку и пути к отступлению на всякий случай…Попробую объяснить, что с этим словом не так и почему оно совершенно излишне.Дело в том, человек по отношению ко всему — «агностик».</description></item><item><title>гвозди — детям</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B3%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D1%8F%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>режим &amp;#34;невидимость&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BC-#34%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%2334/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BC-#34%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%2334/</guid><description>В работе «Мать, дочь, кукла» фотограф из Йемена Боушра Альмутавакель призывает задуматься об условиях жизни женщин там, где к власти приходят религиозные фанатики</description></item><item><title>афган</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</guid><description>Запрещенные для всех в России, кроме МИД, талибы заявили о взятии Кандагара, второго по величине города страны. Сегодня бои идут в другом крупном городе, Герате, который уже несколько дней находится на осадном положении. Вчера талибами (запрещенными в РФ) был захвачен стратегически важный город Газни, который находится на главной автомагистрали Кабул-Кандагар, связывающей опорные пункты на юге со столицей. 11 из 34 столиц провинций страны сейчас находится под контролем «Талибана».</description></item><item><title>argumentum ad verecundiam</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/argumentum-ad-verecundiam/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/argumentum-ad-verecundiam/</guid><description>Получил комментарий от верующего читателя с религиозной цитатой из Блеза Паскаля:«Нет для человека ничего важнее его участи; нет для него ничего страшнее вечности. И если находятся люди, равнодушные к собственной погибели и угрозе вечных мучений, - это противно природе. Они ведут себя совсем иначе по отношению к другим опасностям: они боятся даже малейших из них, предвидят их, обдумывают; и тот самый человек, который провёл столько дней и ночей в гневе и отчаянии из-за потери должности или какого-нибудь воображаемого ущерба для своей чести, - тот самый человек, зная что со смертью потеряет всё, остаётся спокоен и беспечен.</description></item><item><title>архивариус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%83%D1%81/</guid><description>Кибератака неустановленных лиц на американскую трубопроводную систему Colonial Pipeline заставляет вспомнить планы другой атаки, которые много лет разрабатывали установленные лица из КГБ.Об операции «Кедр» стало известно из «Архива Василия Митрохина», 28 лет работавшего в архиве Первого главного управления КГБ СССР и сделавшего копии более 300 000 секретных документов, которые он затем передал британской разведке.Советские агенты выбрали самые уязвимые объекты в системе электроснабжения Соединённых Штатов. Планировалось атаковать гигантские плотины гидроэлектростанций Hungry Horse Dam и Flathead Dam в штате Монтана.</description></item><item><title>это со мною</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D1%8E/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%BE-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D1%8E/</guid><description>В комментариях к постам о религии регулярно появляются люди с обидой и претензиями к богоизбранности еврейского народа. В стиле Венедикта Ерофеева: «Получается так – мы мелкие козявки и подлецы, а ты Каин и Манфред».Конечно, не мне — русскому атеисту, отвечать за евреев, но хочу заметить, что слово «избранность» обычно понимается не совсем правильно. Евреев не избирали — их назначили. И избранность в данном случае это не столько какие-то привилегии, сколько обязанности.</description></item><item><title>разговор о православии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 18:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80-%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Гюстав Доре «Неофит»С разрешения авторов публикую насколько ответов верующих на мои 13 вопросово православии.Хочу поблагодарить всех за дискуссиюМонахиня Ксения13. Согласны ли вы с тем, что морально выше и честнее позиция человека, который делает хорошие дела не из страха перед адом и не ради вечного блаженства в раю?&amp;quot;Морально выше&amp;quot; — да, согласна. Потому что православие — оно вообще не относится к морали (мораль к православию притянули относительно недавно, а так и слова такого не было).</description></item><item><title>1876</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/1876/</link><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/1876/</guid><description>И еще два слова к предыдущему. Говорить о России, как о православной стране с более, чем тысячелетней историей не совсем корректно.Мартин Лютер перевел Новый завет на немецкий еще в 1522 году. А в России прочитать Библию могли единицы. Это примерно как рассуждать о России, как о великой математической стране, на том основании, что в ней когда-то работал Леонард Эйлер. Пушкин читал Евангелие на французском.Знаете, когда было принято решение о переводе Нового Завета на русский язык?</description></item><item><title>православие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B5/</guid><description>© Tommy NeaseХотел бы спокойно поговорить о православии с верующим человеком. У меня есть тринадцать вопросов. Буду признателен, если кто-нибудь из верующих друзей на них ответит. 1. Почему именно православие? Например, вальденсы считали, что храмы не нужны, что молитва доходит до бога из любого места, даже из конюшни. Они отвергали духовенство, считая, что только личные заслуги верующего дают право совершать религиозные обряды. Почему не буддизм, например? Вы осознанно выбирали веру или исходили из принципа традиционности?</description></item><item><title>пираты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Аарт ван Антум. Атака французского корабля берберскими пиратами. 1615Совершенно справедливо осуждая европейские крестовые походыи работорговлю, не будем забывать, что одними из основных работорговцев в истории были мусульмане. Берберские пираты постоянно устраивали набеги на прибрежные города Европы с целью захватить в плен христианских рабов и продать их на невольничьем рынке в Алжире или Марокко. В период с XVI по XIX века, пираты захватили и продали в рабство до полутора миллиона европейцев. Эффект от этих атак был крайне тяжёл: Франция, Англия и Испания потеряли тысячи кораблей, прибрежные регионы Испании и Италии обезлюдели; фактически этот пиратский промысел препятствовал заселению берегов вплоть до XIX века.</description></item><item><title>кол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Генрих Семирадский «Светочи христианства. Факелы Нерона». 1876В Библии крест, на котором распяли Христа, называется словом ставрос.В комментарии к переводу Библии, изданном Оксфордским университетом в 1885 году, говорится: «Гомер употребляет слово σταυρός (ставрос) для обыкновенного кола, столба или бревна. И в этом значении употребляется это слово во всей классической литературе. Оно никогда не обозначает два бревна, прикреплённых друг к другу под каким-либо углом, но оно всегда обозначает одно отдельное бревно &amp;lt;…&amp;gt; В греческом тексте НЗ нет никаких указаний на то, что это были два бревна»</description></item><item><title>отказ от рая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 30 May 2021 09:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Птенцы воробьиВернулись в рукава Дзидзо.Убежище./Исса/Бодхисаттва Кшитигарбха (или Дзидзо) дал обет не становиться буддой до тех пор, пока не спасет всех живых существ. Даже если это потребует целой вечности. Особым полем деятельности Кшитигарбхи являются адские миры, так как именно там живые существа страдают больше всего и нуждаются в поддержке. Считается, что Кшитигарбха в конце времён разнесёт все ады вдребезги.</description></item><item><title>дурные праведники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 27 May 2021 11:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>«Девушка, купающаяся в реке», Рембрандт, 1654По поводу демонстрационной набожности и обрядобесия.В Талмуде приводится пример: мужчина видит, как в реке тонет купающаяся женщина, и говорит: «Нескромно смотреть на обнажённую женщину, поэтому не полезу её спасать». Рамбан в Средние века назвал таких верующих: «мерзавец с разрешения Торы».</description></item><item><title>а спаситель ходил по воде</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%BF%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 15:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BB-%D0%BF%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>Когда герцог Альба начал преследовать протестантов в Нидерландах, среди прочих был арестован и анабаптист Дирк Виллемс. Его поместили под стражу в замке, но он сбежал оттуда из окна, спустившись по верёвке, связанной из тряпок, на лёд, покрывавший заполненный водой ров замка.Его побег был замечен стражником, который погнался за ним. Тонкий лёд пруда, по которому бежал исхудавший в заключении Дирк, выдерживал его небольшой вес, но проломился под более тяжёлым стражником. Провалившийся под лёд стражник стал звать на помощь.</description></item><item><title>возврат гарантируем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Запрос киностудии &amp;quot;Беларусьфильм&amp;quot; на выдачу во временное пользование Библии. СССР. 7 октября 1966 года</description></item><item><title>страх божий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Одно из самых отвратительных мест в Библии, это когда Бог призвал Авраама принести своего любимого сына Исаака «во всесожжение». Давай, дескать, а мы посмотрим — как ты слушаешься своего Господа. Авраам должен был сначала заколоть своего сына, а потом сжечь его. Всеведущий Бог решил устроить проверку: «ибо теперь Я знаю, что боишься ты Бога».</description></item><item><title>лицо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</guid><description>По результатам референдума в Швейцарии введут запрет на ношение скрывающей лицо одежды. Запрет коснется не только традиционной одежды мусульманских женщин - никаба и паранджи, но и балаклав, которые носят футбольные фанаты и некоторые участники демонстраций.А в 2009 году в Швейцарии запретили сооружение новых минаретов в 300 мечетях страны.</description></item><item><title>и о диаволе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Ближайшее будущее РПЦ — реформация или раскол. В нынешнем состоянии церковь в России совершенно нежизнеспособна и как только кормящая титька государства будет вытащена из её рта, вся эта колоссальная и очень прожорливая конструкция с треском завалится на бок.</description></item><item><title>он съел макинтош</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BB-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%88/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BB-%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%BE%D1%88/</guid><description>К дискуссиипро работу переводчикаКогда в XVIII веке Ханс Эгеде, епископ Гренландии, начал проповедовать слово Божье эскимосам, он столкнулся с серьезной проблемой — они не понимали смысла молитвы «Хлеб наш насущный даждь нам днесь». По понятным причинам — у них никогда не было хлеба. Специально для них молитва «Отче наш» была изменена — «тюленя насущного дай нам на сей день».</description></item><item><title>мрамор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 15:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80/</guid><description>Джузеппе Санмартино, мраморный «Христос под плащаницей» 1753 год. Капелла Сан-Северо, Неаполь.Скульптура вызвала восхищение Антонио Кановы, который говорил, что он отдал бы десять лет жизни, чтобы стать автором такого произведения.</description></item><item><title>попытка объяснения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Проблема теодицеи — самый серьезный вопрос в любой религии. Если Бог всеведущ, всемогущ и при этом он — абсолютное добро, то как он допускает смерть невинных детей и прочие чудовищные преступления? Например, в иудаизме на это есть собственный честный ответ:Мы не знаем, почему Бог допустил Холокост. И не сможем этого понять никогда — слишком сильно люди отличаются от Бога. Вопрос «почему?» нужно заменить на вопрос «что нам делать после этого?» Молиться за погибших, помогать выжившим, и стараться не допустить этого впредь никогда.</description></item><item><title>тсс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</guid><description>Картина Якопо Бассано, 1542 годТайная вечеря называется так не потому, что с ней связана какая-то тайна или это событие было особо секретным. А потому, что на ней было установлено главное таинство (священнодействие) христианской веры — евхаристия. Освящении хлеба и вина.В английском это просто Last Supper.</description></item><item><title>новый законопроект</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2020 00:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82/</guid><description>Власти Франции разработали закон о защите страны от радикального ислама. Больше никаких религиозных школ для детей и справок о девственности для невест.В общей сложности законопроект включает в себя около 50 статей. Вот основные нововведения, содержащиеся в документе:Все дети с трехлетнего возраста должны будут ходить в школу; домашнее образование будет разрешено только по медицинским основаниям. Таким образом власти хотят прекратить практику обучения детей мусульман в радикальных религиозных общинах, где, по словам Макрона, образование состоит, в основном, «из молитв».</description></item><item><title>золото неверных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description>Интересно, что когда в 1930-х годах в Саудовской Аравии искали нефть, король Ибн Сауд требовал, чтобы за концессии ему платили золотом. При этом он категорически отказывался брать соверены с профилем королевы Виктории. К оплате принимались только монеты с изображениями британских монархов-мужчин</description></item><item><title>страшный суд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%83%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 22:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%83%D0%B4/</guid><description>Писатель Эли Визель родился в городе Сигете (сегодня эта Румыния). В 1940 году Сигет по решениям Второго Венского арбитража был присоединён к Венгрии, и в мае 1944 года под давлением нацистской Германии все евреи города, включая Визеля с сестрами и их родителей, были депортированы в концентрационный лагерь Освенцим. Визелю в этот момент было 15 лет. Его родители и одна из сестер погибли в лагере от истощения.В лагере он подружился с раввином, который начал учить его Талмуду.</description></item><item><title>if</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/if/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/if/</guid><description>Если Бог бесконечно добр, зачем Его бояться? Если Он бесконечно мудр, чего ради беспокоиться нам о своей участи? Если Он всеведущ, зачем извещать о наших нуждах и утомлять нашими просьбами? Если Он вездесущ, для чего храмы? Если Он господин над всем, для чего жертвы и приношения?Клод Гельвеций. XVIII век</description></item><item><title>вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>И в продолжение темы отхода от канона — роспись церкви в маленьком городке Рацкеве под Будапештом.Автор фотографий Анна Чайковская. И ее же рассказо храме и о художнике</description></item><item><title>брутал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B1%D1%80%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%BB/</guid><description>У нас любой отход от канона в архитектуре храмов считается чуть ли не святотатством. Хотя собор Василия Блаженного тоже в свое время казался знатокам аляповатым китчем и подрывом устоев. И готические храмы тоже считались варварством. Между тем, способность ломать традицию и отходить от классических канонов является показателем силы, а не слабости. Религиозный раскол и появление новых сект свидетельствует о том, что древо религии еще плодоносит.Смертельный удар по институту веры — это не воинственный атеизм и не лже-пророки.</description></item><item><title>архи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8/</guid><description>Глория Стайнем:«В 1970-х, проводя исследование в библиотеке Конгресса, я наткнулась на неприметную работу об архитектуре религиозных сооружений. В ней заявлялось, что традиционная архитектура древних мест поклонения копирует очертания женского тела. Причем факт этот подавался как общеизвестный. Например, вход сначала в притвор, а потом уже в храм — это большие и малые половые губы, центральный проход к алтарю — вагина, два изогнутых боковых нефа — яичники, и священное место в центре, алтарь, — это матка, в ней происходит чудо, и мужчина дает начало новой жизни.</description></item><item><title>консерватизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>Большинство гнусностей в мире совершается под лозунгами: «Но мы же хотим вам только добра» и «Наши предки всегда так делали». Практически всегда это симбиоз религии и консерватизма. До 1985 года в Испании с небольшими изменениями действовал семейный кодекс 1889 года, восстановленный Франко. Скрепа скреп. Оплот морали.По этому кодексу мужчины опекалиженщин. Женщина фактически была собственностью мужчины. Женщина не могла самостоятельно открыть счет в банке, не могла заключить контракт, не могла получить права, не могла выйти на работу без разрешения мужчины.</description></item><item><title>ложка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Для чего девушкам советуют положить ложку в трусы?&amp;lt;Британская благотворительная организация Карма Нирванамного лет проводит кампанию по искоренению договорных браков, когда пакистанских девушек, рожденных в Британии, насильно выдают за двоюродных братьев из Пакистана.Из Британии в Пакистан девушек везут самолетами. Карма Нирвана публикует социальную рекламу с советом таким «невестам»: положите незаметно металлическую ложку в трусы, и тогда в аэропорту при прохождении рамки она зазвенит, вас отведут в отдельную комнату для досмотра, но ни мать, ни отца туда не пустят.</description></item><item><title>динамика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В постепро предысторию крестовых походов я писал о том, что «сегодня мы наблюдаем стремительный закат религии. Это её агония. В крови и судорогах». После этого на меня обрушился шквал критики — а как же религиозный экстремизм, а как же запрет на аборты в Польше и пр. Это просто попытка хоть какой-то ответной реакции консерваторов на изменения мира. Эти попытки только отталкивают верующих от института религии. Уважаемая Екатерина Шульман цитирует статьюРональда Инглхарта о всемирном упадке религиозности: религиозность снижается во всех странах, кроме Индии, Болгарии, Молдовы, совсем чуть-чуть России и почему-то Новой Зеландии.</description></item><item><title>это же совсем другое дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 12:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Объясните мне, пожалуйста, православные, как у РПЦ одновременно так получается — жаловаться на то, что фотографирование из храма Святой Дух изгоняет и пресс-служба Гундяева, которая постоянно ведет съемку в храмах? Рассказ о подвиге Христа, изгнавшего торговцев из храма и лавка в каждой церкви? Проповедь о нестяжательстве и миллиардное состояние патриарха? Возмущение танцами Pussy Riot и организация танцев в храме Христа Спасителя? Поделитесь рецептом двоемыслия. Скажите, что ларьки и патриарха вам подкинули.</description></item><item><title>над небом голубым</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%BC-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D1%8B%D0%BC/</guid><description>После каждого теракта исламистов обязательно появляются комментарии с упоминанием о крестовых походах. Дескать, вот вам и ответочка прилетела. Мол все справедливо. Я просто хочу напомнить предысторию Первого крестового похода.632 г. — смерть пророка Мухаммада — официально ислам вступил в силу.635 г. — мусульмане захватывают Дамаск;638 г. — мусульмане захватывают Иерусалим; 645 г. — захватили и разграбили античную Александрию;649 г. — захвачен о. Кипр;.673 г. — попытка осады и захвата христианского Константинополя;693 г.</description></item><item><title>выстрел себе в ногу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%83/</guid><description>Некоторые люди воспринимают террористические акции исламистов во Франции, запрет католиками абортов в Польше, программу «Храм в шаговой доступности» в России и пр. как ренессанс религии. На самом деле это её агония. Все так плохо, что на улицу вышли даже интровертыКаждая отрезанная голова или принятый средневековый закон — это не признак силы, это выстрел себе в ногу. Подавляющее большинство верующих — совершенно нормальные люди. Насилие, глупость и жестокость им отвратительны. И каждое новое преступление, совершенное под флагом религии, отталкивает их от их веры.</description></item><item><title>храм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Александр Панчин пишет:Шесть аргументов в пользу храма при МГУСтуденты МГУ создали очень правильную петицию. Как выпускник МГУ, не могу ее не поддержать.«В МГУ заявили, что с просьбой построить храм к ректору университета и патриарху обратились более 200 сотрудников и студентов»Мы, студенты МГУ им.Ломоносова, никогда не просили строить храм и не обращались к Патриарху с просьбой о строительстве храма, зато неоднократно обращались лично к ректору МГУ В.А. Садовничему с просьбой построить вторую линию общежитий ДСЛ (дом студента на Ломоносовском).</description></item><item><title>наверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>Данте. Исход из адаDante, Divina Commedia, Urbino and Ferrara 1477-1478. (Biblioteca Apostolica Vaticana, Urb.lat.365, fol. 95v)Если интересно — само изданиеhttps://digi.</description></item><item><title>религиозные идиоты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82%D1%8B/</guid><description>В прошлый четверг Конституционный трибунал Польши решил, что аборты даже по причине серьёзной патологии плода противоречат Конституции страны. Разумеется, под сильнейшим давлением католической церкви.— С четверга люди протестуют под трибуналом и офисами правящей партии по всей Польше.⠀— В воскресенье были протесты в костёлах.⠀— В воскресенье же в Варшаве тысячи людей вечером прогулялись под здание, где сидят церковные сановники, и сообщили им всё, что думают о ситуации.⠀— В понедельник по всей Польше проходила блокировка улиц, не только в крупных городах, но и в небольших, с населением от 5 до 20 тысяч человек.</description></item><item><title>джаз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%B7/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%B7/</guid><description>Надпись на греческом в верхнем поле иконы «Бог дышит через священный рог святого Иоанна Колтрейна»: о Агиос Иоаннос (святой Иоанн). На свитке в руках Колтрейна приведена цитата из его записей — «Воспоём все песни Богу. Последуем за Ним путём праведным. Да, это воистину так: ищите, да обрящете»История с сайта juzz.ru. В США есть религиозная организация под названием «Африканская Православная церковь» — она почитает святого Джона Колтрейна, канонизированного в рамках деятельности одного из приходов этой организации под именем Saint John Will-I-Am Coltrane — «Св.</description></item><item><title>пластинка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Рогир ван дер Вейден. «Поклонение волхвов», 1455 год. Старая пинакотека, МюнхенОбратите внимание, что в центре над Марией уже висит распятие. Если все было предопределено заранее, то существует ли вообще свобода выбора?</description></item><item><title>покровка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Иногда даже сквозь РПЦ может пробиться что-то человеческое. Приход храма Воскресения Словущего в Барашах</description></item><item><title>можно сделать загадку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B4%D0%BA%D1%83/</guid><description>В Иране на некоторых старых домах есть два дверных молотка с разным звуком – один мужской, а другой женский. Мужчинам не полагается видеть лица женщин, кроме своей матери, жены, дочери или близких родственников. Женщины не могут показывать свое лицо незнакомым мужчинам. Именно для этого нужно по звуку определить – кто пришел в гости. Дома женщины не носят чадру и если приходит мужчина, им нужно одеться прежде, чем открыть дверь. А женщин можно впускать домой без чадры.</description></item><item><title>первые в мире</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 27 Sep 2020 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B5/</guid><description>Есть чем гордиться России! Первый в мире сосуд для святой воды выполненный в виде подводной лодки. Нержавеющая сталь, длина емкости — два метра, высота — метр, водоизмещение «подводной лодки» - тонна воды. Никольский Морской собор.</description></item><item><title>лайфхак</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 13:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D1%84%D1%85%D0%B0%D0%BA/</guid><description>У некоторых мусульман на лбу есть молитвенный шрам (забиба) — он появляется из-за частого контакта лба с молитвенным ковриком (напомню про обязательную молитву пять раз в день). Многие мусульмане считают, что наличие молитвенного шрама — признак особого религиозного усердия и благочестия, а в «Судный день» молитвенная шишка будет испускать нестерпимо яркий свет.Так вот, некоторые мусульмане с помощью раствора кислоты создают такой шрам на своей голове всего за месяц.</description></item><item><title>олл райт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BE%D0%BB%D0%BB-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82/</link><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 14:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BE%D0%BB%D0%BB-%D1%80%D0%B0%D0%B9%D1%82/</guid><description>Епископ евангелической церкви Милтон Райт говорил: «Люди никогда не будут летать, потому что возможность полета есть только у ангелов». Он был отцом братьев Райт.</description></item><item><title>голова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Индийский храм Айраватешвара — храм белого слона. Одна голова принадлежит и слону и быку.</description></item><item><title>двоемыслие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B5/</guid><description>А вот это очень смешно. Патриарх Кирилл напомнил, что священнослужителям не подобает пользоваться предметами роскоши. Он призвал игумению Феофанию продать её автомобиль, стоимостью примерно 9,5 млн рублей. Он напомнил, что пожертвования стоит тратить на монастырь, а не на личные нужды.Напомню, что сам патриарх принадлежит к черному духовенству. Черное духовенство – это священнослужители, монахи, которые приняли три обета: целомудрия (в это понятие входит и безбрачие), послушания и нестяжания (добровольной нищеты). Никакие троюродные сожительницы, яхты, особняки, пентхаусы, автомобили и прочие брегеты ему не положены по определению.</description></item><item><title>иконки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 14:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>И еще про одну незаслуженно забытую и почти никем не прочитанную книгу. Бориса Житкова все хорошо знают, как детского автора. А у него была прекрасная книга «Виктор Вавич». О революции 1905 года. Другой такой книги у нас нет. Ее главный герой – околоточный, который приходит в полицию с желанием быть честным, не брать взяток и стоять на страже закона. И о том, что с ним потом происходит. Как полиция ломает и вербует людей, как пытает, как охраняет погромщиков и сама участвует в погромах (в штатском, разумеется, мы же не можем вот так в открытую, господа).</description></item><item><title>клерикалы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 23:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Вслед за Прилепиным в России будет появляться все больше подонков и сумасшедших, которых будут держать только с одной целью — показать, что могут быть вещи похуже Путина. Они должны оттенять диктатуру беспределом. Вот, дескать, от каких ужасов спасает вас Росгвардия.Отец Сергий (Николай Романов), которого церковный суд постановил лишить сана, предложил Владимиру Путину передать ему полномочия президента. «Три дня — и я наведу порядок в России», — сказал он в очередном обращении.</description></item><item><title>в рэпу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2-%D1%80%D1%8D%D0%BF%D1%83/</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2020 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2-%D1%80%D1%8D%D0%BF%D1%83/</guid><description>Рэпер и исполнитель хип-хопа Канье Уэст объявил, что намерен выставить свою кандидатуру на пост президента США. Из интервью ForbesСвоим кандидатом на пост ⁠вице-президента Канье выбрал Мишель Тидбол, 57-летнюю проповедницу и «библейского тренера по личностному росту». Он уже заручился поддержкой своей супруги Ким Кардашьян и основателя Space X Илона Маска – их обоих он объявил своими советниками, а Маска в случае победы планирует сделать «главой нашей космической программы».Канье ставит под вопрос эффективность вакцинации, называя прививки «отметиной зверя».</description></item><item><title>удержали рубежи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 26 Jun 2020 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6%D0%B8/</guid><description>Интересный пример глупости отечественной цензуры. В Советском Союзе часто выпускали марки с картинами. И всегда писали автора и название картины.А вот на марке 1955 года с Николаем Коперником вместо названия картины стоит корявое: «Коперник. С картины Я. Матейко. 1873 г.»Причина до смешного проста. Картина Яна Матейко называлась «Коперник. Беседа с Богом». Пропустить Бога в отечественную филателию цензура никак не могла.</description></item><item><title>за веру</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%83/</guid><description>Немецкий историк Карлхайнц Дешнер написал десятитомную «Криминальную историю христианства». В России удалось издать только первые два тома. Фонд Джордано Бруно учредил премию Карлхайнца Дешнера, награждаться которой должны люди или организации внёсшие «особый вклад в укрепление светской, научной и гуманистической мысли и деятельности». Первым лауреатом этой премии стал Ричард Докинз.Несколько цитат из книги:Войны велись под давлением, с участием и под командой церкви уничтожение целых народов, вандалов, готов, на Востоке последовательное вырезание славян - для христианских хронистов каролингцы или оттонцы лишь находящиеся в языческой тьме преступники, которых надо любыми средствами (предательством, обманом, жестокостью) обратить к истине.</description></item><item><title>траст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2020 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82/</guid><description>На первых отчеканенных монетахСША (Филадельфия, 1792 год) не было слов про веру в Бога. Зато были слова: наука, промышленность и свобода. «Свобода - родитель науки и промышленности».</description></item><item><title>традиции предков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 30 May 2020 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Отпечатки рук вдов королевской крови, совершивших сати - ритуальное самосожжение вместе с умершим мужем. Джодхпур, Индия.В теории сати было делом добровольным, но на практике часто вдову принуждали к самоубийству физической силой. Однажды к английскому главнокомандующему сэру Чарльзу Непьеру обратились индуистские священники с жалобой на то, что британские власти препятствуют проведению сати – священного ритуала, который совершается на протяжении тысячи лет и который является национальной традицией.Непьер ответил: «Вы говорите, что сжигать вдов — ваша традиция.</description></item><item><title>чародейство и волшебство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>© Christopher JT Cherrington Красивейший Глостерский собор строился более 400 лет. С 1089 по 1499 годы.Сейчас стал особенно популярен после съемок в нем нескольких сцен из «Гарри Поттера». Интересно, что большинство прихожан выступили против того, чтобы в соборе проходили съёмки, потому, что книга была про магию и волшебство.Во время проведения съемок неизвестные разбили 24 витража аркады, нанеся собору самый большой ущерб за всю историю его существования. Скорее всего, этот акт вандализма напрямую связан со съемками фильма.</description></item><item><title>всеблагое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Паразитические насекомые ихневмоноидные наездники выводят из строя защитные системы своих жертв при помощи «ручных» вирусов. А потом откладывают в гусениц личинки, которые пожирают живую жертву изнутри.Узнав о таком механизме размножения Чарлз Дарвин усомнился в существовании Бога: «Я не могу убедить себя в том, что благодетельный и всемогущий Бог мог бы намеренно создать ихневмонид, чтобы они питались телами живых гусениц».</description></item><item><title>3D</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/3d/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 08:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/3d/</guid><description>Красивая виртуальная экскурсияпо гробнице фараона Рамзеса VI. Не забывайте смотреть на потолок</description></item><item><title>деды верили</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>На Netflix вышел мини-сериал &amp;quot;Неортодоксальная&amp;quot;. Он совсем короткий – четыре серии. О том, как девушка, живущая в ортодоксальной хасидской общине в Нью-Йорке, сбегает из нее.В нем много об ограниченности религиозного мышления. О том, как люди не могут выйти на улицу потому, что порвалось символическое защитное ограждение из проволоки – эрув. О том, как хасиды едут из Америки в Европу только для того, чтобы посетить могилы праведников. И больше ничего в Европе им не интересно.</description></item><item><title>ксилография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Ангелы, предвещающие создание беспроводного интернетаПервая половина XVI века, Германия, Виттенберг.Luther, M. “Biblia Des ist: Die gantze heilige Schrifft: Deutsch. Auffs new zugericht. Doct. Mart. Luth. Bedruckt zu Wittemberg Durch Hans Lufft. M.</description></item><item><title>старообрядцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 15 May 2020 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%86%D1%8B/</guid><description>Из статьи Андрея Громова «Старообрядческий модерн. Что получается, когда любовь к русской старине соединяется с идеей свободы»Шедевры европейской архитектуры, созданные русскими архитекторами в русском стиле для русских старообрядческих общинХрам Николы Чудотворца у Тверской заставыХрам Николы Чудотворца у Тверской заставы был построен в 1915 году – и для своего времени выглядел тоже очень по-европейски: жесткий и лаконичный, с явной ориентацией на древнюю русскую Европу, то есть на архитектуру Пскова и Новгорода. Все это воспринималось тогда как сверхмодный европеизм.</description></item><item><title>кто последний в избранные – за мной просили не занимать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2-%D0%B8%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B2-%D0%B8%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>В православии существует понятие трех избранных народов. Согласно этой концепции в мире было три Богоизбранных народа:Первый Богоизбранный народ - евреи. Они были Богоизбранным народом до Рождества Христова. Главной целью евреев было преуготовление Рождения Мессии – Христа. Однако, Христа они не признали и чистоту Веры не удержали. За это евреи лишились своего государства и вынуждены были тысячи лет пребывать в рассеянии.Греки стали вторым Богоизбранным народом. Именно греки оставили логически выверенные и обоснованные каноны Церкви Христовой.</description></item><item><title>из-под земли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 08 May 2020 08:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Я рассказывал о книге Сергея Нилуса «Близ грядущий антихрист и царство диавола на земле», которую в начале ХХ века выпустила Троице-Сергиевская лавра. В ней православный автор предупреждал о смертельной опасности строительства метро. Он разгадал коварные замыслы врага:«на нас поднимутся с оружием в руках, если раскусят, в чем дело, раньше времени: но для этого у нас в запасе такой терроризирующий маневр, что самые храбрые души дрогнут: метрополитеновые подземные ходы* — коридоры будут к тому времени проведены во всех столицах, откуда они будут взорваны со всеми своими организациями и документами стран»___*В России, в столицах, эти подземные трамвайные ходы еще не устроены, но попытки «международного» комитета их устроить в Петербурге и Москве уже были.</description></item><item><title>цвайне колонне марширен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%86%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 10:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%86%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Рисунок © Максим АтаянцКак мог был выглядеть Казанский собор со стороны Екатерининского канала, как если бы запланированная архитектором Андреем Воронихиным южная колоннада была бы построена. Строительство собора завершилось в 1811 году, расходы значительно превысили первоначальную смету и составили 4,2 млн руб. Постройка второй колоннады оценивалась еще в два миллиона рублей и от нее отказались.</description></item><item><title>немощь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 29 Apr 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</guid><description>В церкви считалось, что любая святыня способна творить чудеса. Рынок благодати существовал очень давно. Мощи были необходимы также для устройства храмов. По правилам VII Вселенского собора строить церкви без «полагания мощей» было запрещено. Нарушителей предписывалось отлучать от церкви. Святыни воровали и покупали. За них велись войны. Жители Умбрии хотели убить святого Ромуальда, чтобы только не упустить случая завладеть его останками. От тела скончавшейся Елизаветы Тюрингской ее почитатели отрезали кусочки ушей и соски.</description></item><item><title>на всё воля Божья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%91-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 27 Apr 2020 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D1%91-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Из статьи Николая Митрохина «Господи, помилуй! Эпидемия в Русской православной церкви»Коронавирусом поражены все основные центры управления РПЦ: администрация патриарха Московского (включая начальника ее канцелярии, который по иронии судьбы возглавлял общецерковную комиссию по борьбе с коронавирусом, и шефа патриаршего протокола); администрация входящей в РПЦ Украинской православной церкви (включая – по многим косвенным доказательствам – ее главу митрополита Онуфрия); кафедральный собор в Минске; три из пяти крупнейших монастырей РПЦ – лавр (Троице-Сергиева, Киевская и Почаевская); три из пяти крупнейших образовательных центров (Московская и Киевская духовные академии, Жировицкий монастырь, где находится Минская семинария), причем во всех трех с болезнью слегли ректоры в сане епископов; до десятка прочих монастырей; клир (священники) крупнейших храмов Москвы и некоторых других городов.</description></item><item><title>религия войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2020 13:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Главный храм Вооружённых сил России планируется открыть 9 мая 2020 года к 75-летию победы в Великой Отечественной войне в парке &amp;quot;Патриот&amp;quot; в подмосковной Кубинке. Высота здания составит 95 метров, что сделает его третьим по высоте православным храмом мира.В храме будет мозаика с изображением президента России Владимира Путина, министра обороны Сергея Шойгу, главы Совета Федерации Валентины Матвиенко, председателя Госдумы Вячеслава Володина, секретаря Совета безопасности Николая Патрушева и директора ФСБ Александра Бортникова.На ещё одной мозаике изображен парад Победы 1945 года на Красной площади в Москве.</description></item><item><title>они никогда не платят налоги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2020 14:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8F%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>В 1265 году муниципалитет Падуи решил заставить епископа заплатить налог на ремонт дорог в городе. Епископ отказался выполнять эти требования и тогда в 1277 году муниципальные власти запретили всем священнослужителям пользоваться мостами и дорогами общего пользования. Тогда в 1289 году епископ объявил об отлучении всего муниципалитета от церкви.Heers, Jacques (1990). La Ville au Moyen Age en Occident. Libraire Arthème, Fayard, с.357Сразу вспоминается анекдот про разговор первого секретаря горкома с батюшкой: «Ну, знаете батюшка, за такие слова и партбилет на стол положить можно!</description></item><item><title>живут не для радости, а для совести</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2020 15:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B0-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Интересно, что во многих штатах США существовало некое подобие шаббата. Только не в субботу, а в воскресенье. Синий закон (Blue Law) стал следствием религиозных традиций европейских переселенцев ещё в XVI веке. Представители практически всех христианских конфессий выделяли воскресенье под служение Богу. Они ходили в церковь, отказывались от развлечений, совершали пожертвования и вели максимально аскетичный образ жизни. В самых религиозных комьюнити по воскресеньям запрещались все виды торговых отношений. Не работали рынки, рестораны, питейные заведения.</description></item><item><title>надо благодарно принимать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2020 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Патриарх Московский и всея Руси Кирилл считает пандемию коронавируса Божественным промыслом, задача которого – разрушить идеалы потребительского общества. viaНаписал небольшое стихотворение, прославляющее нашего Патриарха, как подвижника, образец смирения и аскезы. Последнее слово только никак не могу подобрать.Все прихожане в храмы, готовьте ваш куличда здравствует рак мозга и детский параличпрекрасная «испанка», и оспа и чумаучили нас смиренью, придали нам умаНам не нужны больницы, ученых нам не нать,ведь промысел Господень должны мы приниматьбожественнейший вирус отучит потреблятьтак учит из пентхауса нас путинская …</description></item><item><title>следите за руками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Всероссийский Съезд целителей «Чудотворцы России», 1990 год, Москва. А также блок–схема разумной жизни на Земле и программа помощи человечеству.</description></item><item><title>выразить свой гнев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 08 Apr 2020 15:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Из истории массовой истерии:В 1831 году во время эпидемии холеры в Санкт-Петербурге стали распространяться слухи о том, что никакой эпидемии нет, а на самом деле это не то борющиеся за независимость поляки по ночам травят овощи в огородах и воду в бочках, не то врачи насильно лечат здоровых людей. Слухи привели к панике, а паника — к бунту: 22 июня толпа горожан разгромила несколько лазаретов и выпустила больных. Во время погрома погибло несколько врачей и полицейских.</description></item><item><title>а ты знаешь, почему ты не видел эту вывеску?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83/</guid><description>© Max DaltonИллюстрация к Книге Пророка Иезекииля 25:17«И совершу над ними великое мщение наказаниями яростными; и узнают, что Я Господь, когда совершу над ними Мое мщение».</description></item><item><title>свят свят свят</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2020 21:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82/</guid><description>Московская патриархия может заниматься любыми глупостями – объезжать Москву с иконой по кольцевой, совершать крестные ходы в самолете, отгонять вирус колокольным звоном и пр. У нее есть полное право на собственные религиозные обряды.Но вот что Гундяев не имеет права делать ни в коем случае – это держать храмы открытыми. Призывов не посещать церкви совершенно недостаточно – необходимо в обязательном порядке закрыть ВСЕ церкви на время карантина. Большинство верующих – это люди из «зоны риска».</description></item><item><title>urbi et orbi</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/urbi-et-orbi/</link><pubDate>Sat, 28 Mar 2020 19:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/urbi-et-orbi/</guid><description>Yara Nardi / Getty Images / AFP / EPAПапа Римский Франциск выступает с торжественным обращением «Граду и миру» перед пустой площадью в Ватикане. Понтифик посвятил речь пандемии коронавируса.</description></item><item><title>полузабытое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 19:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Всего в трех километрах от Суздаля есть маленькое село Кидекша, в котором стоит церковь Бориса и Глеба. В этом селе даже сотовая связь не работает. Про Владимир и Суздаль знают все, про Боголюбово – почти все, а про Кидекшу не знает почти никто. А ведь это 1152 год. Домонгольская Русь. Еще не был построен Исаакиевский собор, еще не было собора Святого Петра и храма Василия Блаженного. Еще не был достроен Руанский собор, не было Миланского, Шартрского и Кельнского соборов.</description></item><item><title>белая палата</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2020 06:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description>Валя, Валентина, что с тобой теперь?</description></item><item><title>сразу все четыре опции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2020 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>На наших глазах происходит изменение отношения к практикам, которые ранее считались хотя и глупыми, бессмысленными, дорогими, но в целом почти безвредными. Но теперь эти экзерсисы уже становятся крайне опасными не только для людей, которые в них участвуют, но и для окружающих. Оставаясь при этом такими же глупыми, бессмысленными и дорогими.Речь идет, прежде всего, о массовых религиозных ритуалах. За начало эпидемии коронавируса в Южной Корее ответственна церковь религиозного движения &amp;quot;Синчхончжи&amp;quot;. Её верующие отказывались по религиозным соображениям от карантина и медицинских тестов.</description></item><item><title>гнездо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE/</guid><description>Nesting in the crown of Mary at St. Ottilien Archabbey, Oberbayern, Germany.</description></item><item><title>теперь так мало в Ленинграде греков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%8C-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 11 Mar 2020 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%8C-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В 1932 году в Шанхае была построена православная церковь. В последние годы здание пришло в упадок и было заброшено. Тогда архитекторы решили перестроить его под библиотеку, бережно сохранив конструкцию храмаvia</description></item><item><title>христарадио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</guid><description>В этот день, 6 марта 1722 года, вышел Указ Петра I, запрещающий в Российской империи сборы на построение храмов и нужды церквиvia</description></item><item><title>католики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 25 Feb 2020 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Ученики католической школы в Сиэтле устроили забастовку и отказались идти в классы после того, как администрация школы уволила двух учителей. За их принадлежность к ЛГБТ</description></item><item><title>теория заговора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>В 1951 году в Египте возникла конспирологическая теория – якобы в зеркале логотип Кока-колы читается по-арабски «Нет Мухаммеда, нет Мекки». Об этом написала египетская газета al-Ahram. И было специальное разбирательство департамента по фетвам, который признал эту версию несостоятельной.</description></item><item><title>невысказанное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В 1905 году Марк Твен написал рассказ «Военная молитва» – о том, чего на самом деле просят священники, когда молятся о даровании победы. Рассказ сильно напугал дочь Твена, которая упросила отца не публиковать его, чтобы избежать обвинения в святотатстве. И рассказ впервые был опубликован уже после смерти Марка Твена. Он совсем короткий.ВОЕННАЯ МОЛИТВАТо было время величайшего волнения и подъема. Вся страна рвалась в бой — шла война, в груди всех и каждого горел священный огонь патриотизма; гремели барабаны, играли оркестры, палили игрушечные пистолеты, пучки ракет со свистом и треском взлетали в воздух; куда ни глянь — вдоль теряющихся вдали крыш и балконов сверкала на солнце зыбкая чаща флагов; каждый день юные добровольцы, веселые и такие красивые в своих новых мундирах, маршировали по широкому проспекту, а их отцы, матери, сестры и невесты срывающимися от счастья голосами приветствовали их на пути; каждый вечер густые толпы народа затаив дыхание внимали какому-нибудь патриоту — оратору, чья речь задевала самые сокровенные струны их души, и то и дело прерывали ее бурей аплодисментов, в то время как слезы текли у них по щекам; в церквах священники убеждали народ верой и правдой служить отечеству и так пылко и красноречиво молили бога войны ниспослать нам помощь в правом деле, что среди слушателей не нашлось бы ни одного, который не был бы растроган до слез.</description></item><item><title>по плодам узнаете</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 22:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description>Тут Ван Эйка выложили с потрясающим разрешением – closertovaneyckИнтересно, что у него Ева держит в руках не яблоко, а скорее этрог (цитрон).Напомню, что по поводу плода Дерева познания добра и зла ходили бурные дискуссии. Среди кандидатов были смоква (инжир, фига), виноград, этрог, пшеница, хурма и пр.Появление яблока объясняется несколькими версиями. По одной из них яблоко было общим названием для всех плодов, кроме ягод. По другой яблоко было понятно всем европейцам, в отличие от, например цитрона.</description></item><item><title>бэнг, бэнг, бэнг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D1%8D%D0%BD%D0%B3-%D0%B1%D1%8D%D0%BD%D0%B3-%D0%B1%D1%8D%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B1%D1%8D%D0%BD%D0%B3-%D0%B1%D1%8D%D0%BD%D0%B3-%D0%B1%D1%8D%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Получил комментарий с вопросом об отношении к словам Патриарха о вписании веру в Бога в Конституцию. Мне кажется, что это любимая чекистская забава – кинуть отвлекающую светошумовую гранату. До 12 апреля вы услышите еще множество таких же глупостей. И про геном народа победителя, и про церковную десятину, и про пожизненную елбасу. Задача таких медийных вбросов – вызвать у вас чувство паники. Чтобы потом, когда нужные поправки будут приняты, а отвлекающие поправки будут отклонены, обыватель вздохнул бы с облегчением – ну вот, самого страшного ведь не случилось, ведь могло же быть гораздо хуже, правда?</description></item><item><title>уходящее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 21:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Проект фотографа Джеймса Кервина – Забытые церкви Европы.Авторитет религии падает во всем мире. В 2017 году в мире закрылось около 10 000 церквей – не потому, что пришли люди с винтовками и запретили людям верить, а потому, что все меньше людей ходит в церковь и верит в религиозные догмы. Научная картина мира в тысячи раз прекраснее и интереснее примитивной религиозной концепции.И в этом нет никакой трагедии, потому что подавляющее большинство церковных построек – бездарные новоделы.</description></item><item><title>со льдом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%81%D0%BE-%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%81%D0%BE-%D0%BB%D1%8C%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Ломоносов писал, что крещение младенцев ледяной водой ведет к увеличению детской смертности и предлагал перейти на теплую воду и летний сезон, причем в приказном порядке — убедить священников он не считал возможным:«Попы, не токмо деревенские, но и городские, крестят младенцев зимою в воде самой холодной, иногда и со льдом, указывая на предписание в требнике, чтобы вода была натуральная без примешения, и вменяют теплоту за примешанную материю… Однако невеждам-попам физику толковать нет нужды, довольно принудить властию, чтобы всегда крестили водою, летней в рассуждении теплоты равною, затем что холодная исшедшему недавно из теплой матерней утробы младенцу конечно вредна, а особливо который много претерпел в рождении»Ломоносов М.</description></item><item><title>шииты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%88%D0%B8%D0%B8%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%88%D0%B8%D0%B8%D1%82%D1%8B/</guid><description>Иранское творчество: Касем Сулеймани в раю встречается с имамом Хусейном</description></item><item><title>светское государство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 06 Apr 2015 06:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Митинг За свободу творчествапрошел в Новосибирске. На митинге приняли резолюцию о недопустимость цензуры, изменении статьи 148 УК РФ, отставке В. Мединского, отставке В. Кехмана, восстановлении постановки &amp;quot;Тангейзера&amp;quot;Можно поддержатьэту петицию Президенту</description></item><item><title>туда же</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B6%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 10 Jul 2003 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B6%D0%B5/</guid><description>флорентийский кодекс. XIII веку дьявола было 9 дочерей. симонию он выдал замуж за клириков, лицемерие – за монахов, разбой – за рыцарей, святотатство – за крестьян, притворство – за слуг, обман – за купцов, ростовщичество – за бюргеров, щегольство – за матрон. разврат же он не пожелал ни за кого выдавать, но всем ее предлагал как публичную девкуp.s. симония - продажа и покупка церковных должностей или духовного сана</description></item><item><title>бог на стороне больших батальонов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2003 23:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/04/%D0%B1%D0%BE%D0%B3-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>&amp;quot;Война моя - на Евфрате, и теперь Господь на моей стороне. Отойди и не противься Господу&amp;quot;Книга Ездры</description></item></channel></rss>