<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>религия on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in религия on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 10:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>христомол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</guid><description>христомол После крушения царского режима в России начали появляться многочисленные религиозные проекты. Возникли христомол (сокращение от христианская молодежь), бапсомол (баптистский союз молодежи) и трезвомол (молодежное движение евангельских христиан-трезвенников). В 1920-х годах христианское молодежное движение стало заметным явлением в общественной и религиозной жизни СССР, представляя серьезную конкуренцию комсомолу, что, разумеется, повлекло за собой репрессии со стороны советской власти. Двоюродный дед «соловья Генштаба» Александра Проханова — Иван Степанович Прохановмечтал о «революции Святого Духа».</description></item><item><title>с голыми попами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 20:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>с голыми попами Хочу задать православным вопрос: почему вас оскорбляет женская задница на фоне церкви? Что здесь ужасного?Откройте Библию: «И сотворил Бог человека по образу Своему, по образу Божию сотворил его; мужчину и женщину сотворил их» (Бытие 1:27). То есть человек — не только прекрасно, творение Господа, он и образ Его. Как образ Бога может дисгармонировать с домом Божьим?Были ли вы в Петергофе? Рядом с церковью Святых Апостолов Петра и Павла стоит Венера Каллипига.</description></item><item><title>мама, я больше не будда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</guid><description>мама, я больше не будда Интересно, что в любой разговор о мировых религиях обязательно придет комментатор, который с глубокомысленным видом скажет что-нибудь типа: «А вы знаете, что буддизм — это не религия, а философское учение?» И достанет из кармана свои заранее заготовленные аргументы:— в буддизме нет всемогущего Бога-творца. Точнее, единый Бог может быть, но это не существенно.— нет истории про сотворение мира (мир считается «никем не созданным и никем не управляемым»)— нет концепции вечной души— нет религиозной нетерпимости.</description></item><item><title>один</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD/</guid><description>один Никогда не мог понять, почему христианство или ислам считаются монотеистическими религиями?Бог-Отец, Бог-Сын, Бог-Святой дух, Сатана, ангелы, архангелы и прочие силы небесные. Иблис, ангел Ридван и ангел Малик, архангел Джабраил , Харута и Марута и прочие демоны.Чем это принципиально отличается от богов язычества или политеизма? Там тоже могут быть верховный Бог и десятки богов поменьше. Так в чем же разница, объясните, пожалуйста.</description></item><item><title>вера против знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>вера против знания Журнал Republic.ru цитируеткнигу шведского научного просветителя Кристера Стурмарка «Светоч разума. Рациональное мышление в XXI веке»Примерно 5 процентов американских граждан называют себя атеистами. С другой стороны атеистами считают себя только 0,09 процента заключенных в американских тюрьмах. Иными словами, атеистов в американских тюрьмах в пятьдесят раз меньше по сравнению с населением в целом.Общества в светских странах с более высокой долей по-настоящему неверующих людей относятся к числу самых здоровых, образованных и наиболее открытых обществ в мире.</description></item><item><title>это не ваше дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>это не ваше дело Несколько слов по поводу наказаний за &amp;quot;проповедь&amp;quot; атеизма в школе и фотографирования себя в любом виде на фоне построек религиозного значения.Территория свободы может расширяться только тогда, когда находятся люди, готовые встать под удар религиозных ханжей и испуганных обывателей. Рискуют своей свободой избранные, а пользуются результатами их побед все.Согласно Уложению о наказаниях 1846 года (статья 197): За сочинения и проповеди, пропагандирующих другую религию или конфессию:- В первый раз — лишение некоторых прав и заключение в смирительный дом от года до двух.</description></item><item><title>колбасная вечеря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</guid><description>колбасная вечеря Интересно, что поводом для Реформации в Швейцарии послужила копченая колбаса. 500 лет назад в первое воскресенье Великого поста 1522 года цюрихский печатник Кристоф Фрошауэр пришел в таверну «Zum Weggen» и демонстративно, на глазах у всех добрых бюргеров, начал есть колбасу. Понимая и осознавая при этом, что мясо есть в Пост запрещено наистрожайше. Это было нарушение общественного благочиния и Фрошауэра арестовали и судили. Тогда известный уже священник Цвингли выступил с пламенной речью «О свободе выбора пищи», в ней он утверждал, что истинное благочестие — в вере и любви, а запрещение той или другой пищи противно смыслу Евангелия и свободе христианина.</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>скрепы Про поголовное православие в России. МВД-Медиа сообщает, что в рождественских богослужениях в стране приняло участие около 1,4 миллиона человек. Менее одного процента на важнейшем религиозном празднике.</description></item></channel></rss>