<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>кино on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><description>Recent content in кино on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>fallen</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</guid><description>Еще раз о причинах, которые толкают Путина на войну — страх смерти, наркотики, импотенция, деменция, скука, идея-фикс, помноженные на отсутствие интеллекта и эмпатии.
Обязательно 23 февраля посмотрите один из лучших антивоенных мультфильмов. Там есть и про утенка, и про кашель, и про толстожопых генералов, и про одиночество, и про залысины, и про ботокс, и про скупую мужскую слезу.</description></item><item><title>крткст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</guid><description>В 1998 году в качестве подсказки к кроссворду был опубликован шутливый синопсис книги &amp;quot;Волшебник страны Оз&amp;quot;: «Перенесенная в сюрреалистический пейзаж молодая девушка убивает первую встречную, а затем объединяется с тремя незнакомцами, чтобы продолжать убивать».
После этого появились сотни коротких синопсисов книг и фильмов:
Мальчик-сирота связался со сбежавшим из тюрьмы убийцей, а в это время крыса замышляет его смерть (Гарри Поттер и узник Азкабана)
Говорящий лев дружит с бородавочником и мстит за смерть отца.</description></item><item><title>петля времени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Наверное, самая известная фраза Ницше — «Бог умер» взята из книги «Веселая наука», 1882 год. Интересно, что в этой же книге есть и сюжет фильма «День сурка»:
Что, если бы днем или ночью подкрался к тебе в твое уединеннейшее одиночество некий демон и сказал бы тебе: «Эту жизнь, как ты ее теперь живешь и жил, должен будешь ты прожить еще раз и еще бесчисленное количество раз; и ничего в ней не будет нового, но каждая боль и каждое удовольствие, каждая мысль и каждый вздох и все несказанно малое и великое в твоей жизни должно будет наново вернуться к тебе, и все в том же порядке и в той же последовательности, - также и этот паук и этот лунный свет между деревьями, также и это вот мгновение и я сам.</description></item><item><title>это же не &amp;#34;игра престолов&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-#34%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%2334/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 19:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-#34%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%2334/</guid><description>Смотрю прекрасный сериал «Острые козырьки» и понимаю, что бояться нужно не за главного героя, а за итальянскую, еврейскую и лютеранскую мафии. Они же не знают, что снято шесть сезонов, а значит с главным героем точно все будет в порядке.
p.s. Мне также близка позиция главного героя по поводу закрытого религиозного образования детей — это зло в любой стране</description></item><item><title>взгляд с другой стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Несколько слов про фильм «Навальный»: конечно, это кино снято не для нас — мы все это знали. А вот для западного зрителя это шок — неужели это не бредовый голливудский сценарий, неужели это все было на самом деле? Да. Это все было на самом деле. Добро пожаловать в Россию.
А для нас я бы снял другой фильм. Как все это выглядело с другой стороны. Из Кремля. Бюджета большого не надо.</description></item><item><title>докомпьтерная эра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</guid><description>Интересно, как создавались звуковые эффекты в мультфильмах Диснея</description></item><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.
Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале. via
p.s. Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;#34;отменена&amp;#34; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;#34;челобитной&amp;#34; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>реквизит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</guid><description>Кто сможет по реквизиту опознать всем известный научно-фантастический фильм о далеком будущем?
В фильме на космической станции есть деревянная вешалка, ковер, перфокарты, чешский хрусталь, окурки, кассетный магнитофон, клизма, консервный нож, хрустальная люстра, канделябры, чучела птиц и т.д.</description></item><item><title>вы должны!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Таня Мэй пишет: Не устаю пересматривать. Особенно встречая комменты пылких борцов за обязанность Муратова выйти с канистрой бензина.</description></item><item><title>не допустим искажения истории!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Кадр из фильма Льюиса Майлстоуна «На Западном фронте без перемен» (1930) Из статьи в журнале Republic: Антивоенный роман Ремарка «На Западном фронте без перемен» , рассказывающий о «потерянном поколении», погубившем свою молодость в окопах Первой мировой, вышел из печати 29 января 1929 года и лишь за первые несколько месяцев был продан тиражом почти в полмиллиона экземпляров — абсолютный рекорд для книготорговли Веймарской республики. При этом роман-бестселлер, в котором была честно показана грязь и бессмыслица мировой бойни, вызвал огромное раздражение у многих немцев, испытывавших сильнейший ресентимент по поводу поражения в войне.</description></item><item><title>седьмая копия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid><description>© Masao Yamamoto Когда-то на острове Крит жила раса людей, которая могла обмениваться частями тела. Это была довольно болезненная процедура, напоминающая поцелуй дементора, когда реципиент «высасывал» из донора какой-то орган, подставляя на его место свой собственный.
Детей, родившихся с прекрасной фигурой или безупречными чертами лица, тщательно охраняли — на них могли напасть в темноте, чтобы забрать у них зеленые глаза, прямой нос или ямочки на щеках, оставляя на их месте собственные рыбьи глаза, нос крючком или дряблые щеки.</description></item><item><title>развесистая клюква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Придумывать террористов и шпионов, чтобы успешно срывать их замыслы — старинная забава отечественной контрразведки. За это они получают ордена и звания. Спасают Родину от «Майков и Ников», не щадя живота своего.
Одна из самых раскрученных фальшивок такого рода — операция «Длинный прыжок». Якобы Адольф Гитлер поручил Отто Скорцени убить сразу Иосифа Сталина, Уинстона Черчилля и Франклина Рузвельта на Тегеранской конференции в 1943 году. Действительно, зачем мелочиться? Но благодаря отважным чекистам операция была сорвана.</description></item><item><title>любовное письмо журналистам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Французский вестник» — лучший фильм года с невероятным послевкусием. Смотреть обязательно.</description></item><item><title>трепанг с жареным луком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Фильм, да и книга &amp;quot;В августе 1944&amp;quot; мне всегда казались развесистой клюквой. Шерлок Холмс в реалиях войны. Особенно возмущал весь пафос и абсурдность того, что в книге называлось «засадой с живцом и подстраховкой». Для чего нужна была вся эта нелепая сцена с условным знаком &amp;quot;Будьте любезны&amp;quot;? Цитирую по книге: «Тут расчет очень точный: свои на офицеров комендатуры ни при каких обстоятельствах не нападут, враг же, наоборот, воспользуется численным превосходством и не преминет это сделать».</description></item><item><title>клюква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Фильм «Свой среди чужих, чужой среди своих» держится на гениальной операторской работе Павла Лебешева, прекрасной музыке Эдуарда Артемьева и сильнейшем актерском составе: Юрий Богатырёв, Александр Кайдановский, Анатолий Солоницын, Александр Пороховщиков, Александр Калягин, Никита Михалков, Константин Райкин.
Но сценарий — бездарная клюква. Я даже не буду рассказывать о завязке: плохие буржуи отказались кормить голодающих Поволжья (вранье) и тогда хорошие чекисты реквизируют (грабят) у буржуазии золотые изделия на сумму 526 тысяч рублей, которые хотят отправить в Москву.</description></item><item><title>мадам пруст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82/</guid><description>Если кто-то не видел — хороший фильм Сильвена Шомэ &amp;quot;Мой Аттила Марсель&amp;quot;. В традициях Жёне и Гондри</description></item><item><title>мелочи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8/</guid><description>Интересно, что в знаменитом постере к фильму &amp;quot;Молчание ягнят&amp;quot; есть маленькая пасхалка —
— знаменитая фотография Филиппа Халсмана &amp;quot;Череп Дали&amp;quot;
p.s. Вы будете смеяться, но Фейсбук опять забанил меня на месяц. За фотографию с Сальвадором Дали, на которой есть женский сосок</description></item><item><title>как пишутся сценарии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В фильме «Империя наносит ответный удар» Харрисон Форд был специально заморожен. В отличие от актеров Кэрри Фишер и Марка Хэмилла, Форд дал согласие сниматься только в двух фильмах «Звездных войн». После успеха фильма «В поисках утраченного ковчега» Лукас не думал, что Форд вернется в третий фильм «Звездных войн», но оставил его замороженным на всякий случай.
via</description></item><item><title>аденоид</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B8%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B8%D0%B4/</guid><description>Сталин очень высоко ценил Чарли Чаплина и смотрел все его фильмы. Однако фильм «Великий диктатор» в прокат в СССР не пошел. Казалось бы, почему во время войны не показывать народу сатиру на Гитлера? Все дело в том, что в диктаторе узнавался и сам Сталин
Из финальной речи цирюльника в образе Аденоида Хинкеля:
Мой голос доходит в этот момент до миллионов отчаявшихся мужчин, женщин, детей всего мира. До жертв системы, подвергающей пыткам и заключающей в тюрьмы невинных.</description></item><item><title>сказки а.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%B0./</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%B0./</guid><description>Вышел новый фильм Уэса Андерсона «Французский вестник. Приложение к газете „Либерти. Канзас ивнинг сан“»
В фильме играют Билл Мюррей, Оуэн Уилсон, Джеффри Райт, Тильда Суинтон, Тимоти Шаламе, Френсис Макдорманд, Леа Сейду, Бенисио дель Торо, Эдриан Броуди, Эдвард Нортон, Уиллем Дэфо, Сирша Ронан, Кристоф Вальц, Элизабет Мосс и другие.</description></item><item><title>колоски</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 07:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Илья Гончаров пишет:
У польского режиссера и сценариста Владислава Пасиковского был фильм &amp;quot;Колоски&amp;quot; (2012): там польский эмигрант Франек в наши дни приехал из Америки в родную деревню и узнал, что вся деревня ополчилась против его родного брата Юзефа.
Брат собирал могильные плиты со старого еврейского кладбища. Какие-то он выковырял из дорожного покрытия — после войны их использовали для строительства дорог. А что, камень же, а ухаживать за кладбищем после войны все равно некому.</description></item><item><title>нарядность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>В фильме «Сибирский цирюльник» есть момент, когда старый генерал приезжает свататься к американке. Он берет с собой юнкера, который хорошо читает по-английски, а сам садится за рояль и наигрывает приятную мелодию для создания атмосферы. Получается и глупо и пошло.
Очень часто в кинематографе музыкой пытаются заткнуть все дыры в сюжете — для создания атмосферы. Звучит тревожная музыка. Звучит героическая музыка. Звучит романтическая мелодия. Мне кажется, что если фильм претендует на «настоящесть», то это читерство.</description></item><item><title>шестая шпалера из Клюни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 21:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Посмотрел хороший фильм Жужи Добрашкус «Бебиа, по моему единственному желанию». Молодая грузинская девочка Ариадна прилетает в родную деревню в Грузии на похороны бабушки. Бабушка умерла в больнице, а хоронят ее дома. Чтобы душа бабушки не заблудилась, Ариадна, как самый младший член семьи, должна протянуть нить от городской больницы до гроба. И девушка идет с катушкой через Грузию. Вместе со спутником.
Просто посмотрите на операторскую работу. Следующий показ будет 15 июня в 22:00 в Гараже в летнем кинотеатре на площади Искусств</description></item><item><title>молния — срочно в номер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>Шрам Гарри Поттера — это не молния. Он повторяет движение руки Волан-де-Морта, которое требуется для заклинания «Авада Кедавра».</description></item><item><title>возврат гарантируем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Запрос киностудии &amp;quot;Беларусьфильм&amp;quot; на выдачу во временное пользование Библии. СССР. 7 октября 1966 года</description></item><item><title>трофейное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Интересно, что одним из катализаторов начала борьбы с «низкопоклонством перед Западом» стали трофейные кинофильмы. Красная армия захватила в Берлине огромный Рейхсфильмархив с несколькими тысячами фильмов. Нарком финансов СССР Зверев в своём письме Сталину заверил, что «соответствующие органы проведут тщательный отбор, не допустят к показу идеологически сомнительные ленты, зато прибыль будет колоссальной — исходные материалы в полном порядке, изготовление копий и русские титры обойдутся дешево, а массовый прокат принесет миллиарды».</description></item><item><title>круговорот оленей в природе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 17:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>В случае опасности олени начинают бежать по кругу, чтобы хищнику сложнее было выбрать себе жертву.
Съемка с дрона © Лев Федосеев, Кольский полуостров</description></item><item><title>синергия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>битва при Явине</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Немногие знают, что при атаке Люка Скайуокера на Звезду смерти погибли не только военные и имперские штурмовики, но и около 250 000 гражданских лиц — строителей, техников, пропагандистов и прочего обслуживающего персонала.
Таким образом, нападение повстанцев на представителей власти и законные вооруженные формирования, является одним из крупнейших террористических актов в истории человечества.</description></item><item><title>вычистим землю, посадим сад и сами ещё успеем погулять в этом саду</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D1%91-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D1%91-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%83/</guid><description>Один из лучших фильмов гениального Алексея Германа «Мой друг Иван Лапшин» был поставлен по реальным событиям. Сюжет фильма — это история начальника уголовного розыска города Унчанска. Все герои фильма, кроме самого Лапшина, в реальности были расстреляны в конце 30-х годов.
p.s. Добавлю, что это одна из самых лучших ролей Андрея Миронова.
via</description></item><item><title>отряды пу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D1%83/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D1%83/</guid><description>Дети же не знают жизни! Отряды Путина дают советы. Как вы считаете, можно ли переубедить этих людей?</description></item><item><title>который сказал мне, что драконов не бывает, а потом привел в их логово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>С большим удовольствием сходил в «Прямую речь» на лекцию Дмитрия Быкова, посвященную экранизации Форманом романа Кизи «Пролетая над гнездом кукушки». Старшая сестра сегодня актуальнее Большого брата.
Внезапно понял, что перевод «А этот выпал из гнезда» в корне ошибочный. Из гнезда кукушки не выпадают, оттуда выбрасывают.
После лекции задал Дмитрию Львовичу вопрос: «В психиатрических больницах Америки был придуман такой трюк — строить на площади рядом с больницей фальшивую остановку. На ней никогда не останавливается транспорт, но больные, которые решили бежать, об этом не знают.</description></item><item><title>хей хоп лала лей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%85%D0%B5%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D0%BF-%D0%BB%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%85%D0%B5%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D0%BF-%D0%BB%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Перед началом съемок фильма «Пролетая над гнездом кукушки» Милошу Форману говорили, что это очень американский роман и он его «не почувствует». На что Форман ответил, что он жил в Чехословакии при советской власти — а это похуже дурдома.
Когда Милош Форман работал на телевидении в Чехословакии, каждый артист, который появлялся в эфире, должен был вписать все свои реплики в специальную форму и отправить её цензорам — это называлось «отправить наверх».</description></item><item><title>снимая шляпу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BB%D1%8F%D0%BF%D1%83/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BB%D1%8F%D0%BF%D1%83/</guid><description>Никита Михалков решил попрекнуть деньгами артистов: «Страдаете от режима от 180 до 300 тысяч рублей за съемочный день».
Как это трогательно, когда о деньгах заботится человек, собравший с нас всех только в 2018 году за счет &amp;quot;налога на болванки&amp;quot; 4,4 миллиарда рублей. Человек, в чьей налоговой декларации за 2017 год значилось 529 млн рублей (потом он просто перестал публиковать декларации о доходах).
Как это прекрасно, когда о творчестве рассуждает человек, превратившийся из незаурядного режиссера в полную бездарность и ничтожество.</description></item><item><title>все ради вас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</guid><description>Что происходит во Вселенной, пока вы один раз моргнете (0.25 секунды): — родятся 15 000 звезд — 300 звезд взорвутся — сформируются 15 000 000 планет — наше Солнце сожжет 175 000 000 тонн водорода и произведет 96 на 10 в 23 степени джоулей энергии — родятся 30 черных дыр — Вселенная расширится на 527 250 километров … Приблизительное количество морганий в течение человеческой жизни — 650 000 000</description></item><item><title>цветовая дифференциация штанов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В очередной раз наблюдаю массовое возмущение тем, что жену Генриха VIII сыграет чернокожая актриса Джоди Тернер-Смит. В стиле: «У белой женщины черный ребенок!»
Понимаете, в чем дело, родные мои. Человека можно описать очень многими параметрами: рост, вес, цвет глаз, форма носа, цвет волос, левша/правша, цвет кожи, наличие родинок, высота лба, умное лицо, знатность рода, вероисповедание и т.д.
Раньше люди возмущались бы совсем другими вещами. Как это отвратительно, что простолюдинка сыграет светскую даму!</description></item><item><title>да просто свет в окошке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</guid><description>14 февраля Михалков разоблачит заговор НАТО
Генри: – А для чего вы светили свечой в окошко, м? Бэрримор: – Не спрашивайте меня, сэр Генри. Не спрашивайте, клянусь вам, это не моя тайна&amp;hellip; Ватсон: – Видимо, это условный знак. Генри: – В каком смысле? Ватсон: – В прямом. Сейчас мы проверим, будет ли на него ответ. Генри: – А! А! Ватсон! Вы, вы видели? Вы&amp;hellip; А? Какой негодяй&amp;hellip; Бэрримор, это же сигнал!</description></item><item><title>так это был фильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description>Хорошие наклейки на окна</description></item><item><title>советский мем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 17:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Молодой еврейский юноша Михаил Лазаревич Ушац в 40–х годах XX века поступил в Московский архитектурный институт. Впоследствии он стал советским карикатуристом и работал в журнале &amp;quot;Крокодил&amp;quot;. Но в первый год обучения в МАрхИ он запомнился сокурсникам одной привычкой: Миша подписывал свои личные (и не только) вещи.
Однажды на кафедре рисунка, где студенты должны были рисовать с натуры позирующую модель, шла подготовка к занятию и дежурные расставляли мольберты. Хорошие места для мольбертов всегда стремятся занять те, кто приходят в класс первыми, а опоздавшим достаются самые неудачные ракурсы.</description></item><item><title>сознание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>После 20 лет содержания в маленькой клетке медведица все продолжает ходить по кругу — она продолжает жить в воображаемой клетке</description></item><item><title>шаблоны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Какие штампы и шаблоны Голливуда вы знаете, когда режиссеру нужно показать, что герой очень-очень умный?
Например:
Сказать это словами: он самый умный из всех, кого ты знаешь, в четыре года он знал восемь языков, а Нобелевскую премию по ядерной физике получил в 11 лет Показать дипломы об окончании и другие регалии Герой смотрит в течение секунды на шахматную доску и говорит, что тут мат через шесть ходов. Шахматы иногда меняются на го и тогда герой задумавшись сообщает, что в фусэки всегда лучше делать варикоми Множество формул на доске или на мониторе Компьютерная графика с чем-то сложным и непонятным Очки … Можете продолжить список?</description></item><item><title>третье перерождение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Младший лейтенант Виктор Ильин в который раз проверял свои расчеты — все сходилось. И сходилось именно на нем. В древней книге, которую бережно хранили в его семье, было сказано, что страшная беда будет грозить России, а беду эту принесет некая белая птица, павшая с небес, которая трижды переродится и в третьем своем перерождении сделает нечто ужасное: «в зловонное болото превратится оплот православия и миазма ядовитая людей губить станет». И что отвести беду в звездный день сможет только настоящий Победитель.</description></item><item><title>дзидайгэки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1964 году Серджо Леоне выпустил фильм «За пригоршню долларов» — фактически ремейк фильма «Телохранитель» Акиры Куросавы. Некоторые сцены в нем копировались покадрово.
После этого Акира Куросава написал письмо Серджо Леоне: «Я посмотрел ваш фильм. Это очень хороший фильм. К сожалению, это мой фильм».
via</description></item><item><title>(за)разное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 13:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Когда Савелий Крамаров уехал из СССР, его лишили звания Заслуженного артиста, а фильмы с его участием «положили на полку». Эта была фирменная подлость советской власти — вычеркнуть человека из истории.
А сейчас Netflix удаляет из американской библиотеки все фильмы с участием Джонни Деппа. Что у вас там в Америке происходит вообще? Вы с ума сошли? Вы нам еще за Кевина Спейси ответите.</description></item><item><title>не все же генералам ставить памятники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B6%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 22:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B6%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Проект Бенуа Лапрея — как мог выглядеть Париж, если бы в нем стояли памятники настоящим супергероям</description></item><item><title>ты унижаешь мою ладью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%82%D1%8B-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8E-%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%82%D1%8B-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8E-%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Один зарубежный гроссмейстер, впервые побывавший в СССР, сказал, что в его стране слова «Я немного играю в шахматы» значат, что человек с трудом отличает слона от коня, а в Советском Союзе так говорят, когда знают теорию варианта Найдорфа всего лишь на глубину 10 ходов.
А давайте рейтингами меряться. У меня сейчас на chess.com около 1750. А у вас?</description></item><item><title>нободи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</guid><description>Короткий мультфильм о том, что все мы необычные</description></item><item><title>лебединое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Бывшая прима-балерина Нью-Йоркского балета Марта Гонсалес с болезнью Альцгеймера слушает музыку Чайковского. Вставка в видео 1967 года, когда молодая Марта исполняет партию Одетты.</description></item><item><title>вице</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 15:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B5/</guid><description>В России отсутствуют нормально работающие политические институты. Парламентские партии — карикатура на политику. Выборы — карикатура на выборы. Пресс-конференция с президентом — карикатура на настоящую пресс-конференцию. Представить себе ситуацию, в которой действующий президент уклонился бы от дебатов с претендентом на президентский пост, просто невозможно.
И многие россияне не понимают, насколько важна в реальной политике фигура вице-президента. Это и шанс привлечь новых избирателей и очень большой риск. На эту тему есть хороший фильм 2012 года Game Change (Игра изменилась) о Саре Пэйлин — кандидате в вице-президенты Джона Маккейна.</description></item><item><title>ботокс немного мироточит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 23:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82/</guid><description>Интересно, что фраза, которую на разные лады повторяют все кремлевские пропагандисты: «Если бы он хотел тебя убить, убил бы» — это практически точная цитата из захаровского фильма «Убить дракона». Самое начало. 3:10</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Nature Medicine пишет, что если Вашингтон сделает ношение масок обязательным, и 95% американцев будут носить маски, это поможет спасти от смерти почти 130 000 человек. Если маски будут носить 85% населения, это спасет почти 96 000 человек.
Если же власти и граждане страны откажутся от этого, то, учитывая нынешний темп роста инфицированных и другие превентивные меры , к концу февраля стоит ожидать серьезный прирост смертей (на 291 тысячу). Таким образом смертность вырастет с текущего показателя в более чем 220 000 до примерно 511 000.</description></item><item><title>строитель мостов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 08:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Как строили Карлов мост в Праге, 1402 год.
Интересно, что по легенде первый камень был заложен самим императором 9.7.1357 в 5:31 утра. Эта дата и время были выбраны по рекомендации астрологов. Если записать числа следующим способом: 1 3 5 7 (год) 9 (день) 7 (месяц) 5 (час) 3 1 (минуты), то получится сначала восходящий, а потом нисходящий ряд нечётных чисел (палиндром). Магии цифр придавали огромное значение — заложенный в такой момент мост должен был выстоять столетия.</description></item><item><title>ежик – есть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интересная статья про сто мультфильмов, оказавших наибольшее влияние на анимацию. Выбор мультфильмов на совести авторов статьи.</description></item><item><title>туман войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Постановка дымовой завесы на море, чтобы скрыть свои корабли от противника (радаров еще не было). С самолета распыляется тетрахлорид титана</description></item><item><title>из всех искусств</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2/</guid><description>После того, как в сериале «Во все тяжкие» показали синий метамфетамин, в нарколабораториях начали выпускать наркотик такого же цвета.
Сицилийские мафиози начали одеваться так, как одевается итальянская мафия в американских фильмах про итальянскую мафию.
А бандиты всего мира начали держать пистолет на вытянутой руке параллельно земле. Под влиянием кинематографа.</description></item><item><title>лакуна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Во время антивоенного митинга Форрест Гамп начал выступать, но ему отключили микрофон и его никто не услышал. Если верить Тому Хэнксу, то Форест сказал:
«Иногда, когда люди едут во Вьетнам, они возвращаются домой к своим мамам без ног. Иногда они не возвращаются вообще. Это плохо. Это все, что я хотел сказать о Вьетнаме».</description></item><item><title>под кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Владимиру Семеновичу поменяли выражение лица на памятнике на Ваганьковском. Это сделал сам скульптор Александр Рукавишников, который заверяет, что изначально такой и задумывал свою работу.
Теперь Высоцкий стал больше похож на Глеба Жеглова.</description></item><item><title>слизерин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Внимание к мелочам всегда вызывает уважение.
В костюме лорда Волан-де-Морта было семь разных оттенков зеленого для каждого из семи крестражей. Каждый раз, когда очередной крестраж был уничтожен, его одежда теряла один из оттенков и выцветала, создавая впечатление, что он угасает.
via</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Из «Декларации Нового порядка» — обращения к Чрезвычайной сессии Галактического Сената, с которым выступил Верховный Канцлер Палпатин.
Мы стоим на пороге нового мира. Ради укрепления нашей безопасности и сохранения стабильности Республика будет реорганизована в первую Галактическую Империю, во имя сохранности и во имя блага общества! Которое, будьте уверены, просуществует десять тысяч лет. Управлять Империей будет это величественное собрание и державный повелитель, избираемый пожизненно. Мы — Империя, управляемая большинством. Империя с новой Конституцией.</description></item><item><title>женщины русских селений</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</guid><description>На съемках фильма «Афоня» в Ярославле создатели столкнулись с проблемой. Выноску окна к сцене &amp;quot;Афоня просыпается в комнате Кати&amp;quot; планировали снимать на рассвете. По сценарию, в окне должны были виднеться молодожёны, но за полчаса до съёмок, выяснилось, что свадебное платье невесты забыли в Москве. Тогда оператор Сергей Вронский, увидев за окном лошадь, которая тащила телегу с бочкой и предложил Данелии снять её. Делать нечего, сняли лошадь.
Как ты это потрясающе придумал!</description></item><item><title>это будет бомба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Сегодня слово «блокбастер» означает дорогостоящий художественный фильм, рассчитанный на массовую аудиторию и большие кассовые сборы.
Интересна этимология этого слова. Оно возникло во время Второй мировой войны для наименования особо мощных фугасных авиабомб весом от 1800 кг, способных при взрыве разрушить или повредить здания на площади, сопоставимой с городским кварталом. (англ. blockbuster, от block — квартал и bust — разрушать, букв. «разрушитель квартала»).
А в 1970-х годах блокбастерами в США стали называть фильмы, произведшие фурор (эффект разорвавшейся бомбы) и в результате собравшие большую кассу в прокате.</description></item><item><title>свысока</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</guid><description>На съемках фильма «Властелин колец». Двойники Гэндальфа. Справа — высокий двойник для съемок сцен с хоббитами.</description></item><item><title>&amp;amp;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</guid><description>В титрах фильмов есть небольшой типографский нюанс, о котором почти никто не знает:
Если фамилии отделены частицей «and» (и), это означает, что авторы работали независимо друг от друга. А если между фамилиями стоит знак «&amp;amp;» (амперсанд), значит они работали, как одна команда.
via</description></item><item><title>иллюстратор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Когда Джордж Лукас искал деньги на съемку «Звездных войн», он несколько раз получал отказ от разных студий. В начале 70-х жанр «космическая опера» с погонями и перестрелками воспринимался как примитивные детские комиксы. Бизнесмены от кинематографа не могли представить себе, как круто это может выглядеть. И они отказывались давать деньги на сомнительный проект.
И тогда Джордж Лукас пригласил иллюстратора Ральфа Маккуорри в качестве дизайнера персонажей для «Звёздных войн». Он попросил Ральфа визуализировать раскадровку фильма.</description></item><item><title>для умок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 12:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Из истории отечественной мультипликации:
Аниматор Мария Мотрук, работая над фазами движения Винни-Пуха запуталась и при просмотре обнаружилось, что персонаж пошёл «иноходью»: куда двигается левая нога, туда движется и левая рука. Ошибка стала художественным свойством и неотъемлемой частью обаяния мультгероя.
В процессе съёмок Крокодил Гена лишился хвоста. Дело в том, что, когда кукла была готова, мультипликаторы поняли, что хвост сковывает движения. Но какой же крокодил без хвоста? Придумали хитрость — во время динамичных сцен, когда персонаж активно двигался, хвост убирали, а приставляли его обратно для того, чтобы показать Гену крупным планом.</description></item><item><title>вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>Простая история о том, как парень показывает людям на улице Луну</description></item><item><title>немы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>В оригинальном сценарии фильма «Иван Васильевич меняет профессию», 1973 (снятого по пьесе Михаила Булгакова, 1936) во время обеда в Кремле было: – Минуточку! За чей счёт этот банкет? Кто оплачивать будет? – Народ, народ, батюшка.
Советская цензура увидела в этой фразе крамолу и её заменили – «Во всяком случае не мы»</description></item><item><title>носок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 08:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Умелые руки. Как сделать маску за двадцать секунд</description></item><item><title>чародейство и волшебство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>© Christopher JT Cherrington Красивейший Глостерский собор строился более 400 лет. С 1089 по 1499 годы.
Сейчас стал особенно популярен после съемок в нем нескольких сцен из «Гарри Поттера». Интересно, что большинство прихожан выступили против того, чтобы в соборе проходили съёмки, потому, что книга была про магию и волшебство.
Во время проведения съемок неизвестные разбили 24 витража аркады, нанеся собору самый большой ущерб за всю историю его существования. Скорее всего, этот акт вандализма напрямую связан со съемками фильма.</description></item><item><title>деды верили</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>На Netflix вышел мини-сериал &amp;quot;Неортодоксальная&amp;quot;. Он совсем короткий – четыре серии. О том, как девушка, живущая в ортодоксальной хасидской общине в Нью-Йорке, сбегает из нее.
В нем много об ограниченности религиозного мышления. О том, как люди не могут выйти на улицу потому, что порвалось символическое защитное ограждение из проволоки – эрув. О том, как хасиды едут из Америки в Европу только для того, чтобы посетить могилы праведников. И больше ничего в Европе им не интересно.</description></item><item><title>ритуальные действия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Николай Никулин в книге «Воспоминания о войне» писал о Берлине:
«Многие расписывались на Рейхстаге или считали своим долгом обоссать его стены. Вокруг Рейхстага было море разливанное. И соответствующая вонь. Автографы были разные: «Мы отомстили!», «Мы пришли из Сталинграда!», «Здесь был Иванов!» и так далее. Лучший автограф, который я видел, находился, если мне не изменяет память, на цоколе статуи Великого курфюрста. Здесь имелась бронзовая доска с родословной и перечнем великих людей Германии: Гёте, Шиллер, Мольтке, Шлиффен и другие.</description></item><item><title>оставь свой след на песке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Лумбрицины всегда жили под землей. Они были вершиной творения и планета была создана Творцом Тверди специально для них. Их сильные мускулы и отлично развитые ротовой аппарат позволял им свободно перемещаться в любом направлении под землей – они называли это полетом. Они открыли, что такое любовь и регенерация, а еще они научились менять пол по собственному желанию. Творец Тверди по праву гордился бы своими созданиями. А еще под землей жил Хтонический Ужас – страшное порождение глубин, способное разорвать любого лумбрицина и съесть его живьем.</description></item><item><title>лошадиные силы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</guid><description>На съемках фильма &amp;quot;Звезда пленительного счастья&amp;quot;, 1974 год</description></item><item><title>zoom</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/zoom/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/zoom/</guid><description>Лучшие студии и кинокомпании начинают выкладывать в открытый доступ разные фоны для видеоконференций. Вот, например, фоны от Миядзаки и «Звездных войн»</description></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Слова
В 1934 году нью-йоркский копирайтер рекламного агентства Роберт Пирош оставил хорошо оплачиваемую работу и отправился в Голливуд, решив воплотить свою мечту — стать сценаристом. Приехав, он собрал имена и адреса всех режиссеров, продюсеров и руководителей студий, какие только смог найти, и отправил им письмо, которое вошло в историю. С его помощью он сразу добился трех собеседований и получил работу.
«Уважаемый сэр,
я люблю слова. Я люблю такие жирные, маслянистые слова, как „ил“, „гнусность“, „липкий“, „подхалим“.</description></item><item><title>белокурые бест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Брюнетки бойкотируют фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;, 1953 год, США. Надписи на плакатах: &amp;quot;У нас есть всё что есть и у блондинок&amp;quot;, &amp;quot;Несправедливо по отношению к брюнеткам и рыжим&amp;quot;, &amp;quot;Бойкотировать фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;.</description></item><item><title>пиф-паф, ой-ой-ой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B8%D1%84-%D0%BF%D0%B0%D1%84-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 11:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B8%D1%84-%D0%BF%D0%B0%D1%84-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Из всех фильмов вестерны – рекордсмены по количеству ляпов. Их обгоняет (правда, с большим отрывом) только научная фантастика. Помните сцену в фильме «Хороший, плохой, злой», где «Злой» (Илай Уоллак) покупал револьвер: он рассматривал оружие и проверял как звучит вращающийся барабан. Когда актера спросили, в чем смысл его действий, то он ответил: «я никогда не брал в руки оружие и режиссер сказал: ну придумай что-нибудь! Вот я и придумал…»
Ковбои были очень плохими стрелками и оружие у них было скорее исключением из правил.</description></item><item><title>yes we can</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/yes-we-can/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/yes-we-can/</guid><description>В фильме Стивена Спилберга «Челюсти» есть эпизод, в котором капитан Сэм Куинт раздавливает банку пива одной рукой, показывая свою крутость. При этом нужно учитывать, что когда снимался этот фильм, в банках было намного больше металла, и сцена выглядела более впечатляюще, чем если бы это была современная облегченная банка с тонкими стенками.
Алюминий, который использовался для производства пивных банок в 1975 году, был на 40 процентов толще, чем сейчас
via</description></item><item><title>а ты знаешь, почему ты не видел эту вывеску?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83/</guid><description>© Max Dalton Иллюстрация к Книге Пророка Иезекииля 25:17
«И совершу над ними великое мщение наказаниями яростными; и узнают, что Я Господь, когда совершу над ними Мое мщение».</description></item><item><title>1:1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/11/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/11/</guid><description>Интересно, что по традиции все киносценарии набираются 12 кеглем моноширинного шрифта Courier. Моноширинный – это шрифт, в котором все знаки (точнее, кегельные площадки знаков) имеют одинаковую ширину. Этот шрифт был разработан Ховардом Кеттлером в 1955 году на основе стандартного латинского шрифта пишущей машинки. Вначале Кеттлер хотел назвать своё детище Посыльный (Messenger), однако в итоге он остановился на названии Курьер (Courier), так как он решил, что слово «посыльный» несколько сервильное, а слово «курьер» «излучает достоинство, престиж и стабильность».</description></item><item><title>крутые орешки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Брюс Уиллис на съемках фильма &amp;quot;Крепкий орешек–3&amp;quot;, 1994 год, Нью–Йорк. Съемки сцены проходили в Гарлеме, и создатели не рискнули писать оскорбления про местных жителей, т.к. это стало бы реальной угрозой для жизни актера. Изначально у Уиллиса на плакате была более нейтральная надпись &amp;quot;Я ненавижу всех&amp;quot;, а &amp;quot;ниggеров&amp;quot; дорисовали на постпродакшене.
Как в старом анекдоте: – Штирлиц, признайтесь, вы же антисемит, вы евреев ненавидите – Как можно, Мюллер, я же интернационалист, я всех ненавижу</description></item><item><title>фронтир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80/</guid><description>Очень интересный рассказ Ильи Колмановского о последних достижениях науки. А также о том, почему современное искусство может воздействовать на людей гораздо сильне, чем классический реализм. Рекомендую</description></item><item><title>крышки от кефира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%B5%D1%84%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%B5%D1%84%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Когда Параджанов сидел на зоне, М.Антониони, Федерико Феллини и Тонино Гуэрра скинулись, собрали 40 тысяч долларов (сумма громадная по тем временам) и передали в Союзкино с просьбой улучшить условия его пребывания в лагере. Союзкино отвергло дар: «У нас все должны сидеть в одинаковых условиях».
Тем не менее Феллини постоянно отправлял Параджанову посылки с продуктами. Начальник зоны стал допытываться: кто такой этот Федерико?! Параджанов на голубом глазу ответил: «Это на самом деле Федор, мой родной брат.</description></item><item><title>окопное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Очень хороший фильм Сэма Мендоса «1917». Об атаке на линию Гинденбурга. С окопными крысам, убитыми лошадьми и вырубленным вишневым садом. Потрясающие съемки. Фактически, мы первое поколение за всю историю человечества, которое на самом деле может прожить несколько жизней. Иногда даже кажется, что пройдя через тупик спецэффектов, кино снова становится искусством.</description></item><item><title>мой друг г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B3./</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B3./</guid><description>Хороший фильм «Кролик Джоджо». Обязателен к просмотру для любителей зарницы, строевой песни и патриотического воспитания молодежи.</description></item><item><title>ночной дозор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 16:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80/</guid><description>Реклама фильма «Дракула».
Тени от воткнутых осиновых кольев проявляются только ночью</description></item><item><title>мы хотим Огайо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BE/</guid><description>В каникулы можно посмотреть неплохой сериал «Любовь, смерть и роботы». Каждая серия – отдельный мультфильм от 5 до 15 минут.
С детьми можно посмотреть серии: 6. «Когда йогурт захватил мир» 14. «Зима Блю» 16. «Ледниковый период» 17. «Исторические альтернативы»
Без детей: 3. «Свидетель» 13. «Счастливая тринашка» 18. «Тайная война»</description></item><item><title>оттенки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>На съемках совершенно гениального фильма Алексея Германа «Трудно быть богом» режиссер выбирал главного героя из трех актеров – Леонида Ярмольника, Аркадия Левина и Александра Лыкова. Все трое снялись в основных сценах и нужно было принять окончательное решение. Большинство проголосовало за Левина.
Тогда слова взяла Светлана Кармалита, супруга и соавтор режиссёра Алексея Германа: – Леша, совершенно бесполезно определять, кто из них лучше, кто хуже. Что-то не получилось у всех – не проросло еще, а в чем-то каждый взял верхнюю планку.</description></item><item><title>missed me</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/missed-me/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/missed-me/</guid><description>Во время выступления Рональда Рейгана лопнул воздушный шарик. Звук похож на звук выстрела. Посмотрите на реакцию Рейгана.
Добавлю, что перед этим он пережил реальное покушение, в котором был один убитый и трое раненых. Последняя пуля отрикошетила от корпуса лимузина, вошла в грудь Рейгана, зацепила ребро и застряла в лёгком.</description></item><item><title>для детей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</guid><description>В 1949 году по сценарию Сергея Михалкова был снят фильм «У них есть Родина». С Кадочниковым, Раневской, Марецкой. О том, как подлые союзники не дают советским детям вернуться в Советский Союз.
Потом из фильма сделали диафильм для детей. Он очень большой – в двух частях. Покажу из него только некоторые кадры
via</description></item><item><title>три литра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>«Работа без авторства» – хороший фильм о современном искусстве вообще и о художнике Герхарде Рихтере в частности. С огромным количеством цитат и аллюзий. Рекомендую. Три часа смотрятся на одном дыхании
Возможно, люди, которые смеялись над Саем Твомбли сделают второй шаг к пониманию совриска и перестанут говорить глупости типа: «да так и я смогу» или «да мой ребенок лучше нарисует»</description></item><item><title>как это мило</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Генератор сюжетов для рождественских фильмов
p.s. Убедительная просьба – не надо мне писать, что вы не понимаете английского. Просто этот пост не для вас Пройдите мимо, ничего страшного не случится</description></item><item><title>мыло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Самым кассовым фильмом за всю историю советского кинематографа была мексиканская мелодрама «Есения».
Есения была рождена вне брака, и, когда ее родной дед узнал о позоре дочери, он отдал младенца цыганам. Выросшая в таборе девушка превратилась в настоящую цыганку: гордую и свободолюбивую. Однажды Есения украла кошелёк у офицера Освальдо и именно благодаря этому случаю между ними возникают романтические отношения. Вскоре они решают пожениться, но это не совсем просто: из-за того, что Есения — цыганка.</description></item><item><title>разве такую красоту за деньги купишь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%8E-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 30 Nov 2019 20:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%8E-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%8C/</guid><description>Бекмамбетов цитирует оператора Тарковского Георгия Рерберга: Когда снимался фильм «Зеркало», съемочная группа приехала за год на то место, на котором должен был сниматься фильм. И оператор сказал председателю колхоза, чтобы один кусок тот засеял бы рожью, слева пусть будет овес, а на дальних полях должна быть посажена пшеница. Потому, что овес слегка серебрится, а рожь – она желтоватая и охристая.
Председатель выполнил все указания и через год Тарковский начал снимать «Зеркало» Вот так готовились к съемкам.</description></item><item><title>с помощью танца</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B0/</guid><description>Короткий фильм с Джудом Лоу и Джанкарло Джаннини</description></item><item><title>новое лицо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</guid><description>Работа гримеров
via</description></item><item><title>белокурые бест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>В водах залива Хаммерфест в Норвегии кит-белуха выбил из рук у каякера Йоахима Ларссена камеру GoPro, утопил ее, а потом вернул обратно.</description></item><item><title>пасхалка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Кадр из фильма «Терминатор–2» 1991 года. Парень одет в футболку с имперским гербом и надписью «Когда была свободна Русь, то три копейки стоил гусь».</description></item><item><title>шалют</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%88%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%88%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D1%82/</guid><description>Вулканский салют из сериала «Звездный путь» означает «Живи долго и процветай».
Леонард Нимой писал, что он опирался на Аароново благословение, в котором обе руки воспроизводят символ шин (ש), от «шаддай», (Всемогущий) Бог. Когда он был ребёнком, дед взял его в синагогу. Там он увидел это благословение и был сильно им впечатлён
via</description></item><item><title>конец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description>Работа двух астрофизиков – как может выглядеть конец Вселенной через миллиарды и миллиарды лет.
подробнее</description></item><item><title>дай краба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B0%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B0%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Осьминоги меняют свой цвет во сне. Возможно, это напрямую связано со снами, которые они видят.
Морской биолог и профессор Тихоокеанского университета Аляски Дэвид Шил комментирует то или иное изменение цвета осьминога: «Он видит во сне краба, и его кожа изменяет цвет. А резкое потемнение — признак того, что охотник поднялся со дна. Кажется, ему удалось поймать добычу, и теперь он просто хочет насладиться ею так, чтобы никто не заметил»</description></item><item><title>квадро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE/</guid><description>Украина. Лучше смотреть в режиме &amp;quot;на весь экран&amp;quot;</description></item><item><title>герои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Пока лежал с высокой температурой, посмотрел французско-израильский сериал «Шпион» про разведчика Эли Коэна. Это легенда Моссад. Человек, помогший Израилю выиграть Шестидневную войну. Человек, сорвавший коварный план арабов лишить миллионы людей пресной воды.
Речь будет идти не о Эли Коэне, а о сериале про Эли Коэна. Если вы еще не смотрели сериал, но планируете посмотреть – не читайте текст под катом.
Сериал мне активно не понравился. Это не серьезное кино, это какая-то агитка Моссада.</description></item><item><title>прибытие поезда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2019 07:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Девочка первый раз видит поезд</description></item><item><title>тепло ли тебе, девица?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>История, рассказанная на литфестивале в Тюмени:
– Какая странная сказка «Морозко»! – говорил американский литературовед-стажёр. – Что же в ней странного? – Как? Да ведь одна девочка – лгунья: ее спрашивают, холодно ли ей, а она отвечает, что тепло, тогда как сама замерзает. А другая девочка – честная, правдивая, на вопрос, холодно ли, прямо отвечает, что да, холодно. При этом честную девочку наказывают, а лживую награждают. Очень странная сказка!</description></item><item><title>регалии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Один из лучших советских фильмов конца 70-х годов – «Место встречи изменить нельзя», не имеет ни одной кинематографической награды</description></item><item><title>заботливое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Самый смешной момент в фильме «Однажды в Голливуде» – это предупреждение перед началом показа о том, что фильм Тарантино содержит сцены с курением табака</description></item><item><title>вращение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 08:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Вращение Земли на фоне галактики Млечный Путь. Обычно в таких роликах все происходит наоборот – Земля стоит на месте, а вращаются звезды. Съемка длилась три часа</description></item><item><title>оммаж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D0%B6/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 21:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D0%B6/</guid><description> Кино и живопись</description></item><item><title>книга и фильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description>Если кто-то читал книгу Феликса Зальтена «Бэмби», то он знает, как далек этот роман от приторного диснеевского мультфильма.
Закачались папоротники, тонкий, как ниточка, голосочек жалко пропищал, затем все смолкло, лишь тихо шептались стебельки и травы, растревоженные чьим-то незримым бегом. Это хорек охотился за мышью. Вот он прошмыгнул мимо них, осмотрелся и принялся уничтожать добычу…
В притихшем, будто очарованном, лесу вершились страшные, кровавые дела.
Ворона напала на маленького больного сына зайца и заклевала его насмерть.</description></item><item><title>матери нации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 09:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Есть такой документальный сериал «Деспотичные домохозяйки» (Despot Housewives). Он посвящен женам диктаторов. Рассказывает о том, почему этих женщин назвали: «Черный паук», «Кислотный язык», «Люцифер», «Леди Геноцид», «Леди дракон» и пр.
Самое интересное в нем, это не то, что семья пламенного коммуниста руководителя ГДР Эриха Хоннекера получает убежище у фашиста Пиночета. Не то, как Имельда Маркос рассказывает, что прежде чем выйти к беднякам она два часа занимается своим роскошным гардеробом – народу нужно, чтобы власть выглядела богато (практически дословно повторяет всю аргументацию попов о золотом убранстве РПЦ).</description></item><item><title>морфология волшебной сказки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1992 году вышла книга голливудского сценариста и продюсера Кристофера Воглера под названием «The Writer’s Journey», которая представляла собой инструкцию по написанию литературных произведений с использованием архетипов, описанных Джозефом Кемпбэлом в «Тысячеликом герое». «Матрица», «Звездные войны», «Гарри Поттер» и сотни других историй укладываются в классическую схему
Конспект Воглера по героическому путешествию:
Обычный мир - Созданные заранее сцены, которые показывают нашего героя как обычного человека, который ведет обычную жизнь.</description></item><item><title>гравитация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 09:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Как астронавты падали на Луне</description></item><item><title>продактплейсмент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 17:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description> Из серии «Знаете ли вы, что…»
Капитан Америка на самом деле – Капитан Пуэрто-Рико</description></item><item><title>из истории спецэффектов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 12:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D0%B7-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D1%8D%D1%84%D1%84%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>«Космическая одиссея 2001 года» Кубрика. Чтобы добиться эффекта летящей ручки, ее приклеили к большому листу стекла, который двигали и вращали «Властелин колец». Кольцо Всевластия для съемки крупных планов Уэс Андерсон снимает вид из окна поезда в фильме «Отель Гранд Будапешт» Шон Коннери и Алек Болдуин в макете подлодки. «Охота на Красный Октябрь» Съемка титров в «Звездных войнах» Макет для «Звездных войн» Чтобы камера не отражалась в дверной ручке в «Матрице» ее замаскировали пальто Макет акулы в «Челюстях» Макет тиранозавра в натуральную величину в «Парке Юрского периода» Макет гигантской пчелы в фильме «Дорогая, я уменьшил детей» Манекен Траволты в фильме «Без лица» Стенли Кубрик снимает лабиринт из фильма «Сияние» Макет из фильма «Терминатор-2» Спецэффекты из фильма «День независимости» Съемки приземления самолета в горах «Индиана Джонс и Храм Судьбы» Инопланетянин из «Люди в черном» via</description></item><item><title>редактура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 01:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Изменил список своих интересов. Теперь он выглядит так:
бабель, байкал, базилик, бакст, баратынский, бароло, барт, барма, баски, басма, басё, бг, безбожники, бедуины, безье, бейлис, бердслей, беркли, берлин, бернини, бестиарий, бесы, бетель, бетховен, бёлль, бильбао, бильярд, бионика, бим-бом-брамсели, бипланы, бладимир бабоков, блеф, блиц, блицкриг, блики, блоги, блокировка, блэкэндвайт, бо, боги, большая берта, бонсай, бор, боратынский, борромини, боргезе, борхес, босх, ботхисаттвы, боязнь белой бумаги, браммелл, брандеры, бред, брейгель, бремя белых, брессон, бретёры, бри, бриары, британика, бродский, бромберг, броненосцы, броуди, брухо, бубер, бугель, будды, будущее, букинистические, буковски, бессмысленно-беспощадные бунтари, булавки, буонарроти, бурано, бургундское, буриме, бусидо, бусон, бытие, бэкон, бэнкси, бэнкэй</description></item><item><title>животные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 14:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Лабрадор подружился с дельфином и каждый день плавает с ним в бухте возле города Донегол, Ирландия</description></item><item><title>один доллар</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80/</link><pubDate>Thu, 04 Jul 2019 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80/</guid><description>Во время Великой депрессии люди выживали всеми доступными способами. Пожилой нью-йоркский мусорщик решил стать фальшивомонетчиком. В отличие от профессиональных жуликов, которые подделывали крупные купюры, он начал кустарным образом у себя на кухне делать банкноты номиналом в один доллар.
Когда в секретную службу поступили первые фальшивки, детективы были потрясены. Во-первых, ни один уважающий себя фальшивомонетчик никогда не тратил время и силы на подделку 1-долларовых банкнот. Во-вторых, фальшивомонетчики обычно гордились своей работой: они были мастерами своего дела и старались сделать такие купюры, что их невозможно было бы отличить от настоящих денег.</description></item><item><title>метео</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2019 23:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BE/</guid><description> Потрясающее видео с японского метеоспутника Химавари-8. Год из жизни Земли – вид с геостационарной орбиты. Лучше смотреть, развернув видео на полный экран. Мы на Солярисе</description></item><item><title>последовательное повествование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Иранский иллюстратор Бехзад Нохосейни. Структура фильмов знаменитых режиссёров</description></item><item><title>сериал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Wed, 05 Jun 2019 00:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB/</guid><description> Jared Harris As Valery Legasov, Scientist Еще два слова про «Чернобыль». Про кастинг и отношение к мелочам
Jessie Buckley As Lyudmila Ignatenko, Vasily&amp;#39;s Wife Stellan Skarsgard As Boris Shcherbina, Deputy Prime Minister Adrian Rawlins As Nikolai Fomin, Chief Engineer Con O’neill As Viktor Bryukhanov, Plant Director Paul Ritter As Anatoly Dyatlov, Supervisor Sam Troughton As Aleksandr Akimov, Shift Supervisor Of The Night Crew David Dencik As Mikhail Gorbachev Ralph Ineson As General Nikolai Tarakanov, Commander Of The Chernobyl Liquidators Michael Colgan As Mikhail Shchadov, Coal Minister Adam Nagaitis As Vasily Ignatenko, A Pripyat Firefighter В зале суда Робот СТР-1 (ВНИИТМ) Биороботы</description></item><item><title>реактор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sun, 02 Jun 2019 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>«Чернобыль» – отличный сериал. Только ошибаются те, кто говорит, что киношники нагнали ужасов для повышения рейтингов. Там были вещи и пострашнее.
Был, например, первомайский парад в Киеве (сто километров по прямой от взорвавшегося реактора). Детишки в белых рубашках несли цветы и воздушные шарики. Никто отменять парад не стал. Наоборот, неявка расценивалась как «подстрекательство к панике» и за неявку грозили увольнением.
Было обещание жителям Припяти, что все они вернутся через три дня – берите только деньги и документы.</description></item><item><title>это не наши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</guid><description>В русском дубляже мультфильма «Тайная жизнь домашних животных-2» изменена национальность злодея. В оригинале жестокого директора цирка зовут Сергей и он говорит с восточноевропейским акцентом, в переводе он стал Сержем, а акцент – французским.
Похожие изменения недавно происходили при локализации комикса «Хеллбой» (Сталин в речи героя был заменен на Гитлера) и боевика «Телохранитель киллера» (злодей из президента Белоруссии стал президентом Боснии). А в дубляже комикса «Мстители: Финал» персонажу-гею заменили слово «свидание» на слово «ужин».</description></item><item><title>лук</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BB%D1%83%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 19 May 2019 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BB%D1%83%D0%BA/</guid><description> Сто лет красоты. Мужчины Женщины, какой образ вам нравится больше?</description></item><item><title>веселая комедия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Есть разные версии – сколько лет провел герой фильма «День сурка» во временной петле. В сценарии был указан срок 10 000 лет, но от него отказались. Были сцены, в которых Фил читал одну за другой книги в местной библиотеке и добирался до последней полки. Очень большой срок плохо стыковался с комедийным сюжетом.
Герой долго учился игре на фортепьяно, французской поэзии и скульптуре изо льда. По самой популярной версии он прожил в одном дне 34 года</description></item><item><title>козыри надо равнять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D1%8B%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Осторожно – спойлер! Если вы не смотрели предпоследнюю серию – не читайте
В предпоследней серии «Игры престолов» герои начали уходить попарно – Пес и Гора, Серсея и Джейме. Погибла Миссандея, погибнет и Серый Червь. Мир льда был уничтожен и, с большой долей вероятности, будет уничтожен и мир огня. Джон Сноу сразится с безумной Матерью Драконов (во имя гуманизма, разумеется) и оба героя погибнут. Никакого «жили они счастливо и умерли в один день» не будет.</description></item><item><title>пошли на другую сторону – там вид лучше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D1%83%D1%8E-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 05 May 2019 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D1%83%D1%8E-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%83-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%B4-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5/</guid><description> Хороший фильм «Холодная война» 2018 Павла Павликовского. Там про политику совсем немного, там про мужчину и женщину. И операторская работа превосходная</description></item><item><title>долетайте до самого Солнца и домой возвращайтесь скорей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 25 Apr 2019 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C-%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%B9/</guid><description>В комментариях к посту про ядерные отходы комментаторы писали, что проще всего хоронить их на Солнце. Вот хорошее объяснение, почему гораздо легче покинуть Солнечную систему, чем долететь до Солнца. И почему при полете к Солнцу проще сначала отлететь от него до Юпитера</description></item><item><title>герои кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2019 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Екатерина Шульман рассказывает об интересном результате последнего опроса «За кого из киногероев вы бы проголосовали на президентских выборах в России?». Сегодня на первом месте профессор Преображенский из «Собачьего сердца», Екатерина из фильма «Москва слезам не верит» и командир из фильма «Экипаж», которого играл Георгий Жжёнов.
А в 1999 году лидировали маршал Жуков из фильма «Эпопея» и штандартенфюрер СС Штирлиц
Если бы выборы были сейчас
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.</description></item><item><title>а в подвалах и полуподвалах ребятишкам хотелось под танки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B0-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 12:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B0-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%85-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D0%B8%D1%88%D0%BA%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>История про то, как солдаты гранатами взрывают вражеские танки – один из самых любимых штампов советского военного кино. 28 панфиловцев якобы смогли уничтожить гранатами аж 18 немецких танков. На самом деле вывести танк из строя гранатой довольно трудно и это скорее исключение из правил.
Дело в том, что немецкие танки очень редко шли в атаку без прикрытия пехоты. По штату в немецкой дивизии были мотострелки, которые прикрывали свои танки. И они забрасывали окопы ручными гранатами при подходе к ним.</description></item><item><title>авиаторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 16 Apr 2019 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Перед началом фильма о летчиках «Крылья» 1927 год, его режиссер Уильям Уэллман пообещал, что в фильме не будет никаких моделей самолетов и никакого павильона – только честные натурные съемки.
За огромные деньги он арендовал целую эскадрилью, но не приступал к съемкам, хотя все было готово и стояла прекрасная ясная погода. Продюссеры были в бешенстве – простой стоил огромных денег, но режиссер ждал. Ответьте одним словом, чего именно он ждал?</description></item><item><title>зима совсем близко</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%BE/</guid><description> Для фанатов, приготовившихся к последнему сезону «Вашингтон Пост» выпустил иллюстрированное справочное пособие по всем 2339 убийствам в «Игре престолов»</description></item><item><title>17 кроликов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/17-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 01 Apr 2019 21:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/17-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Сильный фильм «Фаворитка» 2018 года. Британская актерская школа рулит. 10 номинаций на Оскар. Фильм выиграл 10 из 13 номинаций премии Британского независимого кино</description></item><item><title>соль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 25 Mar 2019 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%8C/</guid><description>К старому анекдоту про передачу соли
На всякий случай напомню сам анекдот:
Умирает человек. Попадает в рай. Его встречает апостол Петр Человек: простите, что вас беспокою, но у меня к вам есть один вопрос Апостол: слушаю вас Ч: скажите, в чем был смысл моей жизни? А: вам правда нужно это знать? Ч: очень А: помните, вы 1983 году ездили в командировку в Краснодар? Ч: э.. ну.. А: и вы еще познакомились в купе с попутчиками Ч: наверное.</description></item><item><title>типаж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D0%B6/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2019 18:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D0%B6/</guid><description> Какой герой мирового кинематографа мог бы быть лучшим президентом России?</description></item><item><title>кг/ам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%B3/%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2019 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%B3/%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Сотня обидных отзывов критиков
100. Николай Гумилев «Чужое небо»
Сами по себе стихотворения не плохи: они хорошо сделаны и могут сойти за почти поэзию. Борис Садовской. «Современник», 1912
99. Джордж Лукас «Звездные войны»
В своем роде это даже занятно, но и изнурительно: как поход в цирк с кучей детей. Полин Кейл. Current Cinema, 1977
98. Рихард Вагнер «Тангейзер»
Завтра напишу что-нибудь в этом духе, вдохновившись моей кошкой, шастающей по пианино.</description></item><item><title>образование</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2019 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Еще два слова про «17 мгновений весны». В фильме закадровым голосом Копелян говорит о Геринге и Геббельсе: «образование среднее». Не совсем понятно, зачем авторам понадобилось так искажать действительность.
Герман Геринг был сыном высокопоставленного чиновника, личного друга Отто фон Бисмарка, генерал-губернатора немецкой Юго-Западной Африки Эрнста Генриха Геринга. Закончил кадетское училище в Карлсруэ и Прусскую военную академию с наивысшей возможной суммой выпускных оценок, за что был лично поздравлен кайзером Вильгельмом. После войны поступил еще и в Мюнхенский университет, который не закончил из-за участия в Пивном путче и двух тяжелых ранений.</description></item><item><title>стабильность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 17 Feb 2019 00:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description/></item><item><title>есть контакт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%82/</link><pubDate>Tue, 12 Feb 2019 11:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%82/</guid><description> Карта контактов с инопланетянами в западном кинематографе крупнее</description></item><item><title>на одном дыхании</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D1%8B%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D1%8B%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Французский фридайвер Гийом Нери. Очень красивый момент со спящими кашалотами 8:15</description></item><item><title>хелп!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</link><pubDate>Thu, 07 Feb 2019 19:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</guid><description> Один хороший режиссер снимает сейчас сериал про историю рунета. В нем будет и серия, посвященная Живому Журналу. Можете вспомнить какие-нибудь истории, когда блогеры ЖЖ вместе делали хорошее дело или помогали другим людям? Спасибо за помощь.</description></item><item><title>по-настоящему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 16:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description> Чтобы сделать авиационные перелеты более безопасными в 1984 году NASA берет старый Боинг 720, набивает его манекенами, заполняет баки до отказа и на дистанционном управлении разбивает самолет о землю. Подготовка к креш-тесту занимает четыре года. По результатам теста вносятся изменения в конструкцию салона
А вот видео этой посадки
via</description></item><item><title>кельтские</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 27 Jan 2019 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Как интересно звучит алфавит на валлийском. В языке есть мутация начальных согласных. Например, «камень» по-валлийски — carreg, а «(этот) камень» (с определённым артиклем) — y garreg (мягкая мутация); «мой камень» — fy ngharreg (назальная мутация) и «её камень» — ei charreg (спирантная мутация).</description></item><item><title>модели для сборки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 24 Jan 2019 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>закатные города</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 15:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Хороший фильм «Зеленая книга». О том, как белый парень с классическими расистскими привычками, становится водителем у черного музыканта. «Зеленая книга» вошла в список 10 лучших фильмов 2018 года, опубликованный Американским институтом киноискусства. Немного напоминает инверсию фильма «1 + 1»
А название происходит от реально существовавшего путеводителя под полным названием «Зелёная книга негритянского автомобилиста» (The Negro Motorist Green Book). В ней были указаны относительно безопасные для негров отели, заправки и рестораны.</description></item><item><title>парик стоит десять долларов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Срывание покровов за 22 копейки. 1930. Текст Евгения Шварца</description></item><item><title>во имя Отца и сына и Святого Духа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%BE-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D1%82%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B0/</guid><description>Бог есть любовь. Настоятель Киево-Печерской лавры хвастается, как из-за его проклятия умерло четверо музейщиков, которые работали в мастерской, расположенной на территории Лавры: «В храме ремонтные мастерские. Были открытые дискуссии о выселении этих мастерских. И я сказал им, что они умрут, если не пойдут. И в один день три человека умерло. После этого они написали открытое письмо Блаженнейшему митрополиту Владимиру. Когда он меня позвал, я видел, что у него из глаз &amp;quot;идут искры&amp;quot;.</description></item><item><title>медитация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 13:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Звуки природы. От звуков океана и квакания лягушек до голосов птиц и дыхания медведей</description></item><item><title>варежка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 13 Jan 2019 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Мультфильм Lost &amp;amp; Found (2018). Один из претендентов на Оскар</description></item><item><title>патологический лжец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Sat, 12 Jan 2019 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D1%86/</guid><description> Из серии «Конец света» американского сериала Trackdown 1958 год. В город приезжает мутный персонаж по фамилии Трамп, который утверждает, что без него все жители погибнут. И что единственный способ спасения – это постройка стены вокруг города. Трампа называют лжецом и в конце арестовывают</description></item><item><title>модель поведения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 22:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description> К предыдущему
Назовите какой-нибудь известный отечественный фильм (не для детей), действие которого происходило бы в ХХ веке и в котором герои не употребляли/обсуждали бы алкоголь Спасибо</description></item><item><title>праздник к нам приходит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82/</guid><description>Алексей Красовский выложил свою комедию о блокадном Ленинграде «Праздник» на Youtube. Посмотреть фильм можно бесплатно, а платить за просмотр предлагается исключительно по желанию. За первый день 200 000 просмотров. 1,2 млн. рублей
Несколько слов о впечатлении от фильма
Я очень не люблю, когда концепцией святости прикрываются гнусные дела. Сотни тысяч ленинградцев погибли от голода. После пожаров на Бадаевских складах мальчишки продавали или меняли на хлеб землю с Бадаевских складов, поскольку она вся была пропитана сливочным и растительным маслом.</description></item><item><title>up</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/up/</link><pubDate>Thu, 27 Dec 2018 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/12/up/</guid><description>Неплохой сериал «Удивительная миссис Мейзел». Лучший комедийный сериал по версии Эмми–2018. Получил пять статуэток. Обошел «Игру престолов». IMDb: 8.70 Жалко только, что в истории про начинающего стендап-комика, шутки со сцены – самая несмешная часть
Кстати, шутка про то, что «Если бы Иисуса казнили двадцать лет назад, дети в католических школах носили бы на шеях вместо крестов маленькие электрические стульчики» принадлежит Ленни Брюсу – одному из героев сериала. А из стендапа вышли Джордж Карлин, Вуди Аллен и Вупи Голдберг</description></item><item><title>счастье не совсем для всех и совсем не даром</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 29 Nov 2018 15:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC/</guid><description>В фильме Тарковского «Сталкер» главный герой рассказывает про некого Дикобраза, который для того, чтобы пройти к Золотому шару, исполняющему желания, загубил в мясорубке своего брата. А потом не выдержал и через несколько дней повесился
Есть версия, что это история самого Сталкера, который таким образом узнал дорогу к Золотому шару, к которому он и вел Писателя и Ученого. Таким образом «Сталкер» это не экранизация «Пикника», а его продолжение. А повязка на его шее скрывает след от неудачной попытки самоубийства</description></item><item><title>внутри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 26 Nov 2018 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8/</guid><description> В институте Walter и Eliza Hall (Австралия), сделали несколько отличнейших анимаций о самых базовых процессах происходящих в нашем организме. Все процессы показаны в реальном времени.</description></item><item><title>fin</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/fin/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/fin/</guid><description>Учитель (окончание). Начало здесь.
Иллюстрации: David Alvarez Учитель: Ну и зачем ты это сделал, дурак? Собака под кроватью приподняла голову.
Ученик: Вы развратили все человечество. Люди обожествляют, но втайне боятся вас. Вы убиваете в них тягу к познанию мира. Они просто ждут от вас нового чуда. Вы воспитали нас – класс избранных, а мне никогда не нравились избранные. Кто-то должен был вас остановить, чтобы человечество снова поверило в свои собственные силы.</description></item><item><title>бибиси</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 24 Nov 2018 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%81%D0%B8/</guid><description> У Коэнов вышел хороший новый фильм «Баллада Бастера Скраггса» Две новеллы просто прекрасны</description></item><item><title>Учитель (часть 3)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</link><pubDate>Fri, 23 Nov 2018 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-3/</guid><description>Продолжение сценария «Учитель» (начало здесь)
Первой возможностью был разговор пустотой. По словам Алфизика у каждого достаточно крупного физического тела существовало, как минимум, два полюса пустоты. Полюса пустоты были обратной стороной массы тела. Каким-то образом они ее уравновешивали. И размер этих полюсов находился в прямой зависимости от физических размеров тела. Возможно полюсов и больше, но Касимов этого пока не знал. Но два полюса у Земли было точно. Один в Сибири, а другой в Патагонии.</description></item><item><title>Учитель (часть 2)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Продолжение сценария «Учитель» (начало здесь)
Алфизик научился говорить камень. Первая демонстрация прошла на мысе Дежнева. Касимов шел со своей собакой, пересыпая из одной руки в другую морскую гальку и прямо перед ним начинал расти камень. Базальтовые трубки вспенивались при обычной температуре и вырастали прямо на глазах. Но их рост прекращался на одной высоте и расплавленный базальт застывал. Получалась каменная стена с гладким покрытием высотой метров тридцать и шириной метров сто двадцать.</description></item><item><title>Учитель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>В коробочку к предыдущему сценарию Написал еще один сценарий для фильма
Голый по пояс мужчина сидит в надувной лодке посреди высохшего Аральского моря. Неподалеку виднеется старый прогнивший корабль. У ног мужчины в лодке спит собака, разомлевшая от жары. На борту лодки сидит девочка, приготовившаяся снимать на простенькую камеру. Когда она говорит «Начинай», мужчина перегибается через борт лодки, зачерпывает горсть песка и начинает медленно пересыпать песок из одной руки в другую, едва шевеля губами при этом.</description></item><item><title>съемки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BC%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D1%8A%D0%B5%D0%BC%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Для фильма «Носферату — призрак ночи» режиссеру Вернер Херцог нужны были тысячи крыс. Съемки проходили в прекрасном голландском городе Делфт. Еще до начала съемок режиссер рассказал о своей затее муниципальному совету Делфта и получил согласие. Он предоставил детальный план, гарантировавший, что ни одна крыса не убежит. Но многие все равно нервничали, потому что в городе кругом каналы, а крысы десятилетиями были для Делфта проблемой, и избавились от них только недавно.</description></item><item><title>гомофобам лучше не смотреть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 03 Nov 2018 12:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%84%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C/</guid><description> Перед Чемпионатом мира по футболу аргентинцы выпустили ролик, иронизирующий над запретом в России &amp;quot;гей-пропаганды&amp;quot;</description></item><item><title>эмпатия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 31 Oct 2018 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%8D%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Актер Гэри Синиз играл в фильме «Форест Гамп» лейтенанта Дэна Тэйлора. По сценарию во Вьетнаме взвод Тэйлора попадает в засаду, сам он получает тяжелые ранения и ему ампутировали ноги. Почувствовав на себе, что такое быть инвалидом, Гэри Синиз организовал собственный фонд помощи ветеранам-инвалидам</description></item><item><title>сломанная скамья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Френсис Коппола боялся, что его фильм «Апокалипсис сегодня» провалится в прокате и он обанкротится. Чтобы подстраховаться Коппола решил снять легкий музыкальный фильм со скромным бюджетом – «От всего сердца». Но затраты быстро возросли с планируемых 2 млн долларов до более чем 25 млн из-за строительства декораций. Для фильма была построена даже точная копия аэропорта Лас-Вегаса.
Картина в кинопрокате с треском провалилась и собрала всего $636 000. И Коппола объявил о своём банкротстве.</description></item><item><title>ангелы среди нас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8B-%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</guid><description/></item><item><title>бегущий по лезвию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D1%83%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D1%83%D1%89%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE-%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%B2%D0%B8%D1%8E/</guid><description> Датский национальный симфонический оркестр «Blade Runner Suite»</description></item><item><title>рифмы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D1%8B/</guid><description> Otto Dix, Portrait of the Journalist Sylvia von Harden (1926) and Bob Fosse, Cabaret (1972) Jean-Hippolyte Flandrin, Jeune homme nu assis au bord de la mer (1836) and Paul Thomas Anderson, There Will Be Blood (2007) Jacques-Louis David, La mort de Marat (1793) and Alexander Payne, About Schmidt (2002) Jacques-Louis David, Napoleon Crossing the Alps (1801) and Sofia Coppola, Marie Antionette (2006) Pieter Bruegel the Elder, The Hunters in the Snow (1565) and Andrei Tarkovsky, The Mirror (1975) René Magritte, L&amp;#39;Empire des lumières (1954) and William Friedkin, The Exorcist (1973) Norman Rockwell, Freedom from Fear (1943) and Steven Spielberg, Empire of the Sun (1987) John Constable, Malvern Hall, Warwickshire (1809) and Stanley Kubrick, Barry Lyndon (1975) Jean-Auguste-Dominique Ingres, La petite baigneuse – Intérieur de harem (1828) and Jean-Luc Godard, Passion (1982)</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Записал лекцию по способам генерации идей Промокод mi3ch дает скидку в 15%
Напомню про предыдущие лекции по фотографии и ошибкам мышления</description></item><item><title>на ниточке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 23:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>поиск</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 27 Aug 2018 21:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA/</guid><description> Слово дня – нутация</description></item><item><title>и о политике</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B8-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 20 Aug 2018 22:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B8-%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>свиснуто, не спорю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%81%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8E/</link><pubDate>Sat, 18 Aug 2018 20:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%81%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8E/</guid><description>Сильбо гомеро — свистящий язык на острове Гомера (Канарские острова). Изначально язык свиста был основан на языке гуанчей, сейчас же использующие его высвистывают слова испанского языка. Жители общаются на нём через глубокие ущелья и узкие долины, которыми изрезан весь остров. Эхо искажает громкие звуки в горах. Перекрикиваться пастухам (и не только пастухам) в ущельях невозможно из-за эха, но свист позволял доносить информацию до собеседника. С помощью свиста можно разговаривать на расстоянии до трех километров.</description></item><item><title>чума на оба ваших чума</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D0%B1%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%87%D1%83%D0%BC%D0%B0/</guid><description> Архитектура вымышленных миров
via</description></item><item><title>врет, как очевидец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 19:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
«Расёмон», Акира Куросава Люди, которые хотят ознакомиться с первоисточником фильма «Расёмон», обычно начинают читать рассказ Акутагавы «Ворота Расёмон». Но от него в фильме только замковые ворота Расё — парадный въезд в императорскую резиденцию. Да еще дождь и атмосфера запустения. Читать надо другой рассказ Акутагавы – «В чаще». Он совсем короткий. Минуты на три.
Фильму очень повезло – его снял великий японский режиссер Акира Куросава.</description></item><item><title>муравейники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 03 Aug 2018 22:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Интересный прогноз. Возможно, в 2100 году тремя крупнейшими городами на Земле будут: Дар-эс-Салам (Танзания) – 74 млн Киншаса (Конго) – 83 млн Лагос (Нигерия) 88 млн
Ни одного огромного города в обеих Америках и Европе. Даже в Китае нет</description></item><item><title>любите ли вы театр так, как я люблю его, то есть всеми силами души вашей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
В книге «Трудно быть богом» братья Стругацкие предлагали ввести в Институте курс феодальной интриги: «И успеваемость оценивать в рэбах. Лучше, конечно, в децирэбах. Впрочем, куда там». Фильм «Все о Еве» – настоящее пособие для человека, который хочет втереться в доверие к своему кумиру. Давайте измерять интригу в евах. Это смесь из восхищения, скромности, готовности угодить, незаметности, предупредительности, но самое главное – незаменимости. Миссис Ченнинг: «Ева стала моей сестрой, адвокатом, другом, психиатром, матерью и полицейским», «Работает день и ночь.</description></item><item><title>прыжок веры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BF%D1%80%D1%8B%D0%B6%D0%BE%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 15:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BF%D1%80%D1%8B%D0%B6%D0%BE%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>выйти на линию Астрахань – Архангельск</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8E-%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%8C-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8E-%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%8C-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA/</guid><description> Подробнейшая детализации карты боев 1941 года. Первую минуту можно пропустить</description></item><item><title>нет велосипеда – нет работы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
«Похитители велосипедов» – сильное изматывающие кино. Это «Шинель» Гоголя. Это Ларс фон Триер сороковых годов. Фильм действует как сильный наркотик, который все не отпускает вас. Вы все уже поняли, вы знаете, что обязательно будет еще одна кража – ведь в названии сказано «похитители», а не «похититель», но фильм продолжает рвать вам сердце глазами маленького мальчика, влюбленно смотрящего на своего отца – я же упал.</description></item><item><title>вниз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B7/</link><pubDate>Tue, 26 Jun 2018 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B7/</guid><description> подводная хореография</description></item><item><title>не перебивайте меня, когда я перебиваю вас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Sun, 10 Jun 2018 21:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%8E-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</guid><description> Репутация Черчилля катастрофична: Дарданеллы – 25000 убитых, индийская политика, план интервенции в Россию, золотой стандарт, его реакция на отречение Эдуарда, норвежская авантюра нам стоила 1800 солдат, одного авианосца, двух крейсеров, семи эсминцев и подводной лодки… Уинстон недальновиден. Но он был прав насчет Гитлера
«Темные времена» 2017</description></item><item><title>день театра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 20:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description> &amp;#34;МОТЫЛЕК&amp;#34;. Мастерская Петра Фоменко Поделись, пожалуйста, каким-нибудь хорошим спектаклем. Спасибо</description></item><item><title>человек в лесу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%83/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%83/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
В список самых страшных фильмов всех времен и народов вошел и мультфильм «Бэмби». Взрослые вспоминают тот панический ужас, который охватывал их при виде этого мультфильма. Дети боялись, что они могут остаться без родителей (не забывайте, что мультфильм вышел во время войны – в 1942 году). Выросло несколько поколений детей, не знавших страшных сказок. Например, Стивен Спилберг рассказывал, что считает «Бэмби» самым печальным фильмом из всех.</description></item><item><title>первый общественный хромакей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 02 Jun 2018 22:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%B9/</guid><description> Участники фестиваля уличного искусства «Стенограффия», сделали общественный хромакей в Екатеринбурге.</description></item><item><title>белый дом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 29 May 2018 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Первоначально главные роли в фильме «Касабланка» должны были играть будущий президент США Рональд Рейган и легенда французского кинематографа Мишель Морган. Рейган заключил семилетний контракт со студией Уорнер Бразерс и продюсер фильма выбрал на главную роль его – уверенного в себе красавчика. Но потом было решено, что тридцатилетний Рейган слишком молодо выглядит и главную роль отдали суперзвезде – 43-летнему Хамфри Богарту. Он лучше подходил на роль прожженного циника Рика.</description></item><item><title>битлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 May 2018 08:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%BB%D1%8B/</guid><description> Британский иллюстратор Ричард Уилкинсон. Насекомые в стиле «Звездных войн»</description></item><item><title>розовый бутон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 14 May 2018 22:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Разговор о фильме «Гражданин Кейн» нужно начать с рассказа о двух людях – об Орсоне Уэллсе и о Уильяме Херсте.
Орсона Уэллса очень рано начали называть гением. Он был человеком-оркестром. Есть легенда о его выступлении перед малочисленной аудиторией в заштатном американском городке: «Дамы и господа, прежде чем начать, я хочу вам сказать несколько слов о самом себе. Я ставлю пьесы на Бродвее. Я работаю в театре как актер и как режиссер.</description></item><item><title>по результатам махания нагайкой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 07 May 2018 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%BE-%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BC%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid><description/></item><item><title>виноград ярости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D1%8F%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 14:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D1%8F%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм «Гроздья гнева» Джона Форда, 1940
У этот фильма очень много пересечений с российскими реалиями. Разговор о нем надо начинать с инициативы либералов – Homestead Act. Они предложили совершенно невероятную для капиталистической страны вещь – бесплатно раздавать землю всем желающим. По 65 гектаров. Газета «Нью-Йорк Трибьюн» писала: «Позор законам, которые посылают здоровых, сильных людей, мечтающих о работе и умеющих работать, в дома для бедных, вместо того, чтобы дать им участок земли, который мог бы прокормить их и их семьи.</description></item><item><title>размеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description> Сравнительные размеры вирусов и микроорганизмов</description></item><item><title>цель оправдывает Скарлетт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%82/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 21:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%82/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм Виктора Флеминга «Унесенные ветром», 1939
Роман Маргарет Митчелл «Унесенные ветром» для Америки – это как для нас «Война и мир» Льва Толстого. Считается, что историю всегда пишут победители, но это история, написанная проигравшей стороной. Для Маргарет Митчелл поражение Юга было личным делом. Два ее деда воевали на стороне южан: один из них получил пулю в висок, но чудом выжил. Другой дед много лет был в бегах, чтобы с ним не расправились победившие янки.</description></item><item><title>каждый выбирает для себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 21:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм Лени Рифеншталь «Олимпия», 1938
Прежде, чем говорить о фильме «Олимпия» необходимо немного рассказать о той атмосфере, в которой происходили XI Летние Олимпийские игры в Берлине. Дело в том, что в 1912 году Берлин уже был избран местом проведения летних Игр 1916 года. Но началась Первая Мировая война. В апреле 1915 года барон Пьер де Кубертен заявил, что берлинские Игры не отменены, а отложены впредь до окончания войны.</description></item><item><title>однажды отец Онуфрий, обходя окрестности Онежского озера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%86-%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2018 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%86-%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description> Завязку и окончание можно убрать, а сам рассказ оставить</description></item><item><title>тонкая красная линия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 13 Apr 2018 19:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Написал небольшой синопсис для фильма «Свет погасшей звезды». По идее своего друга. В жанре «развесистая клюква». При желании можно бить ногами.
26 апреля 2018 года Природная идиллия. Лес, горы на горизонте, красная полоска заката. На переднем плане олененок – почти Дисней.
25 апреля 2018 года Внутренности какого-то огромного механизма. Мы видим лысого немолодого человека, сидящего перед приборной доской 60-х годов. На коленях у него очень старый бобинный магнитофон. Он нажимает на клавишу «запись» и начинает диктовать: – Меня зовут Надежда Человечества.</description></item><item><title>если кто-то не видел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB/</guid><description> Мы не можем жить без космоса. 2014</description></item><item><title>ни эллина, ни иудея</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B8-%D1%8D%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8-%D0%B8%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 22:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B8-%D1%8D%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8-%D0%B8%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</guid><description> Видел этот ролик непереведенным. Теперь и на русском</description></item><item><title>любовь слепа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм Чарли Чаплина «Огни большого города», 1931
Кто догадается, что изображено на снимке и какое отношение этот предмет имеет к Чарли Чаплину?
Это слэпстик — хлопушка для имитации звука пощёчины (от английских слов slap «шлепок» + stick «брусок, палочка»). Его использовали сначала в итальянской комедии дель арте, а впоследствии и термин и сам приём перешли в кинематограф. Чарли Чаплин начинал как Король слэпстиков – фильмов с драками, падениями, обливаниями водой и вытаращенными глазами.</description></item><item><title>посредником между головой и руками должно быть сердце</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 22:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Я не политик, который знает, как пресечь зло, но я могу указать на существование этого зла. /Фриц Ланг/
Два первых впечатления от фильма Фрица Ланга «Метрополис» (1927): какой же это титанический труд и какой же это бездарный сценарий.
«Метрополис» – самый дорогостоящий фильм в истории немецкого немого кино. Его бюджет превысил астрономическую по тем временам сумму – 1,3 миллиона рейхсмарок. Одних статистов было около 300 человек.</description></item><item><title>у вас вся спина</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 13:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</guid><description> хорошая первоапрельская шутка</description></item><item><title>счастье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Что нужно крутому мужику для счастья?
Совсем немного</description></item><item><title>из-за ложки борща</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B0/</guid><description>Чтобы лучше понять, почему фильм Сергея Эйзенштейна «Броненосец Потемкин» произвел эффект разорвавшейся бомбы во всем мире, нужно понимать, на каком низком уровне находился кинематограф в начале ХХ века. Это было искусство для бедных. В иерархии развлечений, на вершине которой находились классическая музыка и театр, место кино было в самом низу – где-то между цирком и ярмаркой. Табачный дым, семечки, взрывы хохота, мат и остроумные комментарии от зрителей. Пригласить тогда интеллигентную девушку в кино было примерно тем же, как сегодня позвать ее посмотреть представление лилипутов: — Вы хотите говорить по телефону?</description></item><item><title>история кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>К посту «52 фильма»
Я составил список фильмов, постаравшись учесть одновременно вкусы режиссеров, критиков и зрителей. Собрал разные жанры и стили. Ничего страшного, если вы что-то из этого списка смотрели (конечно, вы много смотрели) – задача в том, чтобы совместными усилиями посмотреть на фильм свежим взглядом из 2018 года. Ничего страшного, если что-то из прекрасных фильмов не вошло в этот список (конечно, все и не могло войти) – если проект окажется удачным, в следующем году мы можем пополнить и расширить его.</description></item><item><title>52 фильма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/52-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/52-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Введение (можно не читать)
Самым сильным впечатлением от Нью-Йорка был Музей современного искусства (МОМА). До этого к современному искусству я относился как к гремучей смеси из шарлатанства, рекламы, денежных инвестиций и неумения рисовать. В МОМА я увидел несколько десятков сильнейших работ, что заставило меня пересмотреть свое отношение к искусству, предшествующему «гипсовому веку». Я захотел разобраться в этом поглубже (прежде всего для себя) и сделал серию постов о художниках. Джефф Кунс, Дэмьен Хёрст, Фрэнсис Бэкон, Мартин Киппенбергер, Сай Твомбли, Люсьен Фрейд, Эд Руша, Йозеф Бойс, Роберт Раушенберг, Рой Лихтенштейн, Брюс Науман, Герхард Рихтер, Энди Уорхол.</description></item><item><title>один цвет воды и неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2018 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description> Как могла возникнуть легенда о Летучем голландце</description></item><item><title>главный секрет войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Это самое главное оружие войны. В бутылке сидит боевой дух. Кто сильнее напоит своих солдат, чтоб послать их на бойню, тот и победит. У нас и у наших противников есть одна общая черта – мы пропитаны алкоголем.
Капитан Харпер из фильма «Хороший, плохой, злой»</description></item><item><title>если смерти, то — мгновенной, если раны, — небольшой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 11 Mar 2018 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8-%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9/</guid><description> На каждого погибшего во Второй Мировой войне приходилось несколько раненых. В стране были миллионы инвалидов. А можете ли вы вспомнить какой-нибудь советский фильм, в котором показывали настоящего инвалида? Без руки или без ноги. В каком году было снято это табу? Спасибо
p.s. Очень вас прошу – не надо остроумно шутить про Безрукова</description></item><item><title>факт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%84%D0%B0%D0%BA%D1%82/</guid><description> Знакомое до боли. Одна минута</description></item><item><title>и ежу все ясно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B8-%D0%B5%D0%B6%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2018 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B8-%D0%B5%D0%B6%D1%83-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%BE/</guid><description> умение видеть закономерности</description></item><item><title>где можно спрятаться от преследователя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D1%80%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BF%D1%80%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BE%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid><description> Кстати, если вам понравился фильм «Три билборда» Мартина МакДона, посмотрите и его же фильм «Семь психопатов» Прекрасные актеры и много самоиронии. «Криминальное чтиво» 2.0</description></item><item><title>динамик и гигантик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В коробочку к японским переводчикам Чехова и цепочке переводчиков Гоголя
Под какими названиями выходили в зарубежном прокате популярные советские сказки : «Конек-горбунок» стал в Германии «Чудо-лошадью», а «Сказка о потерянном времени» в Финляндии получила название «Власть ведьм» «Королевство кривых зеркал» финские дети знали как «Сказку о волшебном зеркале». Киносказка про Емелю, в Дании получила оригинальное название «Принцесса, которая не хотела смеяться». Произведение о «Марье-искуснице» за границей звучит как «Ткачиха волшебница».</description></item><item><title>три билборда в Лондоне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0-%D0%B2-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%B5/</guid><description>«71 погибший», «И ни одного арестованного», «Как так?» В июне 2017 года на западе Лондона сгорела многоэтажка Grenfell Tower — погиб 71 человек. Виновных в пожаре до сих пор не нашли. Активисты движения Justice 4 Grenfell добиваются расследования гибели людей. Вдохновившись новым фильмом Мартина Макдонаха «Три билборда на границе Эббинга, Миссури», они целый день возили по Лондону три красных билборда.
via
p.s. Представьте, какое количество вопросов можно задать на трех красных билбордах в России</description></item><item><title>давайте помечтаем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%82%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%82%D0%B0%D0%B5%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>феномен очевидца</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0/</guid><description> У фильма «Улика» (Clue, 1985) было три разных концовки. Фильм с разными финалами был случайным образом распределен между кинотеатрами. А потом зрители до хрипоты спорили о нем – да я же своими глазами видел, чем все закончилось. Да вы что, с ума все сошли что ли?</description></item><item><title>мигалки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Кортеж премьер-министра Японии пропускает китайских пешеходов на переходе</description></item><item><title>танец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2018 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description> Па-де-де. Воздушная (12 вентиляторов) инсталляция бруклинского художника Дэниела Вурцела.</description></item><item><title>синхронное летание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> 1218 дронов на открытии Олимпийских игр</description></item><item><title>пуля дырочку найдет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D1%8B%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sat, 10 Feb 2018 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D1%8B%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D1%82/</guid><description> 44 Magnum vs Gel Block</description></item><item><title>настало время коротких историй</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2018 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9/</guid><description> Один парень бежал за поездом по перрону и обронил перчатку. Запрыгнув на подножку он выбросил на перрон и вторую перчатку. Чтобы тот, кто найдет одну, нашел бы и вторую
Кто узнал первоисточник – молодец</description></item><item><title>вниз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B7/</link><pubDate>Fri, 26 Jan 2018 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B7/</guid><description>Несколько красивых видео для любителей горных лыж/сноуборда
Медитативное
агрессивное
бесснежное</description></item><item><title>помер тот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80-%D1%82%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80-%D1%82%D0%BE%D1%82/</guid><description>Трогательная история вышла с фильмом «Смерть Сталина». Деятели культуры среди которых режиссеры Владимир Бортко, Никита Михалков и другие, рассказали, что посмотрели картину в ходе специального показа и попросили временно отозвать у ленты прокатное удостоверение.
«После просмотра у нас сложилось впечатление, что мало того, что это произведение с очень плохо играющими актерами, небрежными и неправдивыми декорациями, фильм — это еще пасквиль на историю нашей страны, злобная и абсолютно неуместная якобы «комедия», очерняющая память о наших гражданах, победивших фашизм» via</description></item><item><title>самуэль /д. лондон/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C-/%D0%B4.-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 22:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C-/%D0%B4.-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</guid><description> Фильм 1966 года «Долгая счастливая жизнь» – единственная режиссерская работа Геннадия Шпаликова. В 1974 году Шпаликов покончил с собой — повесился в Доме творчества писателей
В 2004 году «Гражданская оборона» выпускает музыкальный альбом «Долгая счастливая жизнь». Через четыре года совсем еще молодой Егор Летов умирает от остановки сердца
В 2013 году Борис Хлебников снимает довольно тяжелый фильм «Долгая счастливая жизнь»
Хорошее какое название. Жизнеутверждающее</description></item><item><title>после мраморов каррары</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%BC%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B0%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 13:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D0%BC%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%80%D0%B0%D1%80%D1%8B/</guid><description> Язык жестов на мраморном карьере. Devo filare!</description></item><item><title>за кулисами я встретил господа Бога и он просил никого не благодарить его</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BD-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BD-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BB-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B5%D0%B3%D0%BE/</guid><description> Джон Форд – единственный обладатель четырех премий «Оскар» за лучшую режиссуру («Осведомитель», «Гроздья гнева», «Как зелена была моя долина», «Тихий человек»): «Я не смог забрать первых трех &amp;quot;Оскаров&amp;quot;. Один раз я поехал на рыбалку, второй раз был на войне, а в третий случайно напился»</description></item><item><title>немного медитации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 21:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Вид из кабины поезда. Круглосуточно</description></item><item><title>кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 07 Jan 2018 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Хороший фильм «Три билборда на границе Эббинга, Миссури» На всякий случай уточню, что режиссер Мартин МакДона (Залечь на дно в Брюгге) Играют Вуди Харрельсон, Питер Динклейдж (Тирион Ланнистер) и другие
upd Пару часов назад фильм получил премию «Золотой глобус» как лучший драматический фильм</description></item><item><title>передача знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Три лучших видео The New York Times и один вопрос в связи с этим:
Что из вашего личного опыта достойно того, чтобы передать его потомкам?
Спасибо talkingfisch</description></item><item><title>фейерверк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BA/</guid><description> На глубине 1200 метров. Мексика. Медуза Halitrephes maasi</description></item><item><title>собачье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 2018 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D0%B5/</guid><description>В коробочку к популярности хаски после «Игры престолов»
Интересно, как менялась популярность пород собак. Например, в конце XIX века породой №1 были английские сеттеры. Сегодня они на 87-м месте из 187. Сегодня такие важные в прошлом показатели, как здоровье, продолжительность жизни и поведение питомца уступили место частоте появления на телеэкранах. Порода, представитель которой «засветился» в успешном фильме, может пережить взлет популярности, порой длящийся десятки лет. Например, наибольший спрос на колли возник после выхода в 1943 году фильма «Лесси возвращается домой» и последовавших за его бурным успехом сиквелов.</description></item><item><title>амплуа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D1%83%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 31 Dec 2017 16:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BB%D1%83%D0%B0/</guid><description> Перед съемкой фильма «Гарри Поттер и узник Азкабана» режиссер попросил молодых актеров Дэниела Рэдклиффа, Эмму Уотсон и Руперта Гринта, играющих соответственно Гарри, Гермиону и Рона, написать сочинение о характере своего героя. Дэниел написал сочинение на одну страницу, Эмма накатала текст на 16 страниц, а Руперт забил на задание
via</description></item><item><title>сквозь тебя бьет горячий свет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 17:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B1%D1%8C%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B9-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82/</guid><description/></item><item><title>а фильм хороший получился</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%BB%D1%81%D1%8F/</guid><description> В молочную коробочку из под фильма «Леон» и в упаковку из под кальвадоса «Триумфальной арки»
Третьим героем фильма Клода Лелуша «Мужчина и женщина» является автомобиль Ford Mustang. Это один из самых интересных примеров продакт-плейсмента в истории кино. Генри Форд сделал его главной рекламной афишей для своих новых моделей.
via via</description></item><item><title>живите в согласии и любви</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2017 22:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</guid><description>Парламент Швеции одобрил закон «О согласии на секс», который предписывает получить согласие партнера прежде, чем вступить с ним в интимную связь. В противном случае половой акт могут приравнять к изнасилованию via
Хороший ролик с прекрасными Хью Лори и Стивеном Фраем на эту тему. 1995 год</description></item><item><title>брильянты, турбины и лепестки клевера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 22 Dec 2017 23:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%82%D1%8B-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description> Визуализация 30 видов перекрестков двух одинаковых дорог и их пропускная способность</description></item><item><title>дед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 18 Dec 2017 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</guid><description>Кстати, к посту про самую богатую компанию в мировой истории. Есть прекрасный фильм о флоте Голландии и о ее войне с Англией – фильм «Адмирал». 2015. (Не путайте с российским фильмом «Адмиралъ». 2008). В фильме снимались реальные парусные корабли. Самый большой — 57-метровая «Батавия», точная копия голландского торгового корабля XVII века, построенная в 1995 году и стоящая в качестве музей в Лелистаде, Нидерланды. Поменьше — 46-метровый фрегат Etoile du Roy, построенный в 1997 году в Турции для съёмок сериала о Горацио Хорнблауэре.</description></item><item><title>запугать и наказать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 16 Dec 2017 17:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description> TED | Всё, что вы знаете о наркомании – неверно</description></item><item><title>буква А</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D0%B0-%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D0%B0-%D0%B0/</guid><description>– Слушай меня, маленький Пятачок. В этом Лесу толчется масса всякого народа, и все они говорят: &amp;quot;Ну Иа – это всего лишь Иа, он не считается&amp;quot;. Они разгуливают тут взад и вперед и говорят: &amp;quot;Ха-ха!&amp;quot; а что они знают про букву &amp;quot;А&amp;quot;? Ничего. Для них это просто три палочки. Но для Образованных, заметь себе это, маленький Пятачок, для Образованных – я не говорю о Пухах и Пятачках – это знаменитая и могучая буква &amp;quot;А&amp;quot;.</description></item><item><title>принципы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 Dec 2017 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF%D1%8B/</guid><description> 12 принципов анимации — набор основных принципов анимации, предложенных аниматорами студии Дисней Олли Джонстоном и Фрэнком Томасом в их совместной работе «Иллюзия жизни: анимация Диснея». Cento Lodigiani объясняет их на примере куба Вот здесь подробнее</description></item><item><title>ученик Акутагавы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA-%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%82%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B2%D1%8B/</guid><description>Во время Второй Мировой войны остров Иводзима имел стратегическое значение. Радарная станция на Иводзиме позволяла заранее оповещать ПВО Японии о налётах, а также помогала японским истребителям перехватывать американские бомбардировщики на пути не только к месту удара, но и обратно.
Бои на Иводзиме были самыми кровопролитными из всех сухопутных боёв на островах Тихого океана. Маленький остров, менее 9 км длиной и менее 5 км шириной, штурмовали 70 тыс. американских солдат и офицеров при поддержке 220 тыс.</description></item><item><title>разряд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D1%8F%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 06 Dec 2017 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D1%80%D1%8F%D0%B4/</guid><description> Молнии. 1000 кадров в секунду. Режиссер проехал 20000 миль, снимая грозы</description></item><item><title>понаехали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 04 Dec 2017 23:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description> На фоне фабрики манекенов рассказ 20-летнего беженца из Ганы – как он цеплялся за днище грузовика, как его вылавливали из воды, в какой тесноте беженцы добирались до безопасных мест.</description></item><item><title>дозаправка в воздухе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2017 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>как</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%BA%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2017 19:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%BA%D0%B0%D0%BA/</guid><description> Танец Фреда Астера из фильма «Королевская свадьба» 1951 год И разбор того, как снимали этот танец</description></item><item><title>двухминутка на экране</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B4%D0%B2%D1%83%D1%85%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2017 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B4%D0%B2%D1%83%D1%85%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>дз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B4%D0%B7/</link><pubDate>Tue, 14 Nov 2017 23:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B4%D0%B7/</guid><description/></item><item><title>кто-то упадет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sat, 11 Nov 2017 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%82/</guid><description/></item><item><title>актерское мастерство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description> Tilda Swinton В 2010 году издание The New York Times представило проект «14 Actors Acting». Идея проекта заключалась в том, что современные артисты сыграют короткие сценки в классическом стиле.
Кто первый процитирует Станиславского, тот проиграл
Natalie Portman Vincent Cassel James Franco Jennifer Lawrence Matt Damon Michael Douglas Chloe Moretz Javier Bardem Jesse Eisenberg Noomi Rapace Anthony Mackie Robert Duvall Lesley Manville</description></item><item><title>рифма к слову &amp;#34;кино&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B0-%D0%BA-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83-#34%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE%2334/</link><pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B0-%D0%BA-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83-#34%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE%2334/</guid><description> © не знаю</description></item><item><title>мультимедиа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0/</guid><description> Готическая церковь XIX века превращена в страну чудес</description></item><item><title>катана</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Мультфильм «Принцесса Мононоке» режиссёра Хаяо Миядзаки был самым кассовым фильмом в истории Японии, только впоследствии уступив эту позицию «Титанику». Харви Вайнштейн – один из самых влиятельных продюсеров Голливуда, потребовал у Миядзаки сократить двухчасовую картину перед выпуском ее на американский рынок. В ответ на это продюсер Миядзаки прислал Вайнштейну самурайский меч с короткой запиской – no cuts (никаких сокращений).
via</description></item><item><title>печаль моя светла</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 17:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BB%D0%B0/</guid><description> Есть фильмы, после которых остается очень приятное послевкусие, как после хорошего вина. Это «Амели», «Королевство полной луны» и «Неприкасаемые» (в нашем переводе 1+1) Знаете еще такие фильмы? Чтобы как раз для осени? Спасибо</description></item><item><title>вода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Прекрасное видео. Лучше смотреть, развернув на весь экран. Всего пять минут</description></item><item><title>будущие артисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2017 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description> Компьютерная графика движением мышки</description></item><item><title>из всех искусств для нас важнейшим является кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D1%88%D0%B8%D0%BC-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 14 Sep 2017 23:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D1%88%D0%B8%D0%BC-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Это Йозеф Геббельс.
Будучи еще первым секретарем горкома партии в Берлине он лично явился в кинотеатр, где давали сеанс американского фильма по роману Ремарка «На Западном фронте без перемен». Вместе с Геббельсом пришли штурмовики нацистов. В зале зажгли дымовые шашки. Показ отменили.
Геббельс лично срывал киносеансы пять вечеров подряд.
Затем националисты обратились к президенту Германии: фильм Ремарка надо запретить, он «оскорбляет чувства ветеранов войны»! Президент поручил цензорам пересмотреть фильм. После этого фильм запретили.</description></item><item><title>зеркала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2017 13:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Сцена &amp;quot;Зеркальная комната&amp;quot; в «Солярисе» (&amp;quot;Бред Криса&amp;quot;), где герой Донатаса Баниониса заболевает и впадает в беспамятство, 2 февраля 1972 года была вырезана А.Тарковским из прокатной версии фильма, чем он раздосадовал друзей и поклонников. Киноведу Ольге Сурковой, лично знавшей режиссера, сцена показалась &amp;quot;одной из наиболее удачных и эмоционально убедительных — мучительный бред, лихорадка героя были физически ощутимы благодаря множеству отражений зеркал друг в друге&amp;hellip;&amp;quot; Сверху по зеркальной стене скользили, сползали на пол куски горящей ткани.</description></item><item><title>композиция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2017 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Когда Стэнли Кубрику было 13 лет, отец подарил ему на день рождения фотокамеру. Этот подарок изменил судьбу Стэнли. Он учился довольно посредственно и не смог поступить в высшее учебное заведение. Но еще в средней школе он был выбран официальным школьным фотографом. В 1946 году он начал подрабатывать фотографом для журнала «Look». Несколько снимков будущего великого режиссера 1940-х годов
via</description></item><item><title>бастард</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</guid><description>Термин bastardus — средневековое изобретение и, согласно наиболее распространенному объяснению, происходит от латинского слова bastum («седло»), а обозначает, соответственно, человека, зачатого «в седле», то есть на ходу и(ли) каким-то путником, а не в оседлом браке с законным мужем.
Тоже средневекового, даже более позднего происхождения, понятие illegitimus («незаконный»), появляющееся в источниках XIII века. Но до того были в ходу другие термины, пришедшие из древнееврейского, греческого и классической латыни и обозначающие различные категории незаконнорожденных, хотя эти различия разными авторами определялись по-разному.</description></item><item><title>синестетикам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</guid><description> Интересная попытка визуализации звуков Амазонки © Andy Thomas</description></item><item><title>папа, хочу собаку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%B0%D0%BF%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D1%87%D1%83-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sat, 19 Aug 2017 21:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%B0%D0%BF%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D1%87%D1%83-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D1%83/</guid><description>Киноиндустрия начала влиять на выбор домашних питомцев еще в середине XX века — и продолжает диктовать моду до сих пор. В 1950-х годах самой популярной породой была колли — после выхода сериала «Лесси» продажи собак поднялись на 40%. В конце 1990-х стали часто заводить немецких овчарок (сериал «Комиссар Рекс»), мопсов («Люди в черном»), а также мини-пигов (фильмы про поросенка Бэйба).
В 1985 году, после переиздания диснеевского мультфильма «101 далматинец», начал расти спрос на щенков этой породы.</description></item><item><title>таким, как все</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2017 22:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5/</guid><description> Хороший мультфильм про образование</description></item><item><title>святая корова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 11:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>доброе утро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2017 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5-%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>красная коробка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2017 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</guid><description> красивая история
© авторство</description></item><item><title>маленькая лениниана</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 18 Jul 2017 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Государственный Академический театр танца Республики Казахстан показывает авторский балет «Серп и молот» на музыку советских композиторов. 2012</description></item><item><title>пластинка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2017 09:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>прустовские мадленки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description> В мультфильме «Рататуй» есть хорошая сцена с флешбеком ресторанного критика. Это аллюзия на роман Марселя Пруста «В поисках утраченного времени»: там герой окунает печенье в чай — и на сотни страниц переносится в детство, с которым у него навечно ассоциируется вкус этого печенья.</description></item><item><title>с хабаром вернулся — чудо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81-%D1%85%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D0%BB%D1%81%D1%8F-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 07:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81-%D1%85%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83%D0%BB%D1%81%D1%8F-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</guid><description> В 2016 году канал WGN America объявил о запуске сериала по мотивам фантастической повести «Пикник на обочине» братьев Стругацких. Студия Sony Pictures выпустила пилотную серию, однако канал отказался продолжать работу над проектом. Петербургский дизайнер Алексей Андреев работал над сериалом в качестве концепт-художника.
via</description></item><item><title>спил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Fri, 16 Jun 2017 07:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BB/</guid><description> дерево в разрезе</description></item><item><title>два поэта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 10 Jun 2017 19:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D0%B0/</guid><description>Иосиф Бродский высоко ценил Владимира Высоцкого. Хотя в глаза мог высказаться очень резко. Интересен рассказ Алвиса Херманиса о встрече у Михаила Барышникова Бродского и Высоцкого:
«А однажды у него в Нью-Йорке гостил Высоцкий. Миша пошел спать и оставил обоих поэтов наедине. Для Высоцкого всегда было важно, чтобы его воспринимали не только как автора песен, но и как полноценного поэта. Часа через два Бродский разбудил Мишу – Высоцкий внезапно побледнел и отключился.</description></item><item><title>коля к</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8F-%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 21 May 2017 20:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8F-%D0%BA/</guid><description>Анастасия Вертинская:
У нас с сестрой были две бонны. Мы чинно гуляли с ними поочередно в Пушкинском сквере и были воспитанными барышнями. Но однажды, внимательно глядя на нас за обедом, папа сказал маме: «У меня такое впечатление, что мы воспитываем наших двух сте-е-гв не как советских гражданок». Это была роковая фраза, потому что нас отослали в пионерский лагерь. У нас с Марианной было два чемодана – немецкие, из светлой кожи.</description></item><item><title>как из человека должен сыпаться песок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%B7-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D1%81%D1%8B%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8%D0%B7-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B5%D0%BD-%D1%81%D1%8B%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description/></item><item><title>я вам немного весны принес</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81/</guid><description> Покадровая трехлетняя съемка короткого фильма «Весна». Canon 5D</description></item><item><title>время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 08 May 2017 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>парадное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Первомайский парад
upd Дата неправильная – парад послевоенный</description></item><item><title>когда б вы знали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B1-%D0%B2%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 30 Apr 2017 22:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B1-%D0%B2%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Ларс фон Триер придумал сюжет «Догвилля» благодаря песне пиратки Дженни из «Трехгрошовой оперы». Это песня о девушке, работающей в маленьком отеле, которая мечтает о корабле, который зайдет в порт и разгромит все вокруг, и люди с корабля спросят ее, кого они должны ради нее убить, а она скажет «всех».
А в полдень матросы с судна сойдут, Чтобы суд справедливый править. И куда бы вы ни скрылись, вас матросы найдут И ко мне, связав покрепче канатами, приведут, И кого ж мне из вас обезглавить?</description></item><item><title>альхены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 25 Apr 2017 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Все лучшее – жуликам и ворам</description></item><item><title>сбой матрицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D1%81%D0%B1%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 22 Apr 2017 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D1%81%D0%B1%D0%BE%D0%B9-%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description> скорость работы затвора камеры синхронизирована со скоростью ротора вертолета</description></item><item><title>побег</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 21 Apr 2017 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B3/</guid><description> Richard Wiseman. Технологии трюков</description></item><item><title>на самом деле кинематограф существовал и до сериалов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 23:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BB-%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description> 1000 лучших фильмов по версии критиков Нью–Йорк Таймс По ссылке названия на русском с кратким описанием и рейтингом IMDB. Здесь на английском и с рейтингом Rotten Tomatoes</description></item><item><title>пятьдесят первая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2017 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Хорошее видео от американского адвоката и полицейского – почему нельзя разговаривать с полицией. Спасибо Илье Варламову за перевод
От себя добавлю, что на моих глазах проходило несколько сфабрикованных дел, в которых все – от полицейских и судей до липовых свидетелей врали, чтобы посадить невиновных людей. Слышал также историю про адвокатов, которые зашивают себе карманы. Чтобы прямо в органах правосудия им не подбросили грамм героина и пару патронов. Берегите себя.</description></item><item><title>одна из французских разновидностей смешного</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%B7-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D0%B7%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%B8%D0%B7-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D0%B7%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description> Какова вероятности встречи с динозавром? Свежий розыгрыш комика Реми Гайяра
и из старого&amp;hellip;
слепой за рулем болельщик</description></item><item><title>вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2017 09:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description> мальчик и ракета</description></item><item><title>обманки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2017 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Видео, не прокрученное задом наперед Видео, не снятое в замедленном режиме Не черно-белое видео</description></item><item><title>гардарика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 11:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description> История возникновения городов</description></item><item><title>вымпел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B2%D1%8B%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2017 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B2%D1%8B%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D0%BB/</guid><description> ЕГЭ из 1982 года</description></item><item><title>из какой формации летит Кельвин?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2017 12:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82-%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D0%B8%D0%BD/</guid><description>В коробочку к правкам «Пикника на обочине» Стругацких
1971. Обсуждение фильма «Солярис» на худсовете «Мосфильма» Из книги Андрея Тарковского «Мартиролог. Дневники»: 12 января 1972 года Вчера Н. Т. Сизов продиктовал замечания и претензии к «Солярису», накопленные в разных инстанциях — в отделе культуры ЦК, у Демичева, в Комитете и Главке. Этих замечаний я записал 35. Вот они, эти замечания. Их очень много, и они (если их выполнить, хотя это и невозможно), разрушили бы до основания картину.</description></item><item><title>прыжки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D1%8B%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2017 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D1%8B%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</guid><description> На бис. Британская Колумбия, Канада</description></item><item><title>тупичок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Когда немое кино впервые появилось в Японии оно было практически непонятно зрителям – слишком сильны были различия. Например, жесты и мимика европейцев в корне отличались от японских традиций: если у первых, например, проявлением любовной страсти во время свидания были пылкие объятия, то у вторых о взаимных чувствах свидетельствовало стыдливое отворачивание друг от друга.
Это привело к появлению профессии комментатора – бэнси (benshi), который разъяснял зрителям происходящее на экране, чтобы избежать непонимания или комического эффекта.</description></item><item><title>творческий коллектив им. Вышинского</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B8%D0%BC.-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B8%D0%BC.-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description> Сергей Доренко А интересно все-таки пересматривать старые записи наших пропагандистов
Сергей Доренко Дмитрий Киселев Дмитрий Киселев Владимир Соловьев Владимир Соловьев Владимир Познер Владимир Познер</description></item><item><title>передвижной праздник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2017 09:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description> Прекрасный Голышев о переводе</description></item><item><title>это был Очкарик, а на левом холме — отсюда не видно — лежит Пудель. в том же виде</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BC%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%81%D1%8E%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C.-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 19 Feb 2017 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D0%BB%D0%BC%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%81%D1%8E%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D1%82-%D0%BF%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C.-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5/</guid><description> Пикник на Обочине - официальный трейлер 2017 Сериал
upd Сейчас будущее проекта туманно</description></item><item><title>в натуре</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 13:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5/</guid><description>В 1927 году инвестиционный банк Halsey, Stuart &amp;amp; Co. рассматривал проект превращения Калифорнии в гигантскую киноплощадку, на которой будут выстроены настоящие фрагменты Венеции, Голландии, Испании, дельты Нила, Новой Англии, Сибири, пустыни Сахары, Мертвого моря и пр. Планировалось превратить Калифорнию в Мекку бурно развивающегося кинематографа. Можно было бы снимать весь мир в одном месте, а не ездить на натуру по всяким Европам и Африкам via
Идея в стиле романа Барнса «Англия, Англия»</description></item><item><title>две капли молока</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Feb 2017 19:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</guid><description> хороший рекламный ролик</description></item><item><title>беги, Форест, беги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B3%D0%B8/</guid><description> Как надо снимать фильмы про жертву и ее преследователей</description></item><item><title>такая моя командирская зарука</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 21:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Трейлер фильма &amp;quot;Мизинец Будды&amp;quot; (Buddha's Little Finger) По книге Виктора Пелевина «Чапаев и Пустота»</description></item><item><title>Google Earth</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/google-earth/</link><pubDate>Sun, 11 Dec 2016 14:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/google-earth/</guid><description> Изменения всего за три десятилетия</description></item><item><title>когда нет Луны под рукой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D1%83%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2016 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BB%D1%83%D0%BD%D1%8B-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Популяризатор науки Брайан Кокс (Brian Cox) провел для школьников эксперимент в самой большой вакуумной камере в мире, которую NASA использует для проверки космических кораблей в условиях приближенных к реальным. Камера содержит около 30 тонн воздуха, для откачки которого требуется целых 3 часа, после чего внутри остается всего 2 грамма воздуха и условия можно считать практически приближенными к идеальным.
Что в вакууме упадет быстрее – тяжелый шар для боулинга или легкие перья?</description></item><item><title>маяк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2016 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA/</guid><description> Маяк не носится по всему побережью в поисках лодки, которую можно спасти. Он просто стоит на одном месте и светит. /Энн Ламотт/</description></item><item><title>глядя в телевизор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 03 Dec 2016 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D1%8F-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D1%80/</guid><description> Разница между кино и телевидением очевидна. Когда мы идем в кино, мы поднимаем голову вверх. Когда мы смотрим телевизор, мы опускаем голову вниз. /Жан-Люк Годар/</description></item><item><title>up</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/up/</link><pubDate>Thu, 01 Dec 2016 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/up/</guid><description> Желание летать</description></item><item><title>кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 23 Nov 2016 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Нюхлер из фильма «Фантастические твари и где они обитают» – копия детеныша австралийской ехидны
via</description></item><item><title>простое против правильного</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2016 23:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description> Хорошая лекция Дмитрия Быкова «Гарри Поттер и холодная война»</description></item><item><title>режиссура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D1%81%D1%81%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 20:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D1%81%D1%81%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description> Alfred Hitchcock Фигурки режиссеров © Mike Leavitt
Stanley Kubrick Steven Spielberg Tim Burton Wes Anderson Woody Allen David Lynch Francis Ford Coppola Hayao Miyazaki James Cameron Katheryn Bigalow Martin Scorsese Orson Welles Quentin Tarantino Spike Lee</description></item><item><title>планета мужчин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD/</guid><description>«Выходите из вашего левого угла!». Христианско-демократический союз, Германия 1975 Исследование 855 наиболее финансово успешных фильмов США между 1950 и 2006 годами показало, что практически неизменно на всем протяжении исследуемого периода на каждого женского персонажа в среднем приходилось два мужских. Согласно исследованию, женские персонажи по сюжету в два раза более склонны заняться сексом, чем мужчины, а доля откровенных сцен с участием женщин со временем только растет. При этом сравнительный уровень жестокости мужчин и женщин не меняется.</description></item><item><title>спокойной ночи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 26 Oct 2016 23:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%B8/</guid><description> Утенок кормит кашей золотых рыбок</description></item><item><title>цитаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 21 Oct 2016 12:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%86%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description> Тарковский/Триер</description></item><item><title>наглядная эволюция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2016 19:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Перед вами гигантская чашка Петри – блюдце с питательной средой для бактерий. По краям белая масса – это бактерии кишечной палочки. Пространство поделено на полосы, где заметно растет концентрация антибиотика (который эти бактерии должен убивать). 0, 1, 10, 100, и по центру — самая мощная концентрация — 1000.
Когда бактерии сталкиваются с первой полосой (концентрация 1) – выстраивается заметная стенка. Но потом эта стена &amp;quot;проламывается&amp;quot; — появляется первый мутант, который начинает размножаться дальше и дальше.</description></item><item><title>медитация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 30 Sep 2016 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Столик для утреннего кофе, в котором шарик оставляет следы на песке
via</description></item><item><title>вложения в будущее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B2%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 27 Sep 2016 22:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B2%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%89%D0%B5%D0%B5/</guid><description> Компания Илона Маска SpaceX показала, как будет выглядеть пилотируемый полет на Марс. SpaceX планирует доставлять корабль на земную орбиту с помощью ракеты-носителя, которая потом будет возвращаться на Землю для нового старта. На орбите корабль проведет дозаправку, после чего отправится на Марс.</description></item><item><title>объективизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Sep 2016 16:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description> Айн Рэнд о преимуществах просвещенного эгоизма
&amp;hellip;Я же утверждаю, что человек заслуживает собственного счастья, и что он должен сам его добиваться. Но он не может требовать, чтобы другие шли на жертвы ради его блага. И он сам не должен жертвовать чем-то ради других. У человека должно быть чувство собственного достоинства</description></item><item><title>аппарат</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2016 23:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%82/</guid><description> Хороший рассказ о математическом языке в познании и мышлении</description></item><item><title>две дополнительные шестеренки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Sep 2016 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Интересное видео о том, как научившись что-то делать &amp;quot;правильно&amp;quot; трудно этому разучиться</description></item><item><title>будьте просты как дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 05 Sep 2016 12:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>Преподаватель психологии, рассказывавший свои студентам о классической нравственной дилемме – проблеме вагонетки, решил проверить, как поступит в такой же ситуации его маленький ребенок.
Напомню, на всякий случай, одну из формулировок этой проблемы: Тяжёлая неуправляемая вагонетка несётся по рельсам. На пути её следования находятся пять человек, привязанные к рельсам сумасшедшим философом. К счастью, вы можете переключить стрелку — и тогда вагонетка поедет по другому, запасному пути. К несчастью, на запасном пути находится один человек, также привязанный к рельсам.</description></item><item><title>решение проблемы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2016 13:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Когда вышел фильм &amp;quot;Мост через реку Квай&amp;quot;, туристы повалили в Таиланд смотреть на мост, построенный через реку Квай британскими военнопленными.
Вот только моста не было. То есть он был, но не там. Писатель Пьер Буль, по книге которого был снят фильм, не проверил факты, посчитав, что если железная дорога Бангкок - Рангун, на стройке которой японцы уморили двенадцать тысяч военнопленных и около ста тысяч местных жителей, шла вдоль реки Квай, то и мост был через ту же реку.</description></item><item><title>советское кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2016 15:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Молодой Михаил Ефремов. Первая версия проекта «Гражданин поэт»</description></item><item><title>два великих человека</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2016 16:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Алексей Герман с гримером и Юрием Никулиным на съёмках фильма &amp;#34;Двадцать дней без войны&amp;#34;, 1976 год, СССР В апреле, когда съемочная группа уже работала в Калининграде, из Ленинграда пришло сообщение, что худсовет студии требует заменить Юрия Никулина на другого актера. По словам Германа: «Они, эти специалисты из Госкино, объявили: „Это не советский писатель, а какой–то алкаш. Это порочит наши устои!“ Требовали, чтобы я снял Никулина с картины сам. Пообещали: иначе (я цитирую) „мы вобьем вам в спину осиновый кол, и вы никогда не будете работать в искусстве.</description></item><item><title>звуки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 17:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Красивый ролик, посвященный тому, как озвучивают фильмы</description></item><item><title>зима пришла</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2016 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%88%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Джону Сноу не следовало дезертировать из Ночного дозора и поднимать восстание против законного Хранителя Севера и лорда Винтерфелла Рамси Болтона. Надо было добиваться изменений путем честных демократических выборов, открытого политического диалога. И при помощи одиночных пикетов, интернет-петиций требовать от лорда Болтона соблюдения прав человека и уважения к личности каждого одичалого. Кроме того, бегство Сансы Болтон от своего законного мужа есть вызов против традиционных семейных ценностей и не может не вызывать огорчения у духовных лиц.</description></item><item><title>откуда?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 04 Jul 2016 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Немного кинематографа</description></item><item><title>сценаристам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2016 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>К предыдущему. Хороший мастер-класс для начинающих сценаристов Александра Молчанова «КАК НАПИСАТЬ ИНТЕРЕСНОЕ КИНО»
Процитирую небольшой отрывок: Как создать героя, на которого хочется быть похожим
В тот момент, когда вы смотрите кино, вы идентифицируете себя с этими персонажами. А идентифицируете вы себя с этими персонажами потому, что хотите быть на них похожими. Хотите быть умными, как Ганнибал Лектор, целеустремленными, как Дэниел Плейнвью, вездесущими и всемогущими, как Фредди Крюгер и так далее.</description></item><item><title>тембр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B1%D1%80/</link><pubDate>Tue, 28 Jun 2016 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B1%D1%80/</guid><description> Готовясь к съемкам фильма «Андрей Рублев», актер Анатолий Солоницын молчал 4 месяца для того, чтобы во время съемок эпизода снятия обета молчания голос звучал осипшим
via</description></item><item><title>тщеславие – мой самый любимый из грехов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%82%D1%89%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2016 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%82%D1%89%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%B8%D0%B7-%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B2/</guid><description> В фильме «Адвокат дьявола» есть яркий момент с ожившим скульптурным панно. Это работа «Ex Nihilo» американского скульптора Фредерика Харта. Харт долго судился с «Warner Brothers» и по его требованию сцена со скульптурой была удалена из последних копий картины</description></item><item><title>маленькие люди</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 23:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</guid><description>История происходит в Венгрии осенью 1944 года, после салашистского переворота.
Каждый вечер в маленьком кабачке собираются четыре приятеля — часовщик Дюрица, книготорговец Кираи, столяр Ковач и хозяин заведения, Бела. За стенами кабачка бушует Вторая Мировая война, свирепствует тайная полиция, по ночам бесследно исчезают соседи с «неправильными» политическими взглядами, или с «неправильным» расовым происхождением… Но друзья утешают себя тем, что, хотя они, «маленькие люди», не в силах ничего изменить, но у них, по крайней мере, чистые руки и к творящимся вокруг злодеяниям они не причастны.</description></item><item><title>последний</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</guid><description> Взгляд из 1939 года. Одежда 2000 года.</description></item><item><title>ночь была</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2016 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</guid><description> Мы летим, ковыляя во мгле, Мы идем на последнем крыле, Бак пробит, хвост горит, И машина летит На честном слове и на одном крыле.
Песня «Бомбардировщики» является переводом американской песни 1943 года «Comin’ In On A Wing And A Prayer» (Летим на крыле и молитве)</description></item><item><title>началось все с выстрела</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Поколению, выросшему на спецэффектах, сложно представить себе – какие чувства вызвала последняя сцена №14 из фильма 1903 года «Большое ограбление поезда». Главарь банды несколько раз стреляет в камеру — то есть в зрителей. Реакция последних на всех просмотрах была «ужасающей». Дамы падали в обморок, мужчины бежали из зала. Однако прокатчики пришли в неописуемый восторг, так как, несмотря на потрясение, многие зрители потом ходили ещё и ещё, только чтобы увидеть этот кадр.</description></item><item><title>то есть вы хотите сказать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 23 May 2016 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description> Хороший рассказ Дмитрия Быкова во время Пионерских чтений журнала &amp;quot;Русский пионер&amp;quot;, посвященных теме &amp;quot;Безумие&amp;quot;.</description></item><item><title>как все было на самом деле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 20 May 2016 23:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5/</guid><description> Симбиоз Лукаса и Хичкока</description></item><item><title>2++</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/2-/</link><pubDate>Wed, 18 May 2016 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/2-/</guid><description> Пение с эхом Пещера Эблсайд, графство Камбрия</description></item><item><title>превратите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 17 May 2016 19:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>82 заповеди режиссера Алехандро Ходоровски
Сфокусируйте своё внимание на самом себе. Будьте осознанным в каждом моменте своей жизни, когда вы думаете, чувствуете, ощущаете, желаете и делаете.
Всегда заканчивайте то, что начали.
Всегда делайте то что вы делаете, и делайте это максимально хорошо.
Не привязывайтесь к тому, что может уничтожить вас с течением времени.
Развивайте свою щедрость, но делайте это тайно.</description></item><item><title>общение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Для чего же я лучшие годы Продал за чужие слова? Ах, восточные переводы, Как болит от вас голова
via</description></item><item><title>фантазия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 10 May 2016 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>мальчик, водочки нам принеси – мы домой летим</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 06 May 2016 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BC/</guid><description>Из лекции Дмитрия Быкова
Россия — это такой своеобразный остров Ифалук. Этот остров стал объектом пристального внимания психологов. Там в социальной иерархии человек занимает тем более высокое место, чем больше он может плакать. Если он искренне рыдает, значит он болеет за свой народ и имеет больше шансов стать вождем. И даже дебаты там проходят в формате кто кого переплачет. Там, например, есть эмоция &amp;quot;фаго&amp;quot; — сложное сочетание любви, жалости и умиления, а есть &amp;quot;кхер&amp;quot; – сочетание боевитости и радости.</description></item><item><title>пересечения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 04 May 2016 17:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Готовясь к роли в «Крестном отце» Аль Пачино ездил к одному из главарей генуэзского криминального клана Паскуале «Пэт Райан» Эболи. Именно он стал прототипом дона Вито Корлеоне
Интересно, что брат Эболи был в 1972 году найден мертвым на одной из улиц Бруклина, а умер он примерно так же, как Сонни Корлеоне в фильме.</description></item><item><title>Kaisertum Österreich</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/kaisertum-%C3%B6sterreich/</link><pubDate>Thu, 21 Apr 2016 18:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/kaisertum-%C3%B6sterreich/</guid><description> Взлет и падение Австрийской империи</description></item><item><title>сталкеров в рай без очереди пропускают</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B9-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Fri, 15 Apr 2016 15:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B2-%D1%80%D0%B0%D0%B9-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8E%D1%82/</guid><description>Хороший рассказ о съемках «Сталкера»
p.s. Я посмотрел этот фильм в 14 лет и ничего в нем не понял. Помню только сильнейшее разочарование – «Пикник на обочине» был моей любимейшей книжкой. Пересмотрел его только через двадцать лет и был совершенно покорен операторской работой.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2042357&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2042357&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;.</description></item><item><title>пассионарность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2016 09:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description> С Днем Космонавтики</description></item><item><title>1959</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/1959/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2016 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/1959/</guid><description> Если кто-то еще не видел: Космический корабль «Родина» совершает вертикальную посадку на плавучую платформу Фильм «Небо зовет», 1959 год</description></item><item><title>морфинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2016 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description> Как менялось лицо человека за последние 6 миллионов лет</description></item><item><title>я мзды не беру, мне за державу обидно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%8F-%D0%BC%D0%B7%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 20:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%8F-%D0%BC%D0%B7%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Эскизы и раскадровки фильма «Белое солнце пустыни». 1969 год С выставки «Таможня дает добро. Киноистории в деталях», посвященной 45-летию фильма.</description></item><item><title>банда Брылова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D1%80%D1%8B%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%B1%D1%80%D1%8B%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description> Основная часть съемок фильма «Свой среди чужих, чужой среди своих» проходила в Чечне. Массовку набирали из местных жителей, которые интересовались: «Оружие вы будете давать, или нам своё принести?»
via</description></item><item><title>воронка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2016 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Подземный ядерный взрыв</description></item><item><title>не дрейфь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%84%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2016 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B9%D1%84%D1%8C/</guid><description> Последние 600 миллионов лет</description></item><item><title>истории в картинках</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description> Студия Ghibli сделала короткий мультфильм по манга XII века</description></item><item><title>m&amp;amp;m - мизулина и мединский</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/mampm-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2016 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/mampm-%D0%BC%D0%B8%D0%B7%D1%83%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Сходил на предпремьерный показ нового фильма Саши Барона Коэна «Братья из Гримсби». Не думаю, что когда-нибудь захочу его пересмотреть. В фильме есть несколько прекрасно снятых погонь с перестрелками и четыре хорошие шутки. В остальном – генитальный юмор с петардами в заднице. Герои прячутся во влагалище слонихи с которой начинает совокупляться все стадо. Очень смешно.
А потом увидел в интернете петицию с требованием запрета этого фильма на территории России. Я даже не хочу комментировать этот мутный поток патриотического бреда, направленный Мединскому и Мизулиной.</description></item><item><title>медитативное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Озеро Верхнее – производство осколков</description></item><item><title>государственность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2016 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description> Монолог прокурора из фильма &amp;quot;Город Зеро&amp;quot; 1988</description></item><item><title>24 августа 79 года</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/24-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0-79-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2016 10:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/24-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0-79-%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> К истории про фотографа Анимация «Последний день Помпеи»</description></item><item><title>исчезновение памяти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2016 23:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D1%81%D1%87%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8/</guid><description>Терри Гиллиам: Я бы хотел снять кино про поколение людей, у которых не будет памяти. Про тех, кто не помнит имена и телефоны друзей, важные даты&amp;hellip; Сейчас оно как раз растет. Эти дети на любой вопрос немедленно кидаются в интернет, чтобы проверить IMDB, Википедию и поискать в Google. Тотальное исчезновение памяти. Как снять кино про людей, настолько одержимых интернетом? Про тех, которые все время должны обозначать, где они находятся, что сделали и увидели?</description></item><item><title>увязшие в собственной правоте, завязанные в узлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%83%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D1%83%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%83%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2-%D1%83%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Короткометражка Адонис-XIV – курсовая работа Бако Садыкова. Была снята в 1977 году, но ее показ разрешили только 1986. Впечатлительным лучше не смотреть.
Адонис XIV — это имя специально обученного козла. До него были Адонис XIII, Адонис XII, Адонис XI и так далее. Ему на рога вешается колокольчик. Адонис используется на скотобойне, чтобы успокаивать и заманивать стадо овец в убойный цех, из которого сам козел выходит невредимым через специальную дверь, получив свой кусочек сахара.</description></item><item><title>Human</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/human/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/human/</guid><description>Янна Артюса-Бертрана все знают по проекту «Земля сверху». Между тем у него вышел прекрасный фильм Человек / Human (четыре серии). Что делает нас людьми? Что вообще такое человек? Автор три года собирал рассказы о жизни женщин и мужчин из 60 стран мира. Рассказы о любви, ненависти, войне, детях, обществе, бедности, смерти. Очень вам рекомендую.
Ссылки на ютуб: 1 часть https://www.youtube.com/watch?v=KYI_-heyM40 2 часть https://www.youtube.com/watch?v=4FZAb79mZO8 3 часть https://www.youtube.com/watch?v=sxvKj01ltOQ
Полная версия - около 4 часов, а в кино идет сокращенная 2 часа с небольшим.</description></item><item><title>мультфильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2016 17:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description> 4 минуты</description></item><item><title>BBC</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/bbc/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2016 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/bbc/</guid><description> Фильм BBC &amp;quot;Тайные Богатства Путина&amp;quot; на русском</description></item><item><title>шманцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%88%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%88%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B/</guid><description> Прогноз из 1966. Немецкий фантастический сериал «Космический патруль – Корабль Орион» Как люди будут танцевать в будущем</description></item><item><title>круглый и квадратный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2016 17:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description> Писал о хорошем мультфильме Константина Бронзита «Мы не можем жить без космоса» год назад Он попал в шорт-лист Оскара. После церемонии награждения – обязательно посмотрите его (сейчас его нет в сети)</description></item><item><title>обороты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2016 11:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D1%8B/</guid><description> Физик Поль Дирак предложил этот пример в качестве иллюстрации того, что некоторые объекты могут вернуться в изначальное состояние после двух полных оборотов, а не после одного.
Эта же идея на примере ремней
via</description></item><item><title>потешное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 05 Jan 2016 12:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>На премьере фильма «Левиафан» иностранцы смеялись. Они решили, что это трагикомедия – так ведь не бывает на самом деле.
Писатель Борис Акунин писал из Лондона: «Зал делился на две части: русскую и английскую. Русские зрители (вроде меня) страдали и кряхтели: все правда, именно так мы и живем, ужас-ужас. Англичане же покатывались со смеху — им, вероятно, казалось, что это гротеск и в реальной жизни ничего подобного не бывает. Какой потешный мэр, какой прикольный суд и какая уморительная прокурорша, а как смешно разговаривают!</description></item><item><title>хуиз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%85%D1%83%D0%B8%D0%B7/</link><pubDate>Mon, 04 Jan 2016 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%85%D1%83%D0%B8%D0%B7/</guid><description> Ху из мистер Путин. Надо смотреть.</description></item><item><title>благородный дон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2015 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</guid><description>В 1973 году Марлон Брандо отказался от Оскара за лучшую мужскую роль — Вито Корлеоне, которого он сыграл в фильме «Крестный отец». На 45-ю церемонию вручения призов Киноакадемиии Брандо не явился, отправив вместо себя малоизвестную актрису, представительницу индейцев апачи по имени Сашин Лёгкое Перо.
Когда в тот вечер 5 марта Лив Ульман и Роджер Мур вскрыли конверт и прочли имя «лучшего актёра», на сцену поднялась девушка в национальном костюме апачи.</description></item><item><title>и немного пьяно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Февраль. Достать чернил и плакать</description></item><item><title>тема – чудо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 23 Dec 2015 03:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE/</guid><description> Хороший рассказ Дмитрия Быкова о разных пластах реальности</description></item><item><title>секретики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Dec 2015 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description> В фильме «Вилли Вонка и шоколадная фабрика» (1971) есть эпизод с подделкой счастливого билета «игроком из Парагвая» На снимке в газете изображен Мартин Борман, личный секретарь Адольфа Гитлера. Ходило множество историй про то, что он скрывается в Латинской Америке
via</description></item><item><title>куда ушел ваш китайчонок Ли?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%B2%D0%B0%D1%88-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%87%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA-%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2015 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%B2%D0%B0%D1%88-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%87%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BA-%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В книге «Красные дьяволята» одним из героев был молодой китаец Ю-ю
В 1923 годы по книге был снят немой фильм «Красные дьяволята». В нем китайца Ю-ю заменили на чернокожего уличного акробата Тома Джексона, так как на момент создания фильма у СССР были сложные отношения с Китаем.
По той же причине в фильме «Неуловимые мстители» 1967 года, когда у СССР были сложные отношения с США, Тома Джексона заменили на Яшку-цыгана.</description></item><item><title>декорации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 20 Dec 2015 10:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В Пхеньяне в метро иностранец не может зайти без сопровождающих и может проехать только две остановки. То есть он может увидеть три станции. Там есть специальный маршрут для иностранцев: на определенной станции войти и на определенной станции выйти. Мы не успели закончить съемку за две остановки и просим дать нам проехать еще несколько станций. В ответ — категорическое нет. Предлагают поехать обратно и доснять там. Я объясняю: на обратном пути в вагонах будут уже другие люди.</description></item><item><title>Филин – это тот же Ежик, только наоборот. Он такой же простодушный, только дурной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D0%B6%D0%B5-%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82.-%D0%BE%D0%BD-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2015 13:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BD-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D0%B6%D0%B5-%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82.-%D0%BE%D0%BD-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description> Прекрасная инфографика: Секреты «Ёжика в тумане»</description></item><item><title>Покинуть город вам поможет только чудо. А немцы запретили чудеса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE.-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 Dec 2015 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%BE.-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%87%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0/</guid><description> На съемках фильма «Касабланка» – Хамфри Богарт был ниже Ингрид Бергман и носил туфли на платформе</description></item><item><title>на брифинг и кастинг приходить в тайминг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Расширенный словарный запас. Кино, тв, сериалы
Драмеди - драматический сериал с элементами комедии. Как правило, комедийные элементы представлены в виде черного юмора.
Камео - крошечная роль (иногда буквально на несколько секунд, но бывает и на пару минут), в которой на экране появляется какой-нибудь знаменитый человек (актер, писатель, политик, спортсмен и т.д.)
Клиффхэнгер (кратко &amp;quot;клифф&amp;quot;) - обязательная составляющая всех успешных драматических сериалов. Клиффом называется какой-либо важный (часто внезапный) максимально эмоционально напряженный, крутой поворот сюжета, сулящий кардинальные изменения в жизни персонажей (или даже ставящий под вопрос саму жизнь персонажа), который случается на последних минутах эпизода или сериала.</description></item><item><title>РФ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%80%D1%84/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2015 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%80%D1%84/</guid><description>Хорошие люди начали переводить лекции Ричарда Фейнмана
Лекция #1. Пример физического закона — закон тяготения Лекция #2. Связь математики и физики Лекция #3: [в переводе]</description></item><item><title>град обреченный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 21 Nov 2015 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description/></item><item><title>ирония судьбы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2015 22:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%8B/</guid><description>Автор слов песни «Я спросил у ясеня, где моя любимая…» – Владимир Киршон. Коммунист, писатель и драматург. Автор пьес с говорящими названиями «Рельсы гудят» и «Чудесный сплав». Протеже Генриха Ягоды. Но больше всего он известен как один из главных идеологов всесильной Российской ассоциации пролетарских писателей (РАПП). В 1930 году Киршон в своих выступлениях на писательских собраниях громит литераторов-попутчиков. Михаила Зощенко, Алексея Толстого, Вениамина Каверина и Михаила Пришвина. Рапповцы травили всех, кто уклонялся от воспевания «героики революционных свершений».</description></item><item><title>La Giovinezza</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/la-giovinezza/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 17:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/la-giovinezza/</guid><description>Достойный фильм Паоло Соррентино «Молодость» (2015) / Youth / La Giovinezza. Рекомендую</description></item><item><title>два гения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2015 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>«Ночь Искусств» / Слава Полунин и Юрий Норштейн.</description></item><item><title>от Луки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2015 23:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Хорошая лекция про LUCA (Last universal common ancestor) – общего предка для всех ныне живущих на Земле живых организмов.
p.s. Только возраст Земли не шесть, а четыре с половиной миллиарда лет.</description></item><item><title>уважение к профессии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Салли Менке была бессменным монтажером всех фильмов Квентина Тарантино. Она монтировала фильмы практически в одиночку и не в студии, где пираты могли их украсть, а в специально арендованных для этого помещениях. И Тарантино, который очень ценил ее, в каждом фильме подкладывал «пасхальные яйца», когда внезапно во время дубля, он или кто–то из актеров говорил: «Привет, Салли!».
via</description></item><item><title>триз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B7/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2015 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B7/</guid><description/></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2015 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description> слова могут быть оружием
и видео</description></item><item><title>грамотный продакт-плейсмент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2015 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>Пикантная деталь про фильм «Мэри Поппинс, до свидания!»
В комнате Робертсона-мистера-Эй на стене висит любопытный плакат. Это постер франко-итальяно-немецкого фильма из серии «кино не для всех» «Invitation au voyage», вышедшего в прокат в 1982 году – за год до «Мери Поппинс».
Вкратце сюжет таков. Главный герой запихивает в футляр для контрабаса свою любимую сестру-близняшку, погибшую в результате несчастного случая в бадье молока от удара током. Потом футляр с сестрой грузит на авто и разъезжает с ней весь фильм по странным местам, попивая припасенное злополучное молоко и постепенно превращаясь в нее.</description></item><item><title>метафора сцены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2015 19:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Большинство первых кинематографистов, таких как братья Люмьер, Жорж Мельес и Эдисон, снимали свои фильмы только общим планом. В течение первых десятилетий немого кинематографа пространство экрана воспринималось, как театральная сцена. Поэтому актёров было принято показывать в полный рост, и кадры, в которых они случайно приближались слишком близко к камере, считались бракованными, потому что «человек не может ходить без ног»
via</description></item><item><title>страничка киномана</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2015 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Источники вдохновения для «патриотического» календаря Владимир-2016
Фильм «Левша» (Southpaw). США, 2015 Фильм «Левша» (Southpaw). США, 2015 Кадр со съемочной площадки фильма «Исход: Цари и боги»(Exodus: Gods and Kings) Великобритания, США, Испания 2014 Фильм «Номер 44» об Андрее Чикатило (Child 44) США, Великобритания, Чехия и Румыния 2015 Фильм «Шафер напрокат» (The Wedding Ringer) США 2015 Фильм «Мужики и куры» (Mænd &amp;amp; høns) Дания, Германия 2015</description></item><item><title>душевая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 18 Sep 2015 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</guid><description> Короткую сцену убийства в душе из фильма «Психо» снимали 7 дней. За это время Хичкок сделал 70 дублей.
via</description></item><item><title>свобода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2015 11:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Кира Муратова: Я раньше считала глупыми эти разговоры о делении на женскую и мужскую режиссуру. А после перестройки побывала на французском фестивале женского кино в Кретеле. И знаете, каким оказалось это женское кино? Оно оказалось очень саркастичным, злым и циничным, а вовсе не сентиментальным, не дамским и не нежным, как я предполагала. Оно было как рабыни, которые вырвались на свободу и мстят.
via</description></item><item><title>пепелац – от грузинского слова «пепела» (бабочка)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%86-%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 06 Sep 2015 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%86-%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description>По воспоминаниям Георгия Данелии, мастерские киностудии «Мосфильм» отказались изготавливать пепелац. Для его изготовления Георгий Данелия и Теодор Тэжик использовали хвостовую часть найденного ими на свалке самолёта Ту–104, после чего Теодор Тэжик покрыл её пенополиуретаном и покрасил, чтобы сделать внешнее покрытие похожим на ржавчину. Дверь и колёса были изготовлены работником «Мосфильма» Александром Батынковым.
Фильм должен был сниматься весной, однако произошла ошибка, и груз пепелацев, отправленный на место съёмок по железной дороге, потерялся в пути.</description></item><item><title>ручная работа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%80%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2015 22:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%80%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>филлофилия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 30 Aug 2015 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Пост любви к Филлу Осторожно, лексика!</description></item><item><title>900%</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/900/</link><pubDate>Sat, 01 Aug 2015 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/900/</guid><description>Из рассказа бывшего зампреда Госкино СССР Бориса Павленка: Рентабельность советского кинематографа составляла 900% в год. Мы когда-то ставили с американцами «Синюю птицу», и у меня для журнала Variety брали интервью. Я им говорю, что кинотеатры в СССР посещают 4 млрд. зрителей в год. Они переспросили. Я снова: 4 млрд. Они попросили написать на бумаге, пересчитали нули и все-таки написали в журнале 1 млрд. Средняя цена билета была 22,5 копейки, вот и получались сборы 1 млрд.</description></item><item><title>постоянное создание и уничтожение образа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2015 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description> Рассказ Александра Петрова – одного из лучших мультипликаторов мира, о своей работе (часть 2)</description></item><item><title>день сурка наоборот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%81%D1%83%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Thu, 23 Jul 2015 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%81%D1%83%D1%80%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82/</guid><description>У Кристофера Нолана есть прекрасный фильм «Помни» (Memento). Мне он кажется сильнее, чем его «Начало», «Темный рыцарь» и «Интерстеллар» вместе взятые. Герой фильма пережил тяжёлую травму головы и не может удержать в памяти ничего дольше 15 минут. Ему постоянно приходится оставлять самому себе записки, фотографии и даже делать татуировки для напоминания о людях, местах и событиях, которых не может сохранить его память. Фильм был показан впервые в 2000 году.</description></item><item><title>люди</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 17 Jul 2015 08:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8/</guid><description> &amp;#34;SATIEMANIA&amp;#34; by Zdenkó Gasparovich 1978</description></item><item><title>книжки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 10 Jul 2015 21:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B8/</guid><description> За каждой прочитанной книгой идет следующая</description></item><item><title>ееежиииик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B5%D0%B5%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%B8%D0%B8%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2015 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%B5%D0%B5%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%B8%D0%B8%D0%B8%D0%BA/</guid><description> Лаутрабьярг – самая западная точка Исландии. Туманный водопад</description></item><item><title>Павел Клушанцев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%BA%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 05 Jul 2015 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%BA%D0%BB%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%B2/</guid><description>В 1988 году фильм «Звездные войны» привозят в Москву. «Эпизод V. Империя наносит ответный удар» впервые показывается в кинотеатрах «Горизонт» и «Зарядье» в рамках «Дней кино США в СССР». Приехавший на премьеру Лукас просит советских чиновников организовать ему встречу с патриархом советского кино «Товарищем Клушанцевым». Однако оказывается, что чиновники даже не знают кто это такой. На вопрос о том, кто это Лукас ответил: «Клушанцев — крёстный отец „Звёздных войн“».</description></item><item><title>лица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 01 Jul 2015 13:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description> Россия Интересный проект – 100 лет женской красоты (и несколько подражаний ему)
Италия Индия Польша США Корея Мексика Литва Вьетнам Киргизия Филиппины Иран</description></item><item><title>чм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%87%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2015 18:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%87%D0%BC/</guid><description> Философский футбол. Монти Пайтон. Состав команды Греции: Сократ, Платон, Эпиктет, Аристотель, Софокл, Эмпедокл, Плотин, Эпикур, Демокрит, Архимед, Гераклит.
Состав команды Германии: Гегель, Лейбниц, Кант, Шопенгауэр, Шеллинг, Беккенбауэр, Ясперс, Шлегель, Витгенштейн (заменен на Маркса на 88-й минуте), Ницше, Хайдеггер</description></item><item><title>сериал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 14:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB/</guid><description> По просьбе друзей. Посоветуйте, пожалуйста, какой-нибудь достойный сериал Спасибо</description></item><item><title>и вперед, под мостом, как Чкалов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B8-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2015 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B8-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>К истории про Шарля Годфруа
Мировой рекорд – два британских пилота пролетают через ангар. Скорость – 185 миль в час (почти 300 км/час)</description></item><item><title>да я сам видел! своими глазами!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2015 17:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B4%D0%B0-%D1%8F-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%B8-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description> Второй приз – крыша гаража Лучшие оптические иллюзии 2015 года
Третий приз – иллюзия движения толпы Без приза – кажется, что падение снега ускоряется Первый приз – зависимость восприятия цветов от их окружения</description></item><item><title>цензура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 13 Jun 2015 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>динамо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 05 Jun 2015 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE/</guid><description>К истории про выведение спортсменов как породы собак
Немецкий велосипедист Robert Förstemann пытается поджарить тост, вращая педали</description></item><item><title>не про политику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2015 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>Реакция животных на зеркало. Габон</description></item><item><title>dog</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/dog/</link><pubDate>Fri, 22 May 2015 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/dog/</guid><description>Аргентинская социальная реклама
фейсбук</description></item><item><title>зашивание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B7%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 15 May 2015 23:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B7%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Хирургический робот Да Винчи. Наложение швов на виноград.</description></item><item><title>старый добрый мультфильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2015 21:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>Life Smartphone</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/life-smartphone/</link><pubDate>Fri, 24 Apr 2015 13:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/life-smartphone/</guid><description>фейсбук</description></item><item><title>день Земли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 23 Apr 2015 09:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>удозвоны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2015 20:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Небольшой отрывок из прекрасной лекции Самуила Лурье «Техника текста»
фейсбук</description></item><item><title>одна на всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2015 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>Понимаю, что все это уже видели, но от себя хочу сказать спасибо украинцам за этот ролик.</description></item><item><title>актуальное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2015 07:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>последний дом на острове</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 09:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>спираль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 24 Mar 2015 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Семена аистника (лат. Eródium) умеют ввинчиваться в почву, как штопор</description></item><item><title>мультфильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 19 Mar 2015 20:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description>мультфильм</description></item><item><title>встреча</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 17 Mar 2015 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B0/</guid><description> Собаки не было дома десять дней. Реакция кошки</description></item><item><title>23</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/23/</link><pubDate>Mon, 09 Mar 2015 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/23/</guid><description>Замедленная молния</description></item><item><title>ППК-У</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%BF%D0%BA-%D1%83/</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2015 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%BF%D0%BA-%D1%83/</guid><description>У парня случился эпилептический припадок во время прыжка с парашютом. Он потерял сознание и не смог дернуть за кольцо. Это сделал за него инструктор.</description></item><item><title>авиатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 26 Feb 2015 07:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. О'Нил.
Ответ драматурга Юджина О'Нила на предложение Говарда Хьюза написать сценарий для его фильма «Ангелы ада» за 100 000 долларов – огромные деньги по тем временам (у телеграфной компании Western Union был установлен предел для количества передаваемых слов – не более 20. О'Нил использовал все двадцать)</description></item><item><title>Удав-стрит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Tue, 24 Feb 2015 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82/</guid><description>Советский мультфильм 1949 года, посвященный плану Маршалла</description></item><item><title>какой большой ветер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sat, 21 Feb 2015 21:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description/></item><item><title>списки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2015 14:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>К ВГИКовскому списку фильмов, рекомендованных к обязательному просмотру И к списку Спилберга
Список лучших фильмов Андрея Звягинцева
Прежде, чем я предложу список фильмов, которые необходимо увидеть, я поделюсь некоторыми соображениями относительно этой затеи. Уже не раз приходилось по просьбе разных изданий составлять короткие списки самых выдающихся фильмов, когда-либо снятых во всем мире. Ясное дело, что подобные списки всегда грешат даже не субъективностью, от этого никуда не денешься, а какой-то труднообъяснимой случайностью выбора.</description></item><item><title>сегодня премьера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 11 Feb 2015 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Трейлер фильма Питера Гринуэя «Эйзенштейн в Гуанахуато»</description></item><item><title>Android: be Together. Not the same.﻿</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/android-be-together.-not-the-same./</link><pubDate>Sat, 07 Feb 2015 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/android-be-together.-not-the-same./</guid><description/></item><item><title>птица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Feb 2015 16:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>Очень неплохой фильм «Birdman». Приятно, когда актеры начинают играть, а не принимать героические позы и вести диалоги в жанре «Он самый лучший из всех, кого я знаю», «Я знаю – ты справишься», «Ты в порядке?», «Меня подставили», «Теперь я здесь главный»&amp;hellip;</description></item><item><title>вальс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81/</link><pubDate>Mon, 02 Feb 2015 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81/</guid><description>Евгений Гринько. Вальс</description></item><item><title>звериный оскал патриотизма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2015 16:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%BB-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description>А вот мой бывший копирайтер Женя Тимонова какие ролики теперь снимает</description></item><item><title>лекторий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 20 Jan 2015 22:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B9/</guid><description> Поделитесь, пожалуйста, хорошими лекциями на русском языке. Вот, например, прекрасный Лотман
Курс лекций В.В.Петухова по психологии Лекции Д.Быкова по литературе Лекции диакона А.Кураева</description></item><item><title>на ночь домоседам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 17 Jan 2015 22:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description>лучше на полный экран со звуком</description></item><item><title>руки прочь!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2015 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D1%8C/</guid><description>Предлагаю игру. Берется какой-нибудь известный западный фильм и пишется на него короткая рецензия от имени патриота.
Например, «Криминальное чтиво». «Оскар» за лучший сценарий и «Золотая пальмовая ветвь» Каннского кинофестиваля:
Очередной опус внебрачного сына шестнадцатилетней медсестры Конни Макхью от актёра и музыканта Тони Тарантино. У Тарантино подозрительные ирландские корни и корни индейского племени чероки. Совершенно очевидно, что он ненавидит Америку и стремится своим фильмом создать у зрителя ощущение, что Америка состоит только из наркоманов, преступников и сексуальных маньяков.</description></item><item><title>север крошит металл, но щадит стекло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BB-%D0%BD%D0%BE-%D1%89%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%82-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2015 19:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%81%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%82-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BB-%D0%BD%D0%BE-%D1%89%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D1%82-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Мне кажется, что любимый режиссер Андрея Звягинцева – Ларс фон Триер. Потому, что «Левиафан» сделан с «Танцующей в темноте». У Триера Бьорк последовательно теряет зрение, работу, деньги. Ее обвиняют в убийстве человека и приговаривают к смертной казни. Зритель, который ждет справедливости хотя бы в конце, не получает ничего, кроме песен Бьорк.
У Звягинцева Серебряков не поет – он пьет. И тоже последовательно теряет дом, работу, друга, жену. И его тоже обвиняют в убийстве и дают 15 лет – «будет знать, на кого залупаться».</description></item><item><title>incredible machine</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/incredible-machine/</link><pubDate>Sun, 11 Jan 2015 12:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/incredible-machine/</guid><description>Компьютерная машина Голдберга</description></item><item><title>поднять воду</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Sun, 04 Jan 2015 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Очень интересный рассказ о том, как деревья поднимают воду внутри себя на высоту в сто метров, создавая огромное отрицательное давление в десяток атмосфер. И о том, почему вода при этом не закипает (русские субтитры)</description></item><item><title>pixel</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/pixel/</link><pubDate>Sat, 03 Jan 2015 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/pixel/</guid><description/></item></channel></rss>