<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>кино on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><description>Recent content in кино on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>fallen</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</guid><description>fallen</description></item><item><title>крткст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</guid><description>крткст В 1998 году в качестве подсказки к кроссворду был опубликован шутливый синопсис книги &amp;quot;Волшебник страны Оз&amp;quot;: «Перенесенная в сюрреалистический пейзаж молодая девушка убивает первую встречную, а затем объединяется с тремя незнакомцами, чтобы продолжать убивать». После этого появились сотни коротких синопсисов книг и фильмов:Мальчик-сирота связался со сбежавшим из тюрьмы убийцей, а в это время крыса замышляет его смерть (Гарри Поттер и узник Азкабана)Говорящий лев дружит с бородавочником и мстит за смерть отца.</description></item><item><title>петля времени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>петля времени Наверное, самая известная фраза Ницше — «Бог умер» взята из книги «Веселая наука», 1882 год. Интересно, что в этой же книге есть и сюжет фильма «День сурка»: Что, если бы днем или ночью подкрался к тебе в твое уединеннейшее одиночество некий демон и сказал бы тебе: «Эту жизнь, как ты ее теперь живешь и жил, должен будешь ты прожить еще раз и еще бесчисленное количество раз; и ничего в ней не будет нового, но каждая боль и каждое удовольствие, каждая мысль и каждый вздох и все несказанно малое и великое в твоей жизни должно будет наново вернуться к тебе, и все в том же порядке и в той же последовательности, - также и этот паук и этот лунный свет между деревьями, также и это вот мгновение и я сам.</description></item><item><title>взгляд с другой стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>взгляд с другой стороны Несколько слов про фильм «Навальный»: конечно, это кино снято не для нас — мы все это знали. А вот для западного зрителя это шок — неужели это не бредовый голливудский сценарий, неужели это все было на самом деле? Да. Это все было на самом деле. Добро пожаловать в Россию.А для нас я бы снял другой фильм. Как все это выглядело с другой стороны. Из Кремля.Бюджета большого не надо.</description></item><item><title>докомпьтерная эра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</guid><description>докомпьтерная эра</description></item><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>русский с китайцем братья навек В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале.viap.s.Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;quot;отменена&amp;quot; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;quot;челобитной&amp;quot; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>реквизит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</guid><description>реквизит Кто сможет по реквизиту опознать всем известный научно-фантастический фильм о далеком будущем? В фильме на космической станции есть деревянная вешалка, ковер, перфокарты, чешский хрусталь, окурки, кассетный магнитофон, клизма, консервный нож, хрустальная люстра, канделябры, чучела птиц и т.</description></item></channel></rss>