<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>кино on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><description>Recent content in кино on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>fallen</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</guid><description>Еще раз о причинах, которые толкают Путина на войну — страх смерти, наркотики, импотенция, деменция, скука, идея-фикс, помноженные на отсутствие интеллекта и эмпатии.
Обязательно 23 февраля посмотрите один из лучших антивоенных мультфильмов. Там есть и про утенка, и про кашель, и про толстожопых генералов, и про одиночество, и про залысины, и про ботокс, и про скупую мужскую слезу.</description></item><item><title>крткст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</guid><description>В 1998 году в качестве подсказки к кроссворду был опубликован шутливый синопсис книги &amp;quot;Волшебник страны Оз&amp;quot;: «Перенесенная в сюрреалистический пейзаж молодая девушка убивает первую встречную, а затем объединяется с тремя незнакомцами, чтобы продолжать убивать».
После этого появились сотни коротких синопсисов книг и фильмов:
Мальчик-сирота связался со сбежавшим из тюрьмы убийцей, а в это время крыса замышляет его смерть (Гарри Поттер и узник Азкабана)
Говорящий лев дружит с бородавочником и мстит за смерть отца.</description></item><item><title>петля времени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Наверное, самая известная фраза Ницше — «Бог умер» взята из книги «Веселая наука», 1882 год. Интересно, что в этой же книге есть и сюжет фильма «День сурка»:
Что, если бы днем или ночью подкрался к тебе в твое уединеннейшее одиночество некий демон и сказал бы тебе: «Эту жизнь, как ты ее теперь живешь и жил, должен будешь ты прожить еще раз и еще бесчисленное количество раз; и ничего в ней не будет нового, но каждая боль и каждое удовольствие, каждая мысль и каждый вздох и все несказанно малое и великое в твоей жизни должно будет наново вернуться к тебе, и все в том же порядке и в той же последовательности, - также и этот паук и этот лунный свет между деревьями, также и это вот мгновение и я сам.</description></item><item><title>это же не &amp;#34;игра престолов&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-#34%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%2334/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 19:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-#34%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%2334/</guid><description>Смотрю прекрасный сериал «Острые козырьки» и понимаю, что бояться нужно не за главного героя, а за итальянскую, еврейскую и лютеранскую мафии. Они же не знают, что снято шесть сезонов, а значит с главным героем точно все будет в порядке.
p.s. Мне также близка позиция главного героя по поводу закрытого религиозного образования детей — это зло в любой стране</description></item><item><title>взгляд с другой стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Несколько слов про фильм «Навальный»: конечно, это кино снято не для нас — мы все это знали. А вот для западного зрителя это шок — неужели это не бредовый голливудский сценарий, неужели это все было на самом деле? Да. Это все было на самом деле. Добро пожаловать в Россию.
А для нас я бы снял другой фильм. Как все это выглядело с другой стороны. Из Кремля. Бюджета большого не надо.</description></item><item><title>докомпьтерная эра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</guid><description>Интересно, как создавались звуковые эффекты в мультфильмах Диснея</description></item><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.
Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале. via
p.s. Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;#34;отменена&amp;#34; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;#34;челобитной&amp;#34; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>реквизит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</guid><description>Кто сможет по реквизиту опознать всем известный научно-фантастический фильм о далеком будущем?
В фильме на космической станции есть деревянная вешалка, ковер, перфокарты, чешский хрусталь, окурки, кассетный магнитофон, клизма, консервный нож, хрустальная люстра, канделябры, чучела птиц и т.д.</description></item><item><title>вы должны!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 21:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Таня Мэй пишет: Не устаю пересматривать. Особенно встречая комменты пылких борцов за обязанность Муратова выйти с канистрой бензина.</description></item><item><title>не допустим искажения истории!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Кадр из фильма Льюиса Майлстоуна «На Западном фронте без перемен» (1930) Из статьи в журнале Republic: Антивоенный роман Ремарка «На Западном фронте без перемен» , рассказывающий о «потерянном поколении», погубившем свою молодость в окопах Первой мировой, вышел из печати 29 января 1929 года и лишь за первые несколько месяцев был продан тиражом почти в полмиллиона экземпляров — абсолютный рекорд для книготорговли Веймарской республики. При этом роман-бестселлер, в котором была честно показана грязь и бессмыслица мировой бойни, вызвал огромное раздражение у многих немцев, испытывавших сильнейший ресентимент по поводу поражения в войне.</description></item><item><title>седьмая копия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B5%D0%B4%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%8F/</guid><description>© Masao Yamamoto Когда-то на острове Крит жила раса людей, которая могла обмениваться частями тела. Это была довольно болезненная процедура, напоминающая поцелуй дементора, когда реципиент «высасывал» из донора какой-то орган, подставляя на его место свой собственный.
Детей, родившихся с прекрасной фигурой или безупречными чертами лица, тщательно охраняли — на них могли напасть в темноте, чтобы забрать у них зеленые глаза, прямой нос или ямочки на щеках, оставляя на их месте собственные рыбьи глаза, нос крючком или дряблые щеки.</description></item><item><title>развесистая клюква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Придумывать террористов и шпионов, чтобы успешно срывать их замыслы — старинная забава отечественной контрразведки. За это они получают ордена и звания. Спасают Родину от «Майков и Ников», не щадя живота своего.
Одна из самых раскрученных фальшивок такого рода — операция «Длинный прыжок». Якобы Адольф Гитлер поручил Отто Скорцени убить сразу Иосифа Сталина, Уинстона Черчилля и Франклина Рузвельта на Тегеранской конференции в 1943 году. Действительно, зачем мелочиться? Но благодаря отважным чекистам операция была сорвана.</description></item><item><title>любовное письмо журналистам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%B6%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Французский вестник» — лучший фильм года с невероятным послевкусием. Смотреть обязательно.</description></item><item><title>трепанг с жареным луком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Фильм, да и книга &amp;quot;В августе 1944&amp;quot; мне всегда казались развесистой клюквой. Шерлок Холмс в реалиях войны. Особенно возмущал весь пафос и абсурдность того, что в книге называлось «засадой с живцом и подстраховкой». Для чего нужна была вся эта нелепая сцена с условным знаком &amp;quot;Будьте любезны&amp;quot;? Цитирую по книге: «Тут расчет очень точный: свои на офицеров комендатуры ни при каких обстоятельствах не нападут, враг же, наоборот, воспользуется численным превосходством и не преминет это сделать».</description></item><item><title>клюква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 12:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Фильм «Свой среди чужих, чужой среди своих» держится на гениальной операторской работе Павла Лебешева, прекрасной музыке Эдуарда Артемьева и сильнейшем актерском составе: Юрий Богатырёв, Александр Кайдановский, Анатолий Солоницын, Александр Пороховщиков, Александр Калягин, Никита Михалков, Константин Райкин.
Но сценарий — бездарная клюква. Я даже не буду рассказывать о завязке: плохие буржуи отказались кормить голодающих Поволжья (вранье) и тогда хорошие чекисты реквизируют (грабят) у буржуазии золотые изделия на сумму 526 тысяч рублей, которые хотят отправить в Москву.</description></item><item><title>мадам пруст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82/</guid><description>Если кто-то не видел — хороший фильм Сильвена Шомэ &amp;quot;Мой Аттила Марсель&amp;quot;. В традициях Жёне и Гондри</description></item><item><title>мелочи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%B8/</guid><description>Интересно, что в знаменитом постере к фильму &amp;quot;Молчание ягнят&amp;quot; есть маленькая пасхалка —
— знаменитая фотография Филиппа Халсмана &amp;quot;Череп Дали&amp;quot;
p.s. Вы будете смеяться, но Фейсбук опять забанил меня на месяц. За фотографию с Сальвадором Дали, на которой есть женский сосок</description></item><item><title>как пишутся сценарии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%83%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>В фильме «Империя наносит ответный удар» Харрисон Форд был специально заморожен. В отличие от актеров Кэрри Фишер и Марка Хэмилла, Форд дал согласие сниматься только в двух фильмах «Звездных войн». После успеха фильма «В поисках утраченного ковчега» Лукас не думал, что Форд вернется в третий фильм «Звездных войн», но оставил его замороженным на всякий случай.
via</description></item><item><title>аденоид</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B8%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B8%D0%B4/</guid><description>Сталин очень высоко ценил Чарли Чаплина и смотрел все его фильмы. Однако фильм «Великий диктатор» в прокат в СССР не пошел. Казалось бы, почему во время войны не показывать народу сатиру на Гитлера? Все дело в том, что в диктаторе узнавался и сам Сталин
Из финальной речи цирюльника в образе Аденоида Хинкеля:
Мой голос доходит в этот момент до миллионов отчаявшихся мужчин, женщин, детей всего мира. До жертв системы, подвергающей пыткам и заключающей в тюрьмы невинных.</description></item><item><title>сказки а.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%B0./</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8-%D0%B0./</guid><description>Вышел новый фильм Уэса Андерсона «Французский вестник. Приложение к газете „Либерти. Канзас ивнинг сан“»
В фильме играют Билл Мюррей, Оуэн Уилсон, Джеффри Райт, Тильда Суинтон, Тимоти Шаламе, Френсис Макдорманд, Леа Сейду, Бенисио дель Торо, Эдриан Броуди, Эдвард Нортон, Уиллем Дэфо, Сирша Ронан, Кристоф Вальц, Элизабет Мосс и другие.</description></item><item><title>колоски</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 07:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Илья Гончаров пишет:
У польского режиссера и сценариста Владислава Пасиковского был фильм &amp;quot;Колоски&amp;quot; (2012): там польский эмигрант Франек в наши дни приехал из Америки в родную деревню и узнал, что вся деревня ополчилась против его родного брата Юзефа.
Брат собирал могильные плиты со старого еврейского кладбища. Какие-то он выковырял из дорожного покрытия — после войны их использовали для строительства дорог. А что, камень же, а ухаживать за кладбищем после войны все равно некому.</description></item><item><title>нарядность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>В фильме «Сибирский цирюльник» есть момент, когда старый генерал приезжает свататься к американке. Он берет с собой юнкера, который хорошо читает по-английски, а сам садится за рояль и наигрывает приятную мелодию для создания атмосферы. Получается и глупо и пошло.
Очень часто в кинематографе музыкой пытаются заткнуть все дыры в сюжете — для создания атмосферы. Звучит тревожная музыка. Звучит героическая музыка. Звучит романтическая мелодия. Мне кажется, что если фильм претендует на «настоящесть», то это читерство.</description></item><item><title>шестая шпалера из Клюни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 21:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Посмотрел хороший фильм Жужи Добрашкус «Бебиа, по моему единственному желанию». Молодая грузинская девочка Ариадна прилетает в родную деревню в Грузии на похороны бабушки. Бабушка умерла в больнице, а хоронят ее дома. Чтобы душа бабушки не заблудилась, Ариадна, как самый младший член семьи, должна протянуть нить от городской больницы до гроба. И девушка идет с катушкой через Грузию. Вместе со спутником.
Просто посмотрите на операторскую работу. Следующий показ будет 15 июня в 22:00 в Гараже в летнем кинотеатре на площади Искусств</description></item><item><title>молния — срочно в номер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80/</guid><description>Шрам Гарри Поттера — это не молния. Он повторяет движение руки Волан-де-Морта, которое требуется для заклинания «Авада Кедавра».</description></item><item><title>возврат гарантируем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82-%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Запрос киностудии &amp;quot;Беларусьфильм&amp;quot; на выдачу во временное пользование Библии. СССР. 7 октября 1966 года</description></item><item><title>трофейное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Интересно, что одним из катализаторов начала борьбы с «низкопоклонством перед Западом» стали трофейные кинофильмы. Красная армия захватила в Берлине огромный Рейхсфильмархив с несколькими тысячами фильмов. Нарком финансов СССР Зверев в своём письме Сталину заверил, что «соответствующие органы проведут тщательный отбор, не допустят к показу идеологически сомнительные ленты, зато прибыль будет колоссальной — исходные материалы в полном порядке, изготовление копий и русские титры обойдутся дешево, а массовый прокат принесет миллиарды».</description></item><item><title>круговорот оленей в природе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 17:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82-%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B9-%D0%B2-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5/</guid><description>В случае опасности олени начинают бежать по кругу, чтобы хищнику сложнее было выбрать себе жертву.
Съемка с дрона © Лев Федосеев, Кольский полуостров</description></item><item><title>синергия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>битва при Явине</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Немногие знают, что при атаке Люка Скайуокера на Звезду смерти погибли не только военные и имперские штурмовики, но и около 250 000 гражданских лиц — строителей, техников, пропагандистов и прочего обслуживающего персонала.
Таким образом, нападение повстанцев на представителей власти и законные вооруженные формирования, является одним из крупнейших террористических актов в истории человечества.</description></item><item><title>вычистим землю, посадим сад и сами ещё успеем погулять в этом саду</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D1%91-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 13:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%8B%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8E-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D1%91-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D0%B5%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D1%83%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%8D%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%83/</guid><description>Один из лучших фильмов гениального Алексея Германа «Мой друг Иван Лапшин» был поставлен по реальным событиям. Сюжет фильма — это история начальника уголовного розыска города Унчанска. Все герои фильма, кроме самого Лапшина, в реальности были расстреляны в конце 30-х годов.
p.s. Добавлю, что это одна из самых лучших ролей Андрея Миронова.
via</description></item><item><title>отряды пу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D1%83/</link><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8B-%D0%BF%D1%83/</guid><description>Дети же не знают жизни! Отряды Путина дают советы. Как вы считаете, можно ли переубедить этих людей?</description></item><item><title>который сказал мне, что драконов не бывает, а потом привел в их логово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB-%D0%BC%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%BB-%D0%B2-%D0%B8%D1%85-%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>С большим удовольствием сходил в «Прямую речь» на лекцию Дмитрия Быкова, посвященную экранизации Форманом романа Кизи «Пролетая над гнездом кукушки». Старшая сестра сегодня актуальнее Большого брата.
Внезапно понял, что перевод «А этот выпал из гнезда» в корне ошибочный. Из гнезда кукушки не выпадают, оттуда выбрасывают.
После лекции задал Дмитрию Львовичу вопрос: «В психиатрических больницах Америки был придуман такой трюк — строить на площади рядом с больницей фальшивую остановку. На ней никогда не останавливается транспорт, но больные, которые решили бежать, об этом не знают.</description></item><item><title>хей хоп лала лей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%85%D0%B5%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D0%BF-%D0%BB%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%85%D0%B5%D0%B9-%D1%85%D0%BE%D0%BF-%D0%BB%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Перед началом съемок фильма «Пролетая над гнездом кукушки» Милошу Форману говорили, что это очень американский роман и он его «не почувствует». На что Форман ответил, что он жил в Чехословакии при советской власти — а это похуже дурдома.
Когда Милош Форман работал на телевидении в Чехословакии, каждый артист, который появлялся в эфире, должен был вписать все свои реплики в специальную форму и отправить её цензорам — это называлось «отправить наверх».</description></item><item><title>снимая шляпу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BB%D1%8F%D0%BF%D1%83/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%88%D0%BB%D1%8F%D0%BF%D1%83/</guid><description>Никита Михалков решил попрекнуть деньгами артистов: «Страдаете от режима от 180 до 300 тысяч рублей за съемочный день».
Как это трогательно, когда о деньгах заботится человек, собравший с нас всех только в 2018 году за счет &amp;quot;налога на болванки&amp;quot; 4,4 миллиарда рублей. Человек, в чьей налоговой декларации за 2017 год значилось 529 млн рублей (потом он просто перестал публиковать декларации о доходах).
Как это прекрасно, когда о творчестве рассуждает человек, превратившийся из незаурядного режиссера в полную бездарность и ничтожество.</description></item><item><title>все ради вас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</guid><description>Что происходит во Вселенной, пока вы один раз моргнете (0.25 секунды): — родятся 15 000 звезд — 300 звезд взорвутся — сформируются 15 000 000 планет — наше Солнце сожжет 175 000 000 тонн водорода и произведет 96 на 10 в 23 степени джоулей энергии — родятся 30 черных дыр — Вселенная расширится на 527 250 километров … Приблизительное количество морганий в течение человеческой жизни — 650 000 000</description></item><item><title>цветовая дифференциация штанов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В очередной раз наблюдаю массовое возмущение тем, что жену Генриха VIII сыграет чернокожая актриса Джоди Тернер-Смит. В стиле: «У белой женщины черный ребенок!»
Понимаете, в чем дело, родные мои. Человека можно описать очень многими параметрами: рост, вес, цвет глаз, форма носа, цвет волос, левша/правша, цвет кожи, наличие родинок, высота лба, умное лицо, знатность рода, вероисповедание и т.д.
Раньше люди возмущались бы совсем другими вещами. Как это отвратительно, что простолюдинка сыграет светскую даму!</description></item><item><title>да просто свет в окошке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B5/</guid><description>14 февраля Михалков разоблачит заговор НАТО
Генри: – А для чего вы светили свечой в окошко, м? Бэрримор: – Не спрашивайте меня, сэр Генри. Не спрашивайте, клянусь вам, это не моя тайна&amp;hellip; Ватсон: – Видимо, это условный знак. Генри: – В каком смысле? Ватсон: – В прямом. Сейчас мы проверим, будет ли на него ответ. Генри: – А! А! Ватсон! Вы, вы видели? Вы&amp;hellip; А? Какой негодяй&amp;hellip; Бэрримор, это же сигнал!</description></item><item><title>так это был фильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description>Хорошие наклейки на окна</description></item><item><title>советский мем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 17:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Молодой еврейский юноша Михаил Лазаревич Ушац в 40–х годах XX века поступил в Московский архитектурный институт. Впоследствии он стал советским карикатуристом и работал в журнале &amp;quot;Крокодил&amp;quot;. Но в первый год обучения в МАрхИ он запомнился сокурсникам одной привычкой: Миша подписывал свои личные (и не только) вещи.
Однажды на кафедре рисунка, где студенты должны были рисовать с натуры позирующую модель, шла подготовка к занятию и дежурные расставляли мольберты. Хорошие места для мольбертов всегда стремятся занять те, кто приходят в класс первыми, а опоздавшим достаются самые неудачные ракурсы.</description></item><item><title>сознание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>После 20 лет содержания в маленькой клетке медведица все продолжает ходить по кругу — она продолжает жить в воображаемой клетке</description></item><item><title>шаблоны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Какие штампы и шаблоны Голливуда вы знаете, когда режиссеру нужно показать, что герой очень-очень умный?
Например:
Сказать это словами: он самый умный из всех, кого ты знаешь, в четыре года он знал восемь языков, а Нобелевскую премию по ядерной физике получил в 11 лет Показать дипломы об окончании и другие регалии Герой смотрит в течение секунды на шахматную доску и говорит, что тут мат через шесть ходов. Шахматы иногда меняются на го и тогда герой задумавшись сообщает, что в фусэки всегда лучше делать варикоми Множество формул на доске или на мониторе Компьютерная графика с чем-то сложным и непонятным Очки … Можете продолжить список?</description></item><item><title>третье перерождение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Младший лейтенант Виктор Ильин в который раз проверял свои расчеты — все сходилось. И сходилось именно на нем. В древней книге, которую бережно хранили в его семье, было сказано, что страшная беда будет грозить России, а беду эту принесет некая белая птица, павшая с небес, которая трижды переродится и в третьем своем перерождении сделает нечто ужасное: «в зловонное болото превратится оплот православия и миазма ядовитая людей губить станет». И что отвести беду в звездный день сможет только настоящий Победитель.</description></item><item><title>дзидайгэки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1964 году Серджо Леоне выпустил фильм «За пригоршню долларов» — фактически ремейк фильма «Телохранитель» Акиры Куросавы. Некоторые сцены в нем копировались покадрово.
После этого Акира Куросава написал письмо Серджо Леоне: «Я посмотрел ваш фильм. Это очень хороший фильм. К сожалению, это мой фильм».
via</description></item><item><title>(за)разное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 13:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Когда Савелий Крамаров уехал из СССР, его лишили звания Заслуженного артиста, а фильмы с его участием «положили на полку». Эта была фирменная подлость советской власти — вычеркнуть человека из истории.
А сейчас Netflix удаляет из американской библиотеки все фильмы с участием Джонни Деппа. Что у вас там в Америке происходит вообще? Вы с ума сошли? Вы нам еще за Кевина Спейси ответите.</description></item><item><title>не все же генералам ставить памятники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B6%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 22:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B6%D0%B5-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Проект Бенуа Лапрея — как мог выглядеть Париж, если бы в нем стояли памятники настоящим супергероям</description></item><item><title>ты унижаешь мою ладью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%82%D1%8B-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8E-%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 15 Nov 2020 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%82%D1%8B-%D1%83%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%8E-%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Один зарубежный гроссмейстер, впервые побывавший в СССР, сказал, что в его стране слова «Я немного играю в шахматы» значат, что человек с трудом отличает слона от коня, а в Советском Союзе так говорят, когда знают теорию варианта Найдорфа всего лишь на глубину 10 ходов.
А давайте рейтингами меряться. У меня сейчас на chess.com около 1750. А у вас?</description></item><item><title>нободи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</guid><description>Короткий мультфильм о том, что все мы необычные</description></item><item><title>лебединое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Бывшая прима-балерина Нью-Йоркского балета Марта Гонсалес с болезнью Альцгеймера слушает музыку Чайковского. Вставка в видео 1967 года, когда молодая Марта исполняет партию Одетты.</description></item><item><title>вице</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 15:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B5/</guid><description>В России отсутствуют нормально работающие политические институты. Парламентские партии — карикатура на политику. Выборы — карикатура на выборы. Пресс-конференция с президентом — карикатура на настоящую пресс-конференцию. Представить себе ситуацию, в которой действующий президент уклонился бы от дебатов с претендентом на президентский пост, просто невозможно.
И многие россияне не понимают, насколько важна в реальной политике фигура вице-президента. Это и шанс привлечь новых избирателей и очень большой риск. На эту тему есть хороший фильм 2012 года Game Change (Игра изменилась) о Саре Пэйлин — кандидате в вице-президенты Джона Маккейна.</description></item><item><title>ботокс немного мироточит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 23:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82/</guid><description>Интересно, что фраза, которую на разные лады повторяют все кремлевские пропагандисты: «Если бы он хотел тебя убить, убил бы» — это практически точная цитата из захаровского фильма «Убить дракона». Самое начало. 3:10</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Журнал Nature Medicine пишет, что если Вашингтон сделает ношение масок обязательным, и 95% американцев будут носить маски, это поможет спасти от смерти почти 130 000 человек. Если маски будут носить 85% населения, это спасет почти 96 000 человек.
Если же власти и граждане страны откажутся от этого, то, учитывая нынешний темп роста инфицированных и другие превентивные меры , к концу февраля стоит ожидать серьезный прирост смертей (на 291 тысячу). Таким образом смертность вырастет с текущего показателя в более чем 220 000 до примерно 511 000.</description></item><item><title>строитель мостов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 08:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Как строили Карлов мост в Праге, 1402 год.
Интересно, что по легенде первый камень был заложен самим императором 9.7.1357 в 5:31 утра. Эта дата и время были выбраны по рекомендации астрологов. Если записать числа следующим способом: 1 3 5 7 (год) 9 (день) 7 (месяц) 5 (час) 3 1 (минуты), то получится сначала восходящий, а потом нисходящий ряд нечётных чисел (палиндром). Магии цифр придавали огромное значение — заложенный в такой момент мост должен был выстоять столетия.</description></item><item><title>ежик – есть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D0%B6%D0%B8%D0%BA-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интересная статья про сто мультфильмов, оказавших наибольшее влияние на анимацию. Выбор мультфильмов на совести авторов статьи.</description></item><item><title>туман войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 08:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%82%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Постановка дымовой завесы на море, чтобы скрыть свои корабли от противника (радаров еще не было). С самолета распыляется тетрахлорид титана</description></item><item><title>из всех искусств</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2/</guid><description>После того, как в сериале «Во все тяжкие» показали синий метамфетамин, в нарколабораториях начали выпускать наркотик такого же цвета.
Сицилийские мафиози начали одеваться так, как одевается итальянская мафия в американских фильмах про итальянскую мафию.
А бандиты всего мира начали держать пистолет на вытянутой руке параллельно земле. Под влиянием кинематографа.</description></item><item><title>лакуна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Во время антивоенного митинга Форрест Гамп начал выступать, но ему отключили микрофон и его никто не услышал. Если верить Тому Хэнксу, то Форест сказал:
«Иногда, когда люди едут во Вьетнам, они возвращаются домой к своим мамам без ног. Иногда они не возвращаются вообще. Это плохо. Это все, что я хотел сказать о Вьетнаме».</description></item><item><title>под кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 11:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Владимиру Семеновичу поменяли выражение лица на памятнике на Ваганьковском. Это сделал сам скульптор Александр Рукавишников, который заверяет, что изначально такой и задумывал свою работу.
Теперь Высоцкий стал больше похож на Глеба Жеглова.</description></item><item><title>слизерин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BD/</guid><description>Внимание к мелочам всегда вызывает уважение.
В костюме лорда Волан-де-Морта было семь разных оттенков зеленого для каждого из семи крестражей. Каждый раз, когда очередной крестраж был уничтожен, его одежда теряла один из оттенков и выцветала, создавая впечатление, что он угасает.
via</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>Из «Декларации Нового порядка» — обращения к Чрезвычайной сессии Галактического Сената, с которым выступил Верховный Канцлер Палпатин.
Мы стоим на пороге нового мира. Ради укрепления нашей безопасности и сохранения стабильности Республика будет реорганизована в первую Галактическую Империю, во имя сохранности и во имя блага общества! Которое, будьте уверены, просуществует десять тысяч лет. Управлять Империей будет это величественное собрание и державный повелитель, избираемый пожизненно. Мы — Империя, управляемая большинством. Империя с новой Конституцией.</description></item><item><title>женщины русских селений</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</guid><description>На съемках фильма «Афоня» в Ярославле создатели столкнулись с проблемой. Выноску окна к сцене &amp;quot;Афоня просыпается в комнате Кати&amp;quot; планировали снимать на рассвете. По сценарию, в окне должны были виднеться молодожёны, но за полчаса до съёмок, выяснилось, что свадебное платье невесты забыли в Москве. Тогда оператор Сергей Вронский, увидев за окном лошадь, которая тащила телегу с бочкой и предложил Данелии снять её. Делать нечего, сняли лошадь.
Как ты это потрясающе придумал!</description></item><item><title>это будет бомба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Сегодня слово «блокбастер» означает дорогостоящий художественный фильм, рассчитанный на массовую аудиторию и большие кассовые сборы.
Интересна этимология этого слова. Оно возникло во время Второй мировой войны для наименования особо мощных фугасных авиабомб весом от 1800 кг, способных при взрыве разрушить или повредить здания на площади, сопоставимой с городским кварталом. (англ. blockbuster, от block — квартал и bust — разрушать, букв. «разрушитель квартала»).
А в 1970-х годах блокбастерами в США стали называть фильмы, произведшие фурор (эффект разорвавшейся бомбы) и в результате собравшие большую кассу в прокате.</description></item><item><title>свысока</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 09:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</guid><description>На съемках фильма «Властелин колец». Двойники Гэндальфа. Справа — высокий двойник для съемок сцен с хоббитами.</description></item><item><title>&amp;amp;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/amp/</guid><description>В титрах фильмов есть небольшой типографский нюанс, о котором почти никто не знает:
Если фамилии отделены частицей «and» (и), это означает, что авторы работали независимо друг от друга. А если между фамилиями стоит знак «&amp;amp;» (амперсанд), значит они работали, как одна команда.
via</description></item><item><title>иллюстратор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2020 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Когда Джордж Лукас искал деньги на съемку «Звездных войн», он несколько раз получал отказ от разных студий. В начале 70-х жанр «космическая опера» с погонями и перестрелками воспринимался как примитивные детские комиксы. Бизнесмены от кинематографа не могли представить себе, как круто это может выглядеть. И они отказывались давать деньги на сомнительный проект.
И тогда Джордж Лукас пригласил иллюстратора Ральфа Маккуорри в качестве дизайнера персонажей для «Звёздных войн». Он попросил Ральфа визуализировать раскадровку фильма.</description></item><item><title>для умок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 12:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Из истории отечественной мультипликации:
Аниматор Мария Мотрук, работая над фазами движения Винни-Пуха запуталась и при просмотре обнаружилось, что персонаж пошёл «иноходью»: куда двигается левая нога, туда движется и левая рука. Ошибка стала художественным свойством и неотъемлемой частью обаяния мультгероя.
В процессе съёмок Крокодил Гена лишился хвоста. Дело в том, что, когда кукла была готова, мультипликаторы поняли, что хвост сковывает движения. Но какой же крокодил без хвоста? Придумали хитрость — во время динамичных сцен, когда персонаж активно двигался, хвост убирали, а приставляли его обратно для того, чтобы показать Гену крупным планом.</description></item><item><title>вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>Простая история о том, как парень показывает людям на улице Луну</description></item><item><title>немы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 12 Jun 2020 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>В оригинальном сценарии фильма «Иван Васильевич меняет профессию», 1973 (снятого по пьесе Михаила Булгакова, 1936) во время обеда в Кремле было: – Минуточку! За чей счёт этот банкет? Кто оплачивать будет? – Народ, народ, батюшка.
Советская цензура увидела в этой фразе крамолу и её заменили – «Во всяком случае не мы»</description></item><item><title>носок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 26 May 2020 08:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Умелые руки. Как сделать маску за двадцать секунд</description></item><item><title>чародейство и волшебство</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 May 2020 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>© Christopher JT Cherrington Красивейший Глостерский собор строился более 400 лет. С 1089 по 1499 годы.
Сейчас стал особенно популярен после съемок в нем нескольких сцен из «Гарри Поттера». Интересно, что большинство прихожан выступили против того, чтобы в соборе проходили съёмки, потому, что книга была про магию и волшебство.
Во время проведения съемок неизвестные разбили 24 витража аркады, нанеся собору самый большой ущерб за всю историю его существования. Скорее всего, этот акт вандализма напрямую связан со съемками фильма.</description></item><item><title>деды верили</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 17 May 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>На Netflix вышел мини-сериал &amp;quot;Неортодоксальная&amp;quot;. Он совсем короткий – четыре серии. О том, как девушка, живущая в ортодоксальной хасидской общине в Нью-Йорке, сбегает из нее.
В нем много об ограниченности религиозного мышления. О том, как люди не могут выйти на улицу потому, что порвалось символическое защитное ограждение из проволоки – эрув. О том, как хасиды едут из Америки в Европу только для того, чтобы посетить могилы праведников. И больше ничего в Европе им не интересно.</description></item><item><title>ритуальные действия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 11 May 2020 13:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Николай Никулин в книге «Воспоминания о войне» писал о Берлине:
«Многие расписывались на Рейхстаге или считали своим долгом обоссать его стены. Вокруг Рейхстага было море разливанное. И соответствующая вонь. Автографы были разные: «Мы отомстили!», «Мы пришли из Сталинграда!», «Здесь был Иванов!» и так далее. Лучший автограф, который я видел, находился, если мне не изменяет память, на цоколе статуи Великого курфюрста. Здесь имелась бронзовая доска с родословной и перечнем великих людей Германии: Гёте, Шиллер, Мольтке, Шлиффен и другие.</description></item><item><title>оставь свой след на песке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 06 May 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Лумбрицины всегда жили под землей. Они были вершиной творения и планета была создана Творцом Тверди специально для них. Их сильные мускулы и отлично развитые ротовой аппарат позволял им свободно перемещаться в любом направлении под землей – они называли это полетом. Они открыли, что такое любовь и регенерация, а еще они научились менять пол по собственному желанию. Творец Тверди по праву гордился бы своими созданиями. А еще под землей жил Хтонический Ужас – страшное порождение глубин, способное разорвать любого лумбрицина и съесть его живьем.</description></item><item><title>лошадиные силы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 05 May 2020 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BB%D0%BE%D1%88%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</guid><description>На съемках фильма &amp;quot;Звезда пленительного счастья&amp;quot;, 1974 год</description></item><item><title>zoom</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/zoom/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/zoom/</guid><description>Лучшие студии и кинокомпании начинают выкладывать в открытый доступ разные фоны для видеоконференций. Вот, например, фоны от Миядзаки и «Звездных войн»</description></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Слова
В 1934 году нью-йоркский копирайтер рекламного агентства Роберт Пирош оставил хорошо оплачиваемую работу и отправился в Голливуд, решив воплотить свою мечту — стать сценаристом. Приехав, он собрал имена и адреса всех режиссеров, продюсеров и руководителей студий, какие только смог найти, и отправил им письмо, которое вошло в историю. С его помощью он сразу добился трех собеседований и получил работу.
«Уважаемый сэр,
я люблю слова. Я люблю такие жирные, маслянистые слова, как „ил“, „гнусность“, „липкий“, „подхалим“.</description></item><item><title>белокурые бест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sun, 19 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Брюнетки бойкотируют фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;, 1953 год, США. Надписи на плакатах: &amp;quot;У нас есть всё что есть и у блондинок&amp;quot;, &amp;quot;Несправедливо по отношению к брюнеткам и рыжим&amp;quot;, &amp;quot;Бойкотировать фильм &amp;quot;Джентльмены предпочитают блондинок&amp;quot;.</description></item><item><title>пиф-паф, ой-ой-ой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B8%D1%84-%D0%BF%D0%B0%D1%84-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 13 Apr 2020 11:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BF%D0%B8%D1%84-%D0%BF%D0%B0%D1%84-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9-%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Из всех фильмов вестерны – рекордсмены по количеству ляпов. Их обгоняет (правда, с большим отрывом) только научная фантастика. Помните сцену в фильме «Хороший, плохой, злой», где «Злой» (Илай Уоллак) покупал револьвер: он рассматривал оружие и проверял как звучит вращающийся барабан. Когда актера спросили, в чем смысл его действий, то он ответил: «я никогда не брал в руки оружие и режиссер сказал: ну придумай что-нибудь! Вот я и придумал…»
Ковбои были очень плохими стрелками и оружие у них было скорее исключением из правил.</description></item><item><title>yes we can</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/yes-we-can/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/yes-we-can/</guid><description>В фильме Стивена Спилберга «Челюсти» есть эпизод, в котором капитан Сэм Куинт раздавливает банку пива одной рукой, показывая свою крутость. При этом нужно учитывать, что когда снимался этот фильм, в банках было намного больше металла, и сцена выглядела более впечатляюще, чем если бы это была современная облегченная банка с тонкими стенками.
Алюминий, который использовался для производства пивных банок в 1975 году, был на 40 процентов толще, чем сейчас
via</description></item><item><title>а ты знаешь, почему ты не видел эту вывеску?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Sat, 04 Apr 2020 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%88%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BC%D1%83-%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D0%B2%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BA%D1%83/</guid><description>© Max Dalton Иллюстрация к Книге Пророка Иезекииля 25:17
«И совершу над ними великое мщение наказаниями яростными; и узнают, что Я Господь, когда совершу над ними Мое мщение».</description></item><item><title>1:1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/11/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/11/</guid><description>Интересно, что по традиции все киносценарии набираются 12 кеглем моноширинного шрифта Courier. Моноширинный – это шрифт, в котором все знаки (точнее, кегельные площадки знаков) имеют одинаковую ширину. Этот шрифт был разработан Ховардом Кеттлером в 1955 году на основе стандартного латинского шрифта пишущей машинки. Вначале Кеттлер хотел назвать своё детище Посыльный (Messenger), однако в итоге он остановился на названии Курьер (Courier), так как он решил, что слово «посыльный» несколько сервильное, а слово «курьер» «излучает достоинство, престиж и стабильность».</description></item><item><title>крутые орешки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Брюс Уиллис на съемках фильма &amp;quot;Крепкий орешек–3&amp;quot;, 1994 год, Нью–Йорк. Съемки сцены проходили в Гарлеме, и создатели не рискнули писать оскорбления про местных жителей, т.к. это стало бы реальной угрозой для жизни актера. Изначально у Уиллиса на плакате была более нейтральная надпись &amp;quot;Я ненавижу всех&amp;quot;, а &amp;quot;ниggеров&amp;quot; дорисовали на постпродакшене.
Как в старом анекдоте: – Штирлиц, признайтесь, вы же антисемит, вы евреев ненавидите – Как можно, Мюллер, я же интернационалист, я всех ненавижу</description></item><item><title>фронтир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 21:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%84%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80/</guid><description>Очень интересный рассказ Ильи Колмановского о последних достижениях науки. А также о том, почему современное искусство может воздействовать на людей гораздо сильне, чем классический реализм. Рекомендую</description></item><item><title>крышки от кефира</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%B5%D1%84%D0%B8%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 09:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D0%B5%D1%84%D0%B8%D1%80%D0%B0/</guid><description>Когда Параджанов сидел на зоне, М.Антониони, Федерико Феллини и Тонино Гуэрра скинулись, собрали 40 тысяч долларов (сумма громадная по тем временам) и передали в Союзкино с просьбой улучшить условия его пребывания в лагере. Союзкино отвергло дар: «У нас все должны сидеть в одинаковых условиях».
Тем не менее Феллини постоянно отправлял Параджанову посылки с продуктами. Начальник зоны стал допытываться: кто такой этот Федерико?! Параджанов на голубом глазу ответил: «Это на самом деле Федор, мой родной брат.</description></item><item><title>окопное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Очень хороший фильм Сэма Мендоса «1917». Об атаке на линию Гинденбурга. С окопными крысам, убитыми лошадьми и вырубленным вишневым садом. Потрясающие съемки. Фактически, мы первое поколение за всю историю человечества, которое на самом деле может прожить несколько жизней. Иногда даже кажется, что пройдя через тупик спецэффектов, кино снова становится искусством.</description></item><item><title>мой друг г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B3./</link><pubDate>Fri, 10 Jan 2020 17:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3-%D0%B3./</guid><description>Хороший фильм «Кролик Джоджо». Обязателен к просмотру для любителей зарницы, строевой песни и патриотического воспитания молодежи.</description></item><item><title>ночной дозор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 09 Jan 2020 16:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80/</guid><description>Реклама фильма «Дракула».
Тени от воткнутых осиновых кольев проявляются только ночью</description></item><item><title>мы хотим Огайо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BC%D1%8B-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%B9%D0%BE/</guid><description>В каникулы можно посмотреть неплохой сериал «Любовь, смерть и роботы». Каждая серия – отдельный мультфильм от 5 до 15 минут.
С детьми можно посмотреть серии: 6. «Когда йогурт захватил мир» 14. «Зима Блю» 16. «Ледниковый период» 17. «Исторические альтернативы»
Без детей: 3. «Свидетель» 13. «Счастливая тринашка» 18. «Тайная война»</description></item><item><title>оттенки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 29 Dec 2019 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BE%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>На съемках совершенно гениального фильма Алексея Германа «Трудно быть богом» режиссер выбирал главного героя из трех актеров – Леонида Ярмольника, Аркадия Левина и Александра Лыкова. Все трое снялись в основных сценах и нужно было принять окончательное решение. Большинство проголосовало за Левина.
Тогда слова взяла Светлана Кармалита, супруга и соавтор режиссёра Алексея Германа: – Леша, совершенно бесполезно определять, кто из них лучше, кто хуже. Что-то не получилось у всех – не проросло еще, а в чем-то каждый взял верхнюю планку.</description></item><item><title>missed me</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/missed-me/</link><pubDate>Fri, 20 Dec 2019 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/missed-me/</guid><description>Во время выступления Рональда Рейгана лопнул воздушный шарик. Звук похож на звук выстрела. Посмотрите на реакцию Рейгана.
Добавлю, что перед этим он пережил реальное покушение, в котором был один убитый и трое раненых. Последняя пуля отрикошетила от корпуса лимузина, вошла в грудь Рейгана, зацепила ребро и застряла в лёгком.</description></item><item><title>для детей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 19 Dec 2019 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%B9/</guid><description>В 1949 году по сценарию Сергея Михалкова был снят фильм «У них есть Родина». С Кадочниковым, Раневской, Марецкой. О том, как подлые союзники не дают советским детям вернуться в Советский Союз.
Потом из фильма сделали диафильм для детей. Он очень большой – в двух частях. Покажу из него только некоторые кадры
via</description></item><item><title>три литра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 23:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BB%D0%B8%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>«Работа без авторства» – хороший фильм о современном искусстве вообще и о художнике Герхарде Рихтере в частности. С огромным количеством цитат и аллюзий. Рекомендую. Три часа смотрятся на одном дыхании
Возможно, люди, которые смеялись над Саем Твомбли сделают второй шаг к пониманию совриска и перестанут говорить глупости типа: «да так и я смогу» или «да мой ребенок лучше нарисует»</description></item><item><title>как это мило</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Генератор сюжетов для рождественских фильмов
p.s. Убедительная просьба – не надо мне писать, что вы не понимаете английского. Просто этот пост не для вас Пройдите мимо, ничего страшного не случится</description></item><item><title>мыло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BC%D1%8B%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Самым кассовым фильмом за всю историю советского кинематографа была мексиканская мелодрама «Есения».
Есения была рождена вне брака, и, когда ее родной дед узнал о позоре дочери, он отдал младенца цыганам. Выросшая в таборе девушка превратилась в настоящую цыганку: гордую и свободолюбивую. Однажды Есения украла кошелёк у офицера Освальдо и именно благодаря этому случаю между ними возникают романтические отношения. Вскоре они решают пожениться, но это не совсем просто: из-за того, что Есения — цыганка.</description></item><item><title>разве такую красоту за деньги купишь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%8E-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 30 Nov 2019 20:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA%D1%83%D1%8E-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%88%D1%8C/</guid><description>Бекмамбетов цитирует оператора Тарковского Георгия Рерберга: Когда снимался фильм «Зеркало», съемочная группа приехала за год на то место, на котором должен был сниматься фильм. И оператор сказал председателю колхоза, чтобы один кусок тот засеял бы рожью, слева пусть будет овес, а на дальних полях должна быть посажена пшеница. Потому, что овес слегка серебрится, а рожь – она желтоватая и охристая.
Председатель выполнил все указания и через год Тарковский начал снимать «Зеркало» Вот так готовились к съемкам.</description></item><item><title>с помощью танца</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B0/</guid><description>Короткий фильм с Джудом Лоу и Джанкарло Джаннини</description></item><item><title>новое лицо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 12 Nov 2019 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</guid><description>Работа гримеров
via</description></item><item><title>белокурые бест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 20:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>В водах залива Хаммерфест в Норвегии кит-белуха выбил из рук у каякера Йоахима Ларссена камеру GoPro, утопил ее, а потом вернул обратно.</description></item><item><title>пасхалка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Кадр из фильма «Терминатор–2» 1991 года. Парень одет в футболку с имперским гербом и надписью «Когда была свободна Русь, то три копейки стоил гусь».</description></item><item><title>шалют</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%88%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%88%D0%B0%D0%BB%D1%8E%D1%82/</guid><description>Вулканский салют из сериала «Звездный путь» означает «Живи долго и процветай».
Леонард Нимой писал, что он опирался на Аароново благословение, в котором обе руки воспроизводят символ шин (ש), от «шаддай», (Всемогущий) Бог. Когда он был ребёнком, дед взял его в синагогу. Там он увидел это благословение и был сильно им впечатлён
via</description></item><item><title>конец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86/</guid><description>Работа двух астрофизиков – как может выглядеть конец Вселенной через миллиарды и миллиарды лет.
подробнее</description></item><item><title>дай краба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B0%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%B0%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Осьминоги меняют свой цвет во сне. Возможно, это напрямую связано со снами, которые они видят.
Морской биолог и профессор Тихоокеанского университета Аляски Дэвид Шил комментирует то или иное изменение цвета осьминога: «Он видит во сне краба, и его кожа изменяет цвет. А резкое потемнение — признак того, что охотник поднялся со дна. Кажется, ему удалось поймать добычу, и теперь он просто хочет насладиться ею так, чтобы никто не заметил»</description></item><item><title>квадро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 20 Sep 2019 18:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE/</guid><description>Украина. Лучше смотреть в режиме &amp;quot;на весь экран&amp;quot;</description></item><item><title>герои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Пока лежал с высокой температурой, посмотрел французско-израильский сериал «Шпион» про разведчика Эли Коэна. Это легенда Моссад. Человек, помогший Израилю выиграть Шестидневную войну. Человек, сорвавший коварный план арабов лишить миллионы людей пресной воды.
Речь будет идти не о Эли Коэне, а о сериале про Эли Коэна. Если вы еще не смотрели сериал, но планируете посмотреть – не читайте текст под катом.
Сериал мне активно не понравился. Это не серьезное кино, это какая-то агитка Моссада.</description></item><item><title>прибытие поезда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 31 Aug 2019 07:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Девочка первый раз видит поезд</description></item><item><title>тепло ли тебе, девица?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE-%D0%BB%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>История, рассказанная на литфестивале в Тюмени:
– Какая странная сказка «Морозко»! – говорил американский литературовед-стажёр. – Что же в ней странного? – Как? Да ведь одна девочка – лгунья: ее спрашивают, холодно ли ей, а она отвечает, что тепло, тогда как сама замерзает. А другая девочка – честная, правдивая, на вопрос, холодно ли, прямо отвечает, что да, холодно. При этом честную девочку наказывают, а лживую награждают. Очень странная сказка!</description></item><item><title>регалии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2019 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Один из лучших советских фильмов конца 70-х годов – «Место встречи изменить нельзя», не имеет ни одной кинематографической награды</description></item><item><title>заботливое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 18:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Самый смешной момент в фильме «Однажды в Голливуде» – это предупреждение перед началом показа о том, что фильм Тарантино содержит сцены с курением табака</description></item><item><title>вращение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 18 Aug 2019 08:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Вращение Земли на фоне галактики Млечный Путь. Обычно в таких роликах все происходит наоборот – Земля стоит на месте, а вращаются звезды. Съемка длилась три часа</description></item><item><title>оммаж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D0%B6/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 21:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B0%D0%B6/</guid><description> Кино и живопись</description></item><item><title>книга и фильм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC/</guid><description>Если кто-то читал книгу Феликса Зальтена «Бэмби», то он знает, как далек этот роман от приторного диснеевского мультфильма.
Закачались папоротники, тонкий, как ниточка, голосочек жалко пропищал, затем все смолкло, лишь тихо шептались стебельки и травы, растревоженные чьим-то незримым бегом. Это хорек охотился за мышью. Вот он прошмыгнул мимо них, осмотрелся и принялся уничтожать добычу…
В притихшем, будто очарованном, лесу вершились страшные, кровавые дела.
Ворона напала на маленького больного сына зайца и заклевала его насмерть.</description></item><item><title>матери нации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2019 09:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Есть такой документальный сериал «Деспотичные домохозяйки» (Despot Housewives). Он посвящен женам диктаторов. Рассказывает о том, почему этих женщин назвали: «Черный паук», «Кислотный язык», «Люцифер», «Леди Геноцид», «Леди дракон» и пр.
Самое интересное в нем, это не то, что семья пламенного коммуниста руководителя ГДР Эриха Хоннекера получает убежище у фашиста Пиночета. Не то, как Имельда Маркос рассказывает, что прежде чем выйти к беднякам она два часа занимается своим роскошным гардеробом – народу нужно, чтобы власть выглядела богато (практически дословно повторяет всю аргументацию попов о золотом убранстве РПЦ).</description></item><item><title>морфология волшебной сказки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 28 Jul 2019 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%84%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1992 году вышла книга голливудского сценариста и продюсера Кристофера Воглера под названием «The Writer’s Journey», которая представляла собой инструкцию по написанию литературных произведений с использованием архетипов, описанных Джозефом Кемпбэлом в «Тысячеликом герое». «Матрица», «Звездные войны», «Гарри Поттер» и сотни других историй укладываются в классическую схему
Конспект Воглера по героическому путешествию:
Обычный мир - Созданные заранее сцены, которые показывают нашего героя как обычного человека, который ведет обычную жизнь.</description></item><item><title>гравитация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 09:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Как астронавты падали на Луне</description></item><item><title>продактплейсмент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 17:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description> Из серии «Знаете ли вы, что…»
Капитан Америка на самом деле – Капитан Пуэрто-Рико</description></item></channel></rss>