<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>анонсы on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%8B/</link><description>Recent content in анонсы on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>в семь часов вечера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Есть такая пьеса на сцену выходит один человек: который произносит фразу — Ну что я могу один? Потом выходит второй человек, который тоже повторяет: Ну что я могу один? Потом еще, еще и еще. В конце вся сцена заполнена людьми, повторяющими: Ну что я могу один?
Мы не одни. Нас очень много. Сегодня в семь часов вечера на всех центральных площадях страны: Нет войне! Путин, вон из Украины! Форма одежды — все черное.</description></item><item><title>сторителлинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Уметь писать увлекательно и владеть сторителлингом — это soft skills современного подростка. Так развиваются креативность и адаптивность, умение презентовать себя. Освоить эти навыки вполне реально, особенно если обучает не просто талантливый писатель, а потрясающий педагог — такой как Дмитрий Быков.
Приходите на очный курс писательского мастерства для подростков! 4 дня Дмитрий Быков будет вести занятия в небольшой группе: живое общение, творческие задания, новые знания.
Подробнее</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Клод Гельвеций писал, что знание некоторых принципов легко возмещает незнание многих фактов.
Именно о принципах мышления будет уже четвертый курс Творческого мышления в «Прямой речи» — как именно люди генерируют идеи. Как вместо того, чтобы придумать пару идей и устать, придумывать идеи десятками и получать от этого удовольствие.
Начало четырехдневного курса — завтра. Каникулы — лучшее время для того, чтобы перестать объедаться оливье, а заняться своим образованием. Или образованием своего ребенка.</description></item><item><title>на каникулах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%85/</guid><description>C 6 по 9 января провожу в «Прямой речи» в Москве сразу два семинара по творческому мышлению: днем для подростков, вечером — для взрослых.</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Специально для подростков в «Прямой речи» проводим еще один курс Курс творческого мышления. С 25 по 28 ноября.
Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых. Будем говорить об алгоритмах мышления, о способах генерации идей, о принципах мозгового штурма и о критическом мышлении. Курс для умных подростков. Четыре занятия по два часа.</description></item><item><title>во время локдауна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B4%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B4%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Последнее напоминание. Сегодня в 18.00 В &amp;quot;Прямой речи&amp;quot; начинается онлайн-курс творческого мышления для подростков. Еще есть несколько мест</description></item><item><title>прямая речь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description>К огромному сожалению из-за локдауна курс мышления для умных подростков невозможно провести живьем. Попробуем сделать это в онлайне. Живьем всегда лучше, там я разбиваю слушателей на племена и они конкурируют друг с другом своими идеями. Живьем за каждую хорошую идею я плачу &amp;quot;деньги&amp;quot;. Живьем мне не удается рассказывать более трех минут — кто-то обязательно тянет руку и мы начинаем обсуждать новую идею. Живьем слушатели спорят друг с другом и отстаивают свою точку зрения.</description></item><item><title>для умных подростков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Специально для подростков в «Прямой речи» проводим третий курс Курс творческого мышления. С 30 октября по 2 ноября. Первый курс в июле прошел отлично. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых. Будем говорить об алгоритмах мышления, о способах генерации идей, о принципах мозгового штурма и о критическом мышлении. Курс для умных подростков.</description></item><item><title>нужны герои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Артур Хакер. Искушение сэра Персиваля (1894) Хочу проверить несколько гипотез о силе/слабости коллективного разума. Завтра начинаю выкладывать собственное литературное произведение с ветвящимся сюжетом под названием &amp;quot;Экзамен&amp;quot;. Развитие сюжета будет выбираться большинством голосов. Для визуализации мне нужно 25-30 человек, готовых поделиться собственной фотографией студенческих времен с именем, фамилией и возрастом. А также с кратким описанием того, что вы умели делать в этом возрасте. Например — в 22 года я умел водить автомобиль, ездил на лошадях, отслужил в армии, знал два языка, родила ребенка, умела шить, мог собрать радиоприемник и пр.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Проблема с падением Facebook вовсе не в том, что Марк Цукерберг стал беднее на шесть миллиардов долларов. И не в том, что в самой компании программисты не смогли попасть на работу. И даже не в том, что миллионы людей по всему свету не смогли отправить свои сообщения через WhatsApp. Проблема в том, как устроен сегодняшний интернет и естественные монополии платформ.
На Facebook завязаны тысячи сайтов, на которых вы зарегистрировались с помощью электронного паспорта фейсбука, который храните… у Цукерберга.</description></item><item><title>перед началом школы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Стодневные школьные каникулы — глупость и пережиток крестьянского цикла, когда каждая пара рук в поле была на вес золота. За лето дети совершено отвыкают от учебы, как минимум половину сентября приходят в себя и только потом начинают учиться.
Специально для подростков повторяем в «Прямой речи» Курс творческого мышления. Первый курс в июле прошел отлично. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых.</description></item><item><title>курс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Последнее напоминание: с 22 по 25 июля в «Прямой речи» пройдет Курс творческого мышления для взрослых. Еще есть несколько мест.</description></item><item><title>вкладывайте деньги в себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Провел в «Прямой речи» четырехдневный курс творческого мышления для подростков. Если говорить в терминах Хогвартса, то это был не факультет Гриффиндора, который ценит храбрость, честь и благородство (слабоумие и отвага). Не Пуффендуй, который ценит трудолюбие, верность и честность (железная задница). Не Слизерин, который ценит хитрость, честолюбие, решительность, находчивость (изворотливость). Это был Когтевран — ум, творчество, остроумие и мудрость.
Подростки не боятся задавать вопросы и спорить. Они не соглашаются и выдвигают смелые идеи.</description></item><item><title>завтра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 14:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Еще раз напомню. Завтра в «Прямой речи» начинается четырехдневный курс творческого мышления для подростков 14–17 лет. Теории будет не очень много, зато будет много практики — участники будут сами придумывать сотни идей.
Еще есть несколько мест.</description></item><item><title>22.06</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</guid><description>Завтра будем дискутировать на Стрелке о будущем образования и о том, как цифровая среда меняет процессы воспитания и взросления.
Начало в 20:00 Вход свободный, но лучше зарегистрироваться. Будет прямая трансляция мероприятия на канале института. Место проведения: Берсеневская набережная, 14с5А, Двор Института «Стрелка» (ориентир – Бар «Стрелка»).
Мероприятие проводится на открытом воздухе, с широкой рассадкой и проверкой температуры. Волонтеры будут раздавать маски.</description></item><item><title>после школы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>С 1 по 4 июля провожу в «Прямой речи» курс творческого мышления для подростков 14–17 лет. Теории будет не очень много, зато будет много практики — участники будут сами придумывать сотни идей.
Расписание занятий:
1 июля, 19:00-21.00 День Конструктора Лучший изобретатель на Земле. Как мы придумываем идеи? Учимся разбирать проблему на части. Алфавит мышления.
2 июля, 19:00 - 21.00 День Креатора Погружение в проблему. Работа с информацией. Как знатоки находят ответ за минуту.</description></item><item><title>что делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Напомню, что сегодня в «Прямой речи»* мы вместе с Дмитрием Быковом обсуждаем будущее системы образования: Нам нужна новая школа! Встреча пройдет в формате паблик-тока. Начало в 19.30 Адрес: Ермолаевский переулок, 25 (метро «Маяковская»)
—————— *Часть средств от продажи билетов будет перечислена в один из благотворительных фондов. Сегодня День защиты детей.
p.s. Напомню также, что самые интересные посты публикуются в платном канале на Бусти +20 к интеллекту (300 рублей в месяц)</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Классно-урочной системе образования скоро исполнится 500 лет. Это когда: — все школьники в одно и то же время изучают одну и ту же тему одним и тем же образом; — в школе выделяются две разные группы людей: одни только учат (учителя), другие только учатся (ученики); — определяются общие для всех школьников начало и конец занятий, количество, длительность и время перерывов на отдых; — всех учеников делят по возрасту (как автомобили — по году выпуска) и прочие глупости.</description></item><item><title>среда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</guid><description>ФБК пишет, что состояние Алексея Навального критическое. Ждать и откладывать больше нельзя. В среду 21 апреля в 19:00 центральные площади российских городов. Свободу Навальному.
Против войны с Украиной и пожизненной диктатуры Путина.
Я бы от себя добавил, что 21 апреля в Манеже пройдет послание Путина Федеральному собранию. Сотни одиночных пикетов вокруг Манежа могут серьезно испортить настроение «слугам народа»</description></item><item><title>трактор в поле др др др</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80/</guid><description>Ура! День рождения! Спасибо всем огромное за поздравления. Очень приятно, честное слово.</description></item><item><title>за нашу и вашу свободу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Команда Навального начинает массовую акцию #СвободуНавальному. Идея проста — вывести на улицы сотни тысяч людей.
Многие боятся выходить на улицу думая, что народу будет немного и протестующих побьют и разгонят. Но если на митинг придет полмиллиона человек (а еще лучше — миллион), то полиция будет вести себя очень вежливо и корректно. Главный вопрос — как набрать критическую массу? Идея проста. Агитировать всех, но выходить на площадь только тогда, когда наберется полмиллиона человек (а еще лучше — миллион).</description></item><item><title>ад пуст — все бесы здесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%8B-%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%8B-%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Когда я только начинал вести журнал в ЖЖ (тогда еще были инвайты), я очень высоко ценил атмосферу Живого Журнала — большинство читателей были интеллигентны или хотя бы остроумны. Не было никакого амикошонства, никто никому не дерзил и не хамил. Практически все обращались друг к другу на вы.
Потом начался взрывной рост аудитории и средний уровень дискуссии резко упал. Я впервые начал банить спамеров, хамов и дураков. Не потому, что я пытался скрыть ПРАВДУ или боялся их неотразимых доводов — я не боюсь никого и могу дискутировать совершенно с любым человеком.</description></item><item><title>вам слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Пост, в котором каждый может рассказать о себе или своем проекте. Найти работу или сотрудников. Попросить помощи или предложить ее.
История №1. Наши учебники выглядят крайне убого. Вот, например рисунки из учебника по биологии за 9 класс
Алексей Солодовников (ra9azzi@gmail.com) занимается построением точных 3D-моделей. Вот так выглядит клетка заражённая ковидом. С анимацией.
Это научно весьма точная модель — всё достоверно и проверено научным консультантом. Почувствуйте разницу. Какой материал будет интереснее школьнику?</description></item><item><title>два новых диска</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Давно читал историю про то, как в одной стране правительство запретило биржу — дескать, одна спекуляция. На следующий день открылась новая буржа. Буржу ведь никто не запрещал.
Питер приглашает всех на Супер Аква Дискотеку.</description></item><item><title>воскресенье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 15:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</guid><description>В суде защита Навального раскатала все доводы обвинения, но суд оставил Алексея под арестом.
Напомню про статью 305.2 УК РФ. «Вынесение заведомо неправосудных приговоров» — наказывается лишением свободы на срок от трех до десяти лет.
В это воскресенье встречаемся в 12:00</description></item><item><title>христо на вас нет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</guid><description>Ждем новостей от Христо Грозева</description></item><item><title>зима-весна-лето</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</guid><description>Для подписчиков канала «+20 к интеллекту».
Хочу написать учебник по творческому мышлению для подростков. Мне кажется, что некоторые закономерности лучше объяснять детям как можно раньше. Как говорил Клод Гельвеций: «Знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов».
В книге кроме приемов мышления будут и задачи. Некоторые с ответами, а некоторые — без. Будут и вопросы, на которые мы пока не знаем ответа.
Хочу сделать книгу коллективной и с обратной связью.</description></item><item><title>и дно и покрышки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Мы были воспитаны на странных сказках про «третий вовсе был дурак», «лежал на печи тридцать лет и три года», «по щучьему велению, по моему хотению». Мы постоянно надеемся на чудо — на голубой вертолет, на волшебное кольцо, на мост за ночь. Заграница нам поможет! В Россию возвращается Навальный! А мы прокомментируем, сделаем остроумную картинку, добавим гневную надпись к юзерпику. На улицу? На какую улицу? Да вы с ума сошли, там же холодно сейчас.</description></item><item><title>и еще об искусстве</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 17:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5/</guid><description>23 января — годовщина смерти великого художника Сальвадора Дали. Ничего не планируйте на этот день. Давайте выйдем на улицы и достойно отметим эту дату.</description></item><item><title>про живопись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>Рассказывать интересно об искусстве — большое искусство. Татьяна Пигарева делает это так, что оторваться невозможно. Сегодня в 18:00 к именинам Екатерин она проводит вебинар «Святая Екатерина в мировом искусстве»
Святую Екатерину писали Тициан и Рафаэль, Лукас Кранах и Рубенс, Эль Греко и Сурбаран. Как утверждают жития, Екатерина отличалась редкой красотой и мудростью: к 18 годам изучила философию, риторику, медицину, прочитала творения всех античных поэтов и знала 72 языка.
Интересно, что когда Караваджо писал свою Екатерину то, для того, чтобы получить драматический свет сверху, художник пробил дыру в крыше, что совсем не обрадовало хозяев дома.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Сегодня на Бусти в разделе «+20 к интеллекту» большой рассказ о том, как всего два корабля изменили судьбу мира.
Там же ранее:
— реальная предыстория «Бойцовского клуба» — рассказ о том, как художники приукрашали действительность и к чему это приводило — два варианта легенды о Святом Христофоре, вызванные ошибкой переводчиков — почему истории провалов важнее, чем истории успеха — как реклама влияет на ваше мышление — в чем разница между путем свиньи и путем собаки — ошибки коллективной памяти — как нанесенное оскорбление может привести к созданию компании — можно ли создать систему, исключающую ошибку и при чем здесь Бруно Латур — для чего японские сотрудники муниципальной службы «стреноживают» себя — как пересекаются Сэлинджер и Франкл и еще десятки интересных историй, накопившихся за полгода</description></item><item><title>пора сойти с карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Довольно скоро морок с России спадет и страна вернется в семью цивилизованных народов, а о сегодняшних временах люди будут вспоминать с ужасом и отвращением. И первые шаги новой власти будут очевидны – мир с соседними странами, отмена цензуры, санация права, снижение налогов, уменьшение бюрократического пресса, независимость трех ветвей власти, прозрачность бюджета, люстрация, открытый суд над сегодняшней властью, объявление ФСБ преступной организацией и ее роспуск, отказ от поддержки людоедских режимов, реформа системы образования, реформа пенитенциарной системы, отмена палочной системы в полиции и т.</description></item><item><title>есть работа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 16:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Так, проблему с дизайнером я решил – нашел отличного человека. Теперь ему в пару нужен отличный копирайтер.
Требования к нему точно такие же, как и к дизайнеру: интеллект, начитанность, широкий кругозор, чувство юмора и доброжелательность.
Желательно также хорошее знание русского языка, умение генерировать идеи и писать сильные тексты без ошибок. Основная тема – воспитание и образование детей. Фулл-тайм. Место работы — Новый Арбат.
Присылайте портфолио, короткий рассказ о себе и ваши пожелания по зарплате: dchernyshev@gmail.</description></item><item><title>есть работа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Ищу себе в команду дизайнера на фулл-тайм. Интеллект, начитанность, широкий кругозор, чувство юмора и доброжелательность обязательны.
Желательно также профессиональное знание пакета Adobe (как минимум Photoshop, Illustrator и InDesign). Макинтош. Место работы — Новый Арбат.
Присылайте портфолио и короткий рассказ о себе: dchernyshev@gmail.com</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 22:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>12 сентября (в эту субботу) пройдет онлайн-фестиваль «Дай знать» с участием прекрасных людей – Людмилы Улицкой, Александра Панчина, Александры Архиповой, Станислава Дробышевского и др.
Программа фестиваля: https://refugee.timepad.ru/event/1410583/
Цель мероприятия – привлечь внимание к проблеме: на сайтах mos.ru или uslugi.mosreg.ru при записи ребенка в школу или детский сад запрашивают документы, список которых на самом деле не закреплен ни в одном нормативном акте. Например, просят регистрацию или СНИЛС. И если этих документов нет, ребенок лишается образования.</description></item><item><title>истории, рассказанные у костра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Давайте о хорошем
«Самая важная вера у того, кто смотрит, слушает и читает, а не у того, кто рисует, поёт или пишет». /Милорад Павич/
В Москве открылся новый театр — Safe Theatre. По понедельникам, когда кухня ресторана «Москва-Дели» закрыта, небольшое помещение превращается в театральный зал. На входе все снимают обувь. Зрителей от актеров ничего не отделяет. Отсутствует вся эта театральная мишура с бархатным занавесом, плюшевыми креслами, высокой театральной сценой, будкой суфлера, огнями рампы, «Любите ли вы театр так, как я люблю его», театральным шепотом, чеховскими ружьями, птичьими криками «Я — чайка», всплесками рук и прочими пердюмоноклями.</description></item><item><title>потухшие глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83%D1%85%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83%D1%85%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Мне, человеку, воспитанному в классической системе образования, долгое время казалось, что главное — это то, что говорит учитель. У него есть план урока, который он должен реализовать, а ответы учеников нужно оценивать по их соответствию учительскому плану.
Потребовалось довольно большое время и множество совершенных ошибок, чтобы понять, что ответы учеников, как минимум, не менее важны, чем слова учителя.
И тогда я отказался от лекций формата «говорящая голова», как от неэффективного занятия.</description></item><item><title>последнее напоминание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Завтра, в субботу, последний (четвертый) раз буду сидеть в прекрасном книжном магазине «Гиперион» со своей книжкой «Вертикальный прогресс» и раздавать её подписчикам. С шести до девяти вечера. Можно подъехать и забрать свою книгу. Если вы не Москве, вы можете попросить кого-нибудь из ваших друзей — им достаточно будет назвать вашу фамилию.
Первый тираж почти весь уже продан, но у меня осталось еще пара десятков экземпляров — при желании можно и купить.</description></item><item><title>последнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Последнее напоминание. Сегодня с 7 до 9 вечера буду ждать читателей в магазине &amp;quot;Гиперион&amp;quot; с книгой &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot;.
Книга посвящена новой системе образования, которую нужно будет построить на обломках старой прусской системы образования со всем ее гнильем: Я все вижу! А голову ты дома не забыл? Выйди и зайди нормально Пересажу на первую парту! Расскажи нам всем, мы тоже посмеемся Все будут с крыши прыгать, ты тоже прыгнешь? Я не буду разбираться, кто у кого списывал Я сказала открыть тетради, а не рты!</description></item><item><title>книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В эту пятницу и в субботу с 7 до 9 вечера буду ждать в книжном магазине «Гиперион» подписчиков, чтобы отдать им их экземпляр книги «Вертикальный прогресс». Это центр — всем удобно (Хохловский пер., 7-9, стр. 3).
Если вы не в Москве — вы можете попросить своих друзей подъехать и забрать книгу. Достаточно будет просто назвать фамилию. При желании можно и купить книжку. А с 1 июля должен открыться склад самовывоза на &amp;quot;Планете&amp;quot;.</description></item><item><title>хорошие новости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Приехал долгожданный тираж новой книги «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования.
Завтра (в четверг, 18 июня) с шести до девяти часов вечера я буду сидеть в прекрасном книжном магазине «Гиперион» (Китай-город, Хохловский переулок, 7-9с3) и раздавать подписчикам их книги. Можно выпить со мной чаю, поспорить о смысле жизни, о Боге или о том, какая тактика лучше – бойкот или протестное голосование. При желании можно будет и купить книжку (я выкупил у издательства на сотню экземпляров больше).</description></item><item><title>выставка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Еще два слова про фотографию.
Когда в Москве открылась выставка американского портретиста Джока Стерджеса «Без тени смущения», православные идиоты увидели в ней детскую порнографию и добились её закрытия. Для некрофилов, поклоняющихся мощам, все порнография – и великая Салли Манн и провокационный Гарри Гросс. Очевидно же, что любой человек, увидевший детские соски, сразу становится педофилом. А любой человек, увидевший трактор, сразу испытывает непреодолимое желание пахать.
А вот в Киеве с 10 по 27 июня в галерее Киевской Школы Фотографии пройдет выставка того самого Джока Стерджеса.</description></item><item><title>бусти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B1%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B1%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Простое напоминание о том, что самые интересные статьи, посвященные человеческому мышлению, решению задач, детскому образованию, ошибкам, будущему и способам генерации идей находятся в платном доступе: https://boosty.to/mi3ch/
А фотография передает скрип снега через зимние динамики</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Новости про книжку «Вертикальный прогресс»:
Эпидемия больно ударила по всем. Издательство «Альпина» с апреля приостановило все новые проекты. Мы вели переговоры и, чтобы решить проблему, мы договорились, что я авансом оплачу печать части тиража, чтобы все подписчики смогли получить книги как можно быстрее.
И вот сегодня пришло письмо из издательства. Цитирую: «Книгу завтра должны сдать в печать, готовый тираж будет через 4-5 недель». По просьбе маркетологов к названию было добавлено пояснение – о чем эта книга.</description></item><item><title>что же делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Ну вот и настало событие, которого с нетерпением ждало все прогрессивное человечество. 27 марта – мой день рождения. Из-за этого в России впервые объявлена нерабочая неделя – люди должны достойно отпраздновать эту дату. Народом раскуплены большие запасы еды, чтобы можно было ни на что не отвлекаться. Опасаясь, что народные гуляния по этому поводу могут легко перейти в революцию, власти просят людей не выходить из дома.
Последний месяц сотни тысяч людей по всему миру засыпали и просыпались с одним и тем же вопросом – что же подарить этому замечательному человеку?</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 19:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Антикризисный пост, в котором каждый человек может рассказать о себе или своем бизнесе. Найти клиентов, партнеров или подписчиков. Попросить помощи или предложить её.
Моя хорошая знакомая Маша Буранова приглашает всех на свой онлайн-курс Несерьезного рисования: если вы давно хотели начать рисовать, но не знаете с чего, если вы уже рисуете, но вам нужно отвлечься от работы или насущных проектов, если вы рисуете диджитал и соскучились по ручному рисованию. Старт в пятницу 27 марта.</description></item><item><title>бесплатный доступ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</guid><description>С 20 марта по 20 апреля Smart Reading проводит акцию «Антивирус». В этот период любой пользователь может получить бесплатный доступ к 500+ саммари в текстовом и аудио формате. Воспользоваться предложением можно по ссылке https://smartreading.ru/rates</description></item><item><title>вп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Новости про книгу «Вертикальный прогресс»
Издательство «Альпина» хотело изменить название книги, ссылаясь на его непонятность для потенциальных читателей. Я название менять не хотел. Пришли к компромиссу – название останется, но к нему будет добавлена разъясняющая фраза про детей и школу.
Издательство обещает в течение недели закончить чистовую верстку (я сделал черновую) и показать свои варианты обложки. Мне важно ваше мнение и я хочу устроить опрос на эту тему.
Я планировал разослать всем подписчикам книгу в марте, но у издательства есть свой график и свои планы.</description></item><item><title>ура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Минута честного и, в общем-то, простительного хвастовства. В этом сезоне наша команда «Это же броневичок Тарантино» заняла второе место в суперлиге «60 секунд» – «Что? Где? Когда?». Это не открытая лига, не первая лига, не премьер-лига и не высшая лига. Это суперлига. Там играют монстры.</description></item><item><title>глубокий обморок сирени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>© Ernst Haas Сегодня вечером читаю лекцию о том, как работает фотография Photoplay. 19.30 Каланчевская улица, дом 17, 1-й подъезд, 6-й этаж Метро Комсомольская, Красные ворота</description></item><item><title>плюс двадцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Завел специализированный платный канал, посвященный технологиям и ошибкам мышления, способам генерации идей, мозговым штурмам и проблемам образования: «+20 к IQ»
Периодичность – одна-две истории в день. Подписчики смогут читать истории на сайте или в закрытом телеграм-канале. Нигде больше эти истории публиковаться не будут. Стоимость – 300 рублей в месяц (цена чашки кофе с печеньем). Если вам не понравится, верну все деньги.
Кроме того, хочу опробовать несколько интересных идей по коллективному изменению себя и мира в лучшую сторону.</description></item><item><title>и о работе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</guid><description>© Igor Morski Провожу курсы творческого мышления и генерации идей для компаний, которые хотят увеличить КПД своих сотрудников. Помогает бороться с рутиной, выйти из творческого тупика и взглянуть на ситуацию другими глазами.
Курс был разработан для Высшей школы экономики Читал лекции и проводил мастер-классы в компаниях Microsoft, Deutsche Bank, Сбербанк, БиЛайн, МТС, X5, Gefco и др.
dchernyshev@gmail.com</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Две хорошие новости, связанные с новой книжкой «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования
Проект на «Планете» уже собрал более половины средств, необходимых для его осуществления. За что всем поддержавшим огромное спасибо.
Пришел ответ из издательства «Альпина Паблишер», куда я отправил рукопись. Цитирую: «Дмитрий, добрый день. Редколлегия ознакомилась с рукописью и единогласным решением готовы с вами работать».
«Альпина» – очень приличное издательство и фигню не печатает.</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Закончил работу над новой книгой «Вертикальный прогресс» и запустил краудфандинговый проект на «Планете.ру».
Это самая важная для меня книга. Она посвящена будущему образованию. Классно-урочной системе, по которой учились мы с вами – уже почти 500 лет. Полтысячелетия совершенно разных детей пытаются впихнуть в прокрустово ложе косной системы – они сидят в одинаковых позах, за одинаковыми партами, читают одинаковые книги и выполняют одинаковые задания единственным «правильным» способом. Эта система давно устарела.</description></item><item><title>киевлянам и одесситам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Благополучно пересек границу и добрался до Киева
Завтра в 12:00 лекция по фотографии в Киевской школе фотографии А в понедельник в 18:00 Одессе – Hub Гостиная и Impact Hub Odessa
Много лет я думал, что на лекции самое главное – это то, что говорит лектор. А потом я понял, что гораздо ценнее – это то, о чем спрашивают слушатели. Есть такое понятие: проклятие знания – когда человеку, который в чем-то разобрался, кажется, что и для всех остальных это также понятно и очевидно.</description></item><item><title>за пределами камеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>© Christine Kapuschinsky 9 ноября буду читать осенне-зимнюю лекцию по фотографии в Киевской школе фотографии, а 11 ноября – в Одессе (место будет известно чуть позднее).
Из триады «человек – камера – объект для съемки» буду рассказывать про первое и последние. Потому, что про объективы написано огромное количество литературы, а про субъективы – почти ничего. А внутренние настройки фотографа в тысячу раз важнее внутренних настроек камеры. Как говорил прекрасный фотограф Робер Франк: «Реальность находится вовсе не по ту сторону объектива, о которой вы думаете».</description></item><item><title>зарядье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Виктор Цветков «Не решила», 1969 год Рассказ о новой книжке «Вертикальный прогресс». Спасибо всем, кто пришел https://ok.ru/live/1193312460383</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>В этот четверг в Зарядье буду рассказывать о своей новой книге «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования. Не только о том, что в школе плохо, но и о том, как это можно исправить.
Начало в 19:00 Вход свободный, но так как количество мест ограничено (80 человек), нужно зарегистрироваться
https://zaryadyepark.timepad.ru/event/1073072/</description></item><item><title>и о работе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</guid><description> © Олег Теслер Провожу курсы творческого мышления и генерации идей для компаний, которые хотят увеличить КПД своих сотрудников.
Курс был разработан для Высшей школы экономики Читал лекции и проводил мастер-классы в компаниях Microsoft, Deutsche Bank, БиЛайн, МТС, X5, Gefco и др.
dchernyshev@gmail.com 8 (929) 673 80 74</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Камера – это инструмент, который учит людей, как видеть без камеры /Доротея Ланж/
9 и 10 ноября буду рассказывать в Киевской школе фотографии о том, как работает снимок. Какие приемы и техники можно использовать, чтобы фотография выполняла свою главную задачу – производила впечатление. О том, почему фотография стала самым массовым хобби в мировой истории и о том, что будет с ней дальше.
Подробности
p.s. После лекции можем поговорить и поспорить на любую тему</description></item><item><title>сегодня вечером</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2019 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC/</guid><description>© Duane Michals Сегодня в 19.30 буду читать лекцию о фотографии в Photoplay Каланчевская улица, дом 17 с.1, 6-й этаж. Метро Комсомольская, Красные ворота
Мне всегда казалась фотография частным случаем восприятия мира. Фактически, показ своих снимков – это сделка. Вы выдергиваете человека из реальности и говорите ему: посмотри на мои работы. И если впечатление, которое он получил, для него дороже потраченного времени, то эта сделка для зрителя выгодна. Интересно, что это же относится и ко всем другим разновидностям человеческой коммуникации – от дружбы до секса.</description></item><item><title>не забудьте про субботу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 23:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid><description>За последние дни ко мне домой дважды приходила полиция. Один раз с внеплановой проверкой хранящегося дома оружия, а второй раз с бумажкой, грозно названной ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ – о том, что за повторное нарушение Статьи 20.2 КоАП мне грозит уголовная ответственность.
Родные мои, спасибо вам за напоминание, хотя я и так прекрасно помню про эту субботу. И обязательно приду на митинг с бумажным стаканчиком – мощнейшим оружием, способным вывести из строя подразделение Росгвардии.</description></item><item><title>остров идей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</guid><description> Фредрик Харен – оратор, который часто обращается в своих лекциях к теме творчества. Ему принадлежат два острова в Швеции, которые он предоставляет для бесплатного недельного проживания людям, которым нужен творческий отпуск, чтобы доработать свою идею. Если идея будет интересной.
Вот здесь можно заполнить заявку на лето 2020 года. Остров Идей принимает гостей с мая по начало сентября.</description></item><item><title>точка, точка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 16:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description> У Вячеслава Шилова выходит на Планете альбом карикатур #продомино. Хороший пример того, как можно в жестких рамках жанра обладать полной свободой творчества</description></item></channel></rss>