<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>анонсы on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%8B/</link><description>Recent content in анонсы on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>в семь часов вечера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Есть такая пьеса на сцену выходит один человек: который произносит фразу — Ну что я могу один? Потом выходит второй человек, который тоже повторяет: Ну что я могу один? Потом еще, еще и еще. В конце вся сцена заполнена людьми, повторяющими: Ну что я могу один?
Мы не одни. Нас очень много. Сегодня в семь часов вечера на всех центральных площадях страны: Нет войне! Путин, вон из Украины! Форма одежды — все черное.</description></item><item><title>сторителлинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Уметь писать увлекательно и владеть сторителлингом — это soft skills современного подростка. Так развиваются креативность и адаптивность, умение презентовать себя. Освоить эти навыки вполне реально, особенно если обучает не просто талантливый писатель, а потрясающий педагог — такой как Дмитрий Быков.
Приходите на очный курс писательского мастерства для подростков! 4 дня Дмитрий Быков будет вести занятия в небольшой группе: живое общение, творческие задания, новые знания.
Подробнее</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Клод Гельвеций писал, что знание некоторых принципов легко возмещает незнание многих фактов.
Именно о принципах мышления будет уже четвертый курс Творческого мышления в «Прямой речи» — как именно люди генерируют идеи. Как вместо того, чтобы придумать пару идей и устать, придумывать идеи десятками и получать от этого удовольствие.
Начало четырехдневного курса — завтра. Каникулы — лучшее время для того, чтобы перестать объедаться оливье, а заняться своим образованием. Или образованием своего ребенка.</description></item><item><title>на каникулах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D1%85/</guid><description>C 6 по 9 января провожу в «Прямой речи» в Москве сразу два семинара по творческому мышлению: днем для подростков, вечером — для взрослых.</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Специально для подростков в «Прямой речи» проводим еще один курс Курс творческого мышления. С 25 по 28 ноября.
Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых. Будем говорить об алгоритмах мышления, о способах генерации идей, о принципах мозгового штурма и о критическом мышлении. Курс для умных подростков. Четыре занятия по два часа.</description></item><item><title>во время локдауна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B4%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B4%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Последнее напоминание. Сегодня в 18.00 В &amp;quot;Прямой речи&amp;quot; начинается онлайн-курс творческого мышления для подростков. Еще есть несколько мест</description></item><item><title>прямая речь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 17:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%BC%D0%B0%D1%8F-%D1%80%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description>К огромному сожалению из-за локдауна курс мышления для умных подростков невозможно провести живьем. Попробуем сделать это в онлайне. Живьем всегда лучше, там я разбиваю слушателей на племена и они конкурируют друг с другом своими идеями. Живьем за каждую хорошую идею я плачу &amp;quot;деньги&amp;quot;. Живьем мне не удается рассказывать более трех минут — кто-то обязательно тянет руку и мы начинаем обсуждать новую идею. Живьем слушатели спорят друг с другом и отстаивают свою точку зрения.</description></item><item><title>для умных подростков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 08:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Специально для подростков в «Прямой речи» проводим третий курс Курс творческого мышления. С 30 октября по 2 ноября. Первый курс в июле прошел отлично. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых. Будем говорить об алгоритмах мышления, о способах генерации идей, о принципах мозгового штурма и о критическом мышлении. Курс для умных подростков.</description></item><item><title>нужны герои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Артур Хакер. Искушение сэра Персиваля (1894) Хочу проверить несколько гипотез о силе/слабости коллективного разума. Завтра начинаю выкладывать собственное литературное произведение с ветвящимся сюжетом под названием &amp;quot;Экзамен&amp;quot;. Развитие сюжета будет выбираться большинством голосов. Для визуализации мне нужно 25-30 человек, готовых поделиться собственной фотографией студенческих времен с именем, фамилией и возрастом. А также с кратким описанием того, что вы умели делать в этом возрасте. Например — в 22 года я умел водить автомобиль, ездил на лошадях, отслужил в армии, знал два языка, родила ребенка, умела шить, мог собрать радиоприемник и пр.</description></item><item><title>мир пост-платформ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC/</guid><description>Проблема с падением Facebook вовсе не в том, что Марк Цукерберг стал беднее на шесть миллиардов долларов. И не в том, что в самой компании программисты не смогли попасть на работу. И даже не в том, что миллионы людей по всему свету не смогли отправить свои сообщения через WhatsApp. Проблема в том, как устроен сегодняшний интернет и естественные монополии платформ.
На Facebook завязаны тысячи сайтов, на которых вы зарегистрировались с помощью электронного паспорта фейсбука, который храните… у Цукерберга.</description></item><item><title>перед началом школы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Стодневные школьные каникулы — глупость и пережиток крестьянского цикла, когда каждая пара рук в поле была на вес золота. За лето дети совершено отвыкают от учебы, как минимум половину сентября приходят в себя и только потом начинают учиться.
Специально для подростков повторяем в «Прямой речи» Курс творческого мышления. Первый курс в июле прошел отлично. Дети задают примерно раз в десять больше вопросов, чем взрослые. Они не боятся спорить и отстаивать свою точку зрения, а идеи придумывают ничуть не хуже взрослых.</description></item><item><title>курс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Последнее напоминание: с 22 по 25 июля в «Прямой речи» пройдет Курс творческого мышления для взрослых. Еще есть несколько мест.</description></item><item><title>вкладывайте деньги в себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Провел в «Прямой речи» четырехдневный курс творческого мышления для подростков. Если говорить в терминах Хогвартса, то это был не факультет Гриффиндора, который ценит храбрость, честь и благородство (слабоумие и отвага). Не Пуффендуй, который ценит трудолюбие, верность и честность (железная задница). Не Слизерин, который ценит хитрость, честолюбие, решительность, находчивость (изворотливость). Это был Когтевран — ум, творчество, остроумие и мудрость.
Подростки не боятся задавать вопросы и спорить. Они не соглашаются и выдвигают смелые идеи.</description></item><item><title>завтра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 14:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Еще раз напомню. Завтра в «Прямой речи» начинается четырехдневный курс творческого мышления для подростков 14–17 лет. Теории будет не очень много, зато будет много практики — участники будут сами придумывать сотни идей.
Еще есть несколько мест.</description></item><item><title>22.06</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</link><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/22.06/</guid><description>Завтра будем дискутировать на Стрелке о будущем образования и о том, как цифровая среда меняет процессы воспитания и взросления.
Начало в 20:00 Вход свободный, но лучше зарегистрироваться. Будет прямая трансляция мероприятия на канале института. Место проведения: Берсеневская набережная, 14с5А, Двор Института «Стрелка» (ориентир – Бар «Стрелка»).
Мероприятие проводится на открытом воздухе, с широкой рассадкой и проверкой температуры. Волонтеры будут раздавать маски.</description></item><item><title>после школы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Jun 2021 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8B/</guid><description>С 1 по 4 июля провожу в «Прямой речи» курс творческого мышления для подростков 14–17 лет. Теории будет не очень много, зато будет много практики — участники будут сами придумывать сотни идей.
Расписание занятий:
1 июля, 19:00-21.00 День Конструктора Лучший изобретатель на Земле. Как мы придумываем идеи? Учимся разбирать проблему на части. Алфавит мышления.
2 июля, 19:00 - 21.00 День Креатора Погружение в проблему. Работа с информацией. Как знатоки находят ответ за минуту.</description></item><item><title>что делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Напомню, что сегодня в «Прямой речи»* мы вместе с Дмитрием Быковом обсуждаем будущее системы образования: Нам нужна новая школа! Встреча пройдет в формате паблик-тока. Начало в 19.30 Адрес: Ермолаевский переулок, 25 (метро «Маяковская»)
—————— *Часть средств от продажи билетов будет перечислена в один из благотворительных фондов. Сегодня День защиты детей.
p.s. Напомню также, что самые интересные посты публикуются в платном канале на Бусти +20 к интеллекту (300 рублей в месяц)</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Классно-урочной системе образования скоро исполнится 500 лет. Это когда: — все школьники в одно и то же время изучают одну и ту же тему одним и тем же образом; — в школе выделяются две разные группы людей: одни только учат (учителя), другие только учатся (ученики); — определяются общие для всех школьников начало и конец занятий, количество, длительность и время перерывов на отдых; — всех учеников делят по возрасту (как автомобили — по году выпуска) и прочие глупости.</description></item><item><title>среда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</guid><description>ФБК пишет, что состояние Алексея Навального критическое. Ждать и откладывать больше нельзя. В среду 21 апреля в 19:00 центральные площади российских городов. Свободу Навальному.
Против войны с Украиной и пожизненной диктатуры Путина.
Я бы от себя добавил, что 21 апреля в Манеже пройдет послание Путина Федеральному собранию. Сотни одиночных пикетов вокруг Манежа могут серьезно испортить настроение «слугам народа»</description></item><item><title>трактор в поле др др др</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80-%D0%B4%D1%80/</guid><description>Ура! День рождения! Спасибо всем огромное за поздравления. Очень приятно, честное слово.</description></item><item><title>за нашу и вашу свободу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D1%83-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%83/</guid><description>Команда Навального начинает массовую акцию #СвободуНавальному. Идея проста — вывести на улицы сотни тысяч людей.
Многие боятся выходить на улицу думая, что народу будет немного и протестующих побьют и разгонят. Но если на митинг придет полмиллиона человек (а еще лучше — миллион), то полиция будет вести себя очень вежливо и корректно. Главный вопрос — как набрать критическую массу? Идея проста. Агитировать всех, но выходить на площадь только тогда, когда наберется полмиллиона человек (а еще лучше — миллион).</description></item><item><title>ад пуст — все бесы здесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%8B-%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 18:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%8B-%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Когда я только начинал вести журнал в ЖЖ (тогда еще были инвайты), я очень высоко ценил атмосферу Живого Журнала — большинство читателей были интеллигентны или хотя бы остроумны. Не было никакого амикошонства, никто никому не дерзил и не хамил. Практически все обращались друг к другу на вы.
Потом начался взрывной рост аудитории и средний уровень дискуссии резко упал. Я впервые начал банить спамеров, хамов и дураков. Не потому, что я пытался скрыть ПРАВДУ или боялся их неотразимых доводов — я не боюсь никого и могу дискутировать совершенно с любым человеком.</description></item><item><title>вам слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Пост, в котором каждый может рассказать о себе или своем проекте. Найти работу или сотрудников. Попросить помощи или предложить ее.
История №1. Наши учебники выглядят крайне убого. Вот, например рисунки из учебника по биологии за 9 класс
Алексей Солодовников (ra9azzi@gmail.com) занимается построением точных 3D-моделей. Вот так выглядит клетка заражённая ковидом. С анимацией.
Это научно весьма точная модель — всё достоверно и проверено научным консультантом. Почувствуйте разницу. Какой материал будет интереснее школьнику?</description></item><item><title>два новых диска</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Давно читал историю про то, как в одной стране правительство запретило биржу — дескать, одна спекуляция. На следующий день открылась новая буржа. Буржу ведь никто не запрещал.
Питер приглашает всех на Супер Аква Дискотеку.</description></item><item><title>воскресенье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 15:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</guid><description>В суде защита Навального раскатала все доводы обвинения, но суд оставил Алексея под арестом.
Напомню про статью 305.2 УК РФ. «Вынесение заведомо неправосудных приговоров» — наказывается лишением свободы на срок от трех до десяти лет.
В это воскресенье встречаемся в 12:00</description></item><item><title>христо на вас нет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D1%82/</guid><description>Ждем новостей от Христо Грозева</description></item><item><title>зима-весна-лето</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BE/</guid><description>Для подписчиков канала «+20 к интеллекту».
Хочу написать учебник по творческому мышлению для подростков. Мне кажется, что некоторые закономерности лучше объяснять детям как можно раньше. Как говорил Клод Гельвеций: «Знание некоторых принципов легко возмещает незнание некоторых фактов».
В книге кроме приемов мышления будут и задачи. Некоторые с ответами, а некоторые — без. Будут и вопросы, на которые мы пока не знаем ответа.
Хочу сделать книгу коллективной и с обратной связью.</description></item><item><title>и дно и покрышки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Мы были воспитаны на странных сказках про «третий вовсе был дурак», «лежал на печи тридцать лет и три года», «по щучьему велению, по моему хотению». Мы постоянно надеемся на чудо — на голубой вертолет, на волшебное кольцо, на мост за ночь. Заграница нам поможет! В Россию возвращается Навальный! А мы прокомментируем, сделаем остроумную картинку, добавим гневную надпись к юзерпику. На улицу? На какую улицу? Да вы с ума сошли, там же холодно сейчас.</description></item><item><title>и еще об искусстве</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 17:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5/</guid><description>23 января — годовщина смерти великого художника Сальвадора Дали. Ничего не планируйте на этот день. Давайте выйдем на улицы и достойно отметим эту дату.</description></item><item><title>про живопись</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>Рассказывать интересно об искусстве — большое искусство. Татьяна Пигарева делает это так, что оторваться невозможно. Сегодня в 18:00 к именинам Екатерин она проводит вебинар «Святая Екатерина в мировом искусстве»
Святую Екатерину писали Тициан и Рафаэль, Лукас Кранах и Рубенс, Эль Греко и Сурбаран. Как утверждают жития, Екатерина отличалась редкой красотой и мудростью: к 18 годам изучила философию, риторику, медицину, прочитала творения всех античных поэтов и знала 72 языка.
Интересно, что когда Караваджо писал свою Екатерину то, для того, чтобы получить драматический свет сверху, художник пробил дыру в крыше, что совсем не обрадовало хозяев дома.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 12:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Сегодня на Бусти в разделе «+20 к интеллекту» большой рассказ о том, как всего два корабля изменили судьбу мира.
Там же ранее:
— реальная предыстория «Бойцовского клуба» — рассказ о том, как художники приукрашали действительность и к чему это приводило — два варианта легенды о Святом Христофоре, вызванные ошибкой переводчиков — почему истории провалов важнее, чем истории успеха — как реклама влияет на ваше мышление — в чем разница между путем свиньи и путем собаки — ошибки коллективной памяти — как нанесенное оскорбление может привести к созданию компании — можно ли создать систему, исключающую ошибку и при чем здесь Бруно Латур — для чего японские сотрудники муниципальной службы «стреноживают» себя — как пересекаются Сэлинджер и Франкл и еще десятки интересных историй, накопившихся за полгода</description></item><item><title>пора сойти с карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 15:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D1%81-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Довольно скоро морок с России спадет и страна вернется в семью цивилизованных народов, а о сегодняшних временах люди будут вспоминать с ужасом и отвращением. И первые шаги новой власти будут очевидны – мир с соседними странами, отмена цензуры, санация права, снижение налогов, уменьшение бюрократического пресса, независимость трех ветвей власти, прозрачность бюджета, люстрация, открытый суд над сегодняшней властью, объявление ФСБ преступной организацией и ее роспуск, отказ от поддержки людоедских режимов, реформа системы образования, реформа пенитенциарной системы, отмена палочной системы в полиции и т.</description></item><item><title>есть работа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 16:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Так, проблему с дизайнером я решил – нашел отличного человека. Теперь ему в пару нужен отличный копирайтер.
Требования к нему точно такие же, как и к дизайнеру: интеллект, начитанность, широкий кругозор, чувство юмора и доброжелательность.
Желательно также хорошее знание русского языка, умение генерировать идеи и писать сильные тексты без ошибок. Основная тема – воспитание и образование детей. Фулл-тайм. Место работы — Новый Арбат.
Присылайте портфолио, короткий рассказ о себе и ваши пожелания по зарплате: dchernyshev@gmail.</description></item><item><title>есть работа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description>Ищу себе в команду дизайнера на фулл-тайм. Интеллект, начитанность, широкий кругозор, чувство юмора и доброжелательность обязательны.
Желательно также профессиональное знание пакета Adobe (как минимум Photoshop, Illustrator и InDesign). Макинтош. Место работы — Новый Арбат.
Присылайте портфолио и короткий рассказ о себе: dchernyshev@gmail.com</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Thu, 10 Sep 2020 22:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>12 сентября (в эту субботу) пройдет онлайн-фестиваль «Дай знать» с участием прекрасных людей – Людмилы Улицкой, Александра Панчина, Александры Архиповой, Станислава Дробышевского и др.
Программа фестиваля: https://refugee.timepad.ru/event/1410583/
Цель мероприятия – привлечь внимание к проблеме: на сайтах mos.ru или uslugi.mosreg.ru при записи ребенка в школу или детский сад запрашивают документы, список которых на самом деле не закреплен ни в одном нормативном акте. Например, просят регистрацию или СНИЛС. И если этих документов нет, ребенок лишается образования.</description></item><item><title>истории, рассказанные у костра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83-%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Давайте о хорошем
«Самая важная вера у того, кто смотрит, слушает и читает, а не у того, кто рисует, поёт или пишет». /Милорад Павич/
В Москве открылся новый театр — Safe Theatre. По понедельникам, когда кухня ресторана «Москва-Дели» закрыта, небольшое помещение превращается в театральный зал. На входе все снимают обувь. Зрителей от актеров ничего не отделяет. Отсутствует вся эта театральная мишура с бархатным занавесом, плюшевыми креслами, высокой театральной сценой, будкой суфлера, огнями рампы, «Любите ли вы театр так, как я люблю его», театральным шепотом, чеховскими ружьями, птичьими криками «Я — чайка», всплесками рук и прочими пердюмоноклями.</description></item><item><title>потухшие глаза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83%D1%85%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%83%D1%85%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Мне, человеку, воспитанному в классической системе образования, долгое время казалось, что главное — это то, что говорит учитель. У него есть план урока, который он должен реализовать, а ответы учеников нужно оценивать по их соответствию учительскому плану.
Потребовалось довольно большое время и множество совершенных ошибок, чтобы понять, что ответы учеников, как минимум, не менее важны, чем слова учителя.
И тогда я отказался от лекций формата «говорящая голова», как от неэффективного занятия.</description></item><item><title>последнее напоминание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 18:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Завтра, в субботу, последний (четвертый) раз буду сидеть в прекрасном книжном магазине «Гиперион» со своей книжкой «Вертикальный прогресс» и раздавать её подписчикам. С шести до девяти вечера. Можно подъехать и забрать свою книгу. Если вы не Москве, вы можете попросить кого-нибудь из ваших друзей — им достаточно будет назвать вашу фамилию.
Первый тираж почти весь уже продан, но у меня осталось еще пара десятков экземпляров — при желании можно и купить.</description></item><item><title>последнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 27 Jun 2020 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>Последнее напоминание. Сегодня с 7 до 9 вечера буду ждать читателей в магазине &amp;quot;Гиперион&amp;quot; с книгой &amp;quot;Вертикальный прогресс&amp;quot;.
Книга посвящена новой системе образования, которую нужно будет построить на обломках старой прусской системы образования со всем ее гнильем: Я все вижу! А голову ты дома не забыл? Выйди и зайди нормально Пересажу на первую парту! Расскажи нам всем, мы тоже посмеемся Все будут с крыши прыгать, ты тоже прыгнешь? Я не буду разбираться, кто у кого списывал Я сказала открыть тетради, а не рты!</description></item><item><title>книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 24 Jun 2020 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В эту пятницу и в субботу с 7 до 9 вечера буду ждать в книжном магазине «Гиперион» подписчиков, чтобы отдать им их экземпляр книги «Вертикальный прогресс». Это центр — всем удобно (Хохловский пер., 7-9, стр. 3).
Если вы не в Москве — вы можете попросить своих друзей подъехать и забрать книгу. Достаточно будет просто назвать фамилию. При желании можно и купить книжку. А с 1 июля должен открыться склад самовывоза на &amp;quot;Планете&amp;quot;.</description></item><item><title>хорошие новости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Приехал долгожданный тираж новой книги «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования.
Завтра (в четверг, 18 июня) с шести до девяти часов вечера я буду сидеть в прекрасном книжном магазине «Гиперион» (Китай-город, Хохловский переулок, 7-9с3) и раздавать подписчикам их книги. Можно выпить со мной чаю, поспорить о смысле жизни, о Боге или о том, какая тактика лучше – бойкот или протестное голосование. При желании можно будет и купить книжку (я выкупил у издательства на сотню экземпляров больше).</description></item><item><title>выставка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Еще два слова про фотографию.
Когда в Москве открылась выставка американского портретиста Джока Стерджеса «Без тени смущения», православные идиоты увидели в ней детскую порнографию и добились её закрытия. Для некрофилов, поклоняющихся мощам, все порнография – и великая Салли Манн и провокационный Гарри Гросс. Очевидно же, что любой человек, увидевший детские соски, сразу становится педофилом. А любой человек, увидевший трактор, сразу испытывает непреодолимое желание пахать.
А вот в Киеве с 10 по 27 июня в галерее Киевской Школы Фотографии пройдет выставка того самого Джока Стерджеса.</description></item><item><title>бусти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B1%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 20 May 2020 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B1%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Простое напоминание о том, что самые интересные статьи, посвященные человеческому мышлению, решению задач, детскому образованию, ошибкам, будущему и способам генерации идей находятся в платном доступе: https://boosty.to/mi3ch/
А фотография передает скрип снега через зимние динамики</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 May 2020 14:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Новости про книжку «Вертикальный прогресс»:
Эпидемия больно ударила по всем. Издательство «Альпина» с апреля приостановило все новые проекты. Мы вели переговоры и, чтобы решить проблему, мы договорились, что я авансом оплачу печать части тиража, чтобы все подписчики смогли получить книги как можно быстрее.
И вот сегодня пришло письмо из издательства. Цитирую: «Книгу завтра должны сдать в печать, готовый тираж будет через 4-5 недель». По просьбе маркетологов к названию было добавлено пояснение – о чем эта книга.</description></item><item><title>что же делать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 27 Mar 2020 09:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Ну вот и настало событие, которого с нетерпением ждало все прогрессивное человечество. 27 марта – мой день рождения. Из-за этого в России впервые объявлена нерабочая неделя – люди должны достойно отпраздновать эту дату. Народом раскуплены большие запасы еды, чтобы можно было ни на что не отвлекаться. Опасаясь, что народные гуляния по этому поводу могут легко перейти в революцию, власти просят людей не выходить из дома.
Последний месяц сотни тысяч людей по всему миру засыпали и просыпались с одним и тем же вопросом – что же подарить этому замечательному человеку?</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2020 19:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Антикризисный пост, в котором каждый человек может рассказать о себе или своем бизнесе. Найти клиентов, партнеров или подписчиков. Попросить помощи или предложить её.
Моя хорошая знакомая Маша Буранова приглашает всех на свой онлайн-курс Несерьезного рисования: если вы давно хотели начать рисовать, но не знаете с чего, если вы уже рисуете, но вам нужно отвлечься от работы или насущных проектов, если вы рисуете диджитал и соскучились по ручному рисованию. Старт в пятницу 27 марта.</description></item><item><title>бесплатный доступ</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 20 Mar 2020 15:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF/</guid><description>С 20 марта по 20 апреля Smart Reading проводит акцию «Антивирус». В этот период любой пользователь может получить бесплатный доступ к 500+ саммари в текстовом и аудио формате. Воспользоваться предложением можно по ссылке https://smartreading.ru/rates</description></item><item><title>вп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2020 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Новости про книгу «Вертикальный прогресс»
Издательство «Альпина» хотело изменить название книги, ссылаясь на его непонятность для потенциальных читателей. Я название менять не хотел. Пришли к компромиссу – название останется, но к нему будет добавлена разъясняющая фраза про детей и школу.
Издательство обещает в течение недели закончить чистовую верстку (я сделал черновую) и показать свои варианты обложки. Мне важно ваше мнение и я хочу устроить опрос на эту тему.
Я планировал разослать всем подписчикам книгу в марте, но у издательства есть свой график и свои планы.</description></item><item><title>ура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 14:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Минута честного и, в общем-то, простительного хвастовства. В этом сезоне наша команда «Это же броневичок Тарантино» заняла второе место в суперлиге «60 секунд» – «Что? Где? Когда?». Это не открытая лига, не первая лига, не премьер-лига и не высшая лига. Это суперлига. Там играют монстры.</description></item><item><title>глубокий обморок сирени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 04 Mar 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%B3%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BA-%D1%81%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>© Ernst Haas Сегодня вечером читаю лекцию о том, как работает фотография Photoplay. 19.30 Каланчевская улица, дом 17, 1-й подъезд, 6-й этаж Метро Комсомольская, Красные ворота</description></item><item><title>плюс двадцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2020 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%BF%D0%BB%D1%8E%D1%81-%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Завел специализированный платный канал, посвященный технологиям и ошибкам мышления, способам генерации идей, мозговым штурмам и проблемам образования: «+20 к IQ»
Периодичность – одна-две истории в день. Подписчики смогут читать истории на сайте или в закрытом телеграм-канале. Нигде больше эти истории публиковаться не будут. Стоимость – 300 рублей в месяц (цена чашки кофе с печеньем). Если вам не понравится, верну все деньги.
Кроме того, хочу опробовать несколько интересных идей по коллективному изменению себя и мира в лучшую сторону.</description></item><item><title>и о работе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 10:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</guid><description>© Igor Morski Провожу курсы творческого мышления и генерации идей для компаний, которые хотят увеличить КПД своих сотрудников. Помогает бороться с рутиной, выйти из творческого тупика и взглянуть на ситуацию другими глазами.
Курс был разработан для Высшей школы экономики Читал лекции и проводил мастер-классы в компаниях Microsoft, Deutsche Bank, Сбербанк, БиЛайн, МТС, X5, Gefco и др.
dchernyshev@gmail.com</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 18 Dec 2019 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Две хорошие новости, связанные с новой книжкой «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования
Проект на «Планете» уже собрал более половины средств, необходимых для его осуществления. За что всем поддержавшим огромное спасибо.
Пришел ответ из издательства «Альпина Паблишер», куда я отправил рукопись. Цитирую: «Дмитрий, добрый день. Редколлегия ознакомилась с рукописью и единогласным решением готовы с вами работать».
«Альпина» – очень приличное издательство и фигню не печатает.</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 25 Nov 2019 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Закончил работу над новой книгой «Вертикальный прогресс» и запустил краудфандинговый проект на «Планете.ру».
Это самая важная для меня книга. Она посвящена будущему образованию. Классно-урочной системе, по которой учились мы с вами – уже почти 500 лет. Полтысячелетия совершенно разных детей пытаются впихнуть в прокрустово ложе косной системы – они сидят в одинаковых позах, за одинаковыми партами, читают одинаковые книги и выполняют одинаковые задания единственным «правильным» способом. Эта система давно устарела.</description></item><item><title>киевлянам и одесситам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 08 Nov 2019 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Благополучно пересек границу и добрался до Киева
Завтра в 12:00 лекция по фотографии в Киевской школе фотографии А в понедельник в 18:00 Одессе – Hub Гостиная и Impact Hub Odessa
Много лет я думал, что на лекции самое главное – это то, что говорит лектор. А потом я понял, что гораздо ценнее – это то, о чем спрашивают слушатели. Есть такое понятие: проклятие знания – когда человеку, который в чем-то разобрался, кажется, что и для всех остальных это также понятно и очевидно.</description></item><item><title>за пределами камеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>© Christine Kapuschinsky 9 ноября буду читать осенне-зимнюю лекцию по фотографии в Киевской школе фотографии, а 11 ноября – в Одессе (место будет известно чуть позднее).
Из триады «человек – камера – объект для съемки» буду рассказывать про первое и последние. Потому, что про объективы написано огромное количество литературы, а про субъективы – почти ничего. А внутренние настройки фотографа в тысячу раз важнее внутренних настроек камеры. Как говорил прекрасный фотограф Робер Франк: «Реальность находится вовсе не по ту сторону объектива, о которой вы думаете».</description></item><item><title>зарядье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 18 Oct 2019 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%8C%D0%B5/</guid><description>Виктор Цветков «Не решила», 1969 год Рассказ о новой книжке «Вертикальный прогресс». Спасибо всем, кто пришел https://ok.ru/live/1193312460383</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>В этот четверг в Зарядье буду рассказывать о своей новой книге «Вертикальный прогресс», посвященной будущему школьного образования. Не только о том, что в школе плохо, но и о том, как это можно исправить.
Начало в 19:00 Вход свободный, но так как количество мест ограничено (80 человек), нужно зарегистрироваться
https://zaryadyepark.timepad.ru/event/1073072/</description></item><item><title>и о работе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 11 Oct 2019 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</guid><description> © Олег Теслер Провожу курсы творческого мышления и генерации идей для компаний, которые хотят увеличить КПД своих сотрудников.
Курс был разработан для Высшей школы экономики Читал лекции и проводил мастер-классы в компаниях Microsoft, Deutsche Bank, БиЛайн, МТС, X5, Gefco и др.
dchernyshev@gmail.com 8 (929) 673 80 74</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 09:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Камера – это инструмент, который учит людей, как видеть без камеры /Доротея Ланж/
9 и 10 ноября буду рассказывать в Киевской школе фотографии о том, как работает снимок. Какие приемы и техники можно использовать, чтобы фотография выполняла свою главную задачу – производила впечатление. О том, почему фотография стала самым массовым хобби в мировой истории и о том, что будет с ней дальше.
Подробности
p.s. После лекции можем поговорить и поспорить на любую тему</description></item><item><title>сегодня вечером</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Aug 2019 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%BC/</guid><description>© Duane Michals Сегодня в 19.30 буду читать лекцию о фотографии в Photoplay Каланчевская улица, дом 17 с.1, 6-й этаж. Метро Комсомольская, Красные ворота
Мне всегда казалась фотография частным случаем восприятия мира. Фактически, показ своих снимков – это сделка. Вы выдергиваете человека из реальности и говорите ему: посмотри на мои работы. И если впечатление, которое он получил, для него дороже потраченного времени, то эта сделка для зрителя выгодна. Интересно, что это же относится и ко всем другим разновидностям человеческой коммуникации – от дружбы до секса.</description></item><item><title>не забудьте про субботу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2019 23:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid><description>За последние дни ко мне домой дважды приходила полиция. Один раз с внеплановой проверкой хранящегося дома оружия, а второй раз с бумажкой, грозно названной ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ – о том, что за повторное нарушение Статьи 20.2 КоАП мне грозит уголовная ответственность.
Родные мои, спасибо вам за напоминание, хотя я и так прекрасно помню про эту субботу. И обязательно приду на митинг с бумажным стаканчиком – мощнейшим оружием, способным вывести из строя подразделение Росгвардии.</description></item><item><title>остров идей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B9/</guid><description> Фредрик Харен – оратор, который часто обращается в своих лекциях к теме творчества. Ему принадлежат два острова в Швеции, которые он предоставляет для бесплатного недельного проживания людям, которым нужен творческий отпуск, чтобы доработать свою идею. Если идея будет интересной.
Вот здесь можно заполнить заявку на лето 2020 года. Остров Идей принимает гостей с мая по начало сентября.</description></item><item><title>точка, точка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 21 Jul 2019 16:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description> У Вячеслава Шилова выходит на Планете альбом карикатур #продомино. Хороший пример того, как можно в жестких рамках жанра обладать полной свободой творчества</description></item><item><title>и о работе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2019 14:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/06/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</guid><description> © Олег Теслер Провожу курсы творческого мышления и генерации идей для компаний, которые хотят увеличить КПД своих сотрудников.
Курс был разработан для Высшей школы экономики Читал лекции и проводил мастер-классы в компаниях Microsoft, Deutsche Bank, БиЛайн, МТС, X5, Gefco и др.
dchernyshev@gmail.com 8 (929) 673 80 74</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description> Сегодня в Photoplay читаю лекцию о том, как работает фотография. О том, какие приемы можно использовать, чтобы она выполняла основную свою работу – производила впечатление.
В 19.30 Каланчевская улица, дом 17 с.1, 6-й этаж https://photoplay.ru/courses/workshop/howpeoplesee.html
И чтобы два раза не ходить, несколько работ Ken Van Sickle</description></item><item><title>и о работе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 12 Apr 2019 15:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8-%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B5/</guid><description>Провожу курсы творческого мышления и генерации идей для компаний, которые хотят увеличить КПД своих сотрудников.
Курс был разработан для Высшей школы экономики Читал лекции и проводил мастер-классы в компаниях Microsoft, Deutsche Bank, БиЛайн, МТС, X5, Gefco и др.
dchernyshev@gmail.com</description></item><item><title>андеграунд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%BD%D0%B4/</guid><description>Эшколот объявляет набор участников фестиваля медленного чтения «Подземный Иерусалим» (Иерусалим, 17-20 июня 2019). Он будет посвящен геологии, археологии, а также разного рода «подпольным» общественным движениям и художественному андеграунду Иерусалима.
Программа рассчитана на четыре дня лекций, семинаров, экскурсий и квестов. Обучение спонсируется. Прием заявок открыт до 1 марта.
Заявки принимаются от граждан любых стран, национальностей и вероисповеданий. Занятия проходят на русском языке или с переводом на русский. Материалы для чтения могут быть также на английском языке.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 13:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description> Pedro Luis Raota Сегодня в 19.00 читаю лекцию по фотографии в Photoplay Каланчевская улица, дом 17 с.1, 6-й этаж Метро Комсомольская, Красные ворота</description></item><item><title>сегодня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 08 Nov 2018 09:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description> © Florin Firimit. Katie. 2018 Сегодня в Photoplay читаю лекцию о том, как работает фотография. Начало в 19.30. Адрес: Каланчевская улица, дом 17 с.1, 6-й этаж Подробности</description></item><item><title>Арифметические Игры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 06 Nov 2018 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%8B/</guid><description>Согласно опросу Superjob, математика находится в пятерке самых нелюбимых школьных предметов. Для детей этот предмет непонятный, скучный и даже страшный. Не урок, а сплошной стресс. Может быть по-другому?
В эти выходные в Петербурге пройдут Арифметические Игры ExpoOlimpia – математический праздник, где ребенок сам решает, какую сложность заданий выбирать и на что потратить полученные баллы: на развлечения, на научные эксперименты или сувениры.
Методика Арифметических Игр основана на принципе эмоциональной включенности ребенка, в результате чего обучаемость повышается в несколько раз.</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2018 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Записал лекцию по способам генерации идей Промокод mi3ch дает скидку в 15%
Напомню про предыдущие лекции по фотографии и ошибкам мышления</description></item><item><title>в честь 20 сентября — дня освящения Солсберийского собора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-20-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F-%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%BE%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%81%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Sep 2018 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-20-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F-%D0%B4%D0%BD%D1%8F-%D0%BE%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D1%81%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description> Михаил Клодт «Ивану Грозному являются тени им убитых» Любой человек, который считает, что его забанили в ЖЖ несправедливо, может написать мне письмо на dchernyshev@gmail.com Или оставить в комментариях имя своего ника в ЖЖ с любого аккаунта, чтобы тут же выйти из бана Пост не имеет срока давности</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Aug 2018 08:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Провожу курсы творческого мышления для компаний, которые хотят увеличить КПД своих сотрудников. Курс был разработан для Высшей школы экономики Читал лекции и проводил мастер-классы в компаниях Microsoft, Deutsche Bank, МТС, X5, Gefco и др.
dchernyshev@gmail.com 8 (929) 673 80 74
p.s. Буду признателен за перепост
Подробности</description></item><item><title>притерпелись?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 14 Aug 2018 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C/</guid><description>Искренне удивляюсь людям, которые считают, что все ужасы нашего времени – пытки в полиции и в колониях, реальные сроки за лайки и репосты, фальсификации уголовных дел типа «Нового величия», списки врагов народа, казаки с нагайками и пр. – это эксцесс исполнителя. Царь хороший, бояре плохие. А наверху-то не знают!
Все они прекрасно знают, потому что сами это и организуют. Единственное, на чем держится сегодняшняя власть, это страх. Но страшно только до тех пор, пока мы не увидим, что нас очень много.</description></item><item><title>фото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 18:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description> © Toni Frissell Завтра в Фотоплей читаю лекцию о том, как работает фотография. Начало в 19.30 Каланчевская улица, дом 17 с.1, 6-й этаж
подробнее</description></item><item><title>на восток</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 09:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA/</guid><description>С 10 по 13 июня буду на Камчатке вместе экспедицией Минздрава. Что стоит посмотреть в Петропавловске-Камчатском? Если кто-то из читателей захочет, можем встретиться. Могу лекцию прочитать, можем просто пива попить.
«Тест на ВИЧ: Экспедиция». В Петропавловске-Камчатском стартует III Всероссийская акция Минздрава России по бесплатному анонимному экспресс-тестированию на ВИЧ-инфекцию.
Министерство здравоохранения Российской Федерации запускает Всероссийскую акцию «Тест на ВИЧ: Экспедиция», направленную на информирование граждан по проблемам ВИЧ/СПИДа и мотивирование населения к тестированию на ВИЧ-инфекцию.</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 May 2018 18:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Мои прекрасные и талантливые друзья написали хорошую книжку «Стеклобой». LiveBook, 2018. Книжный магазин «Москва»
Из аннотации: «Как мелкий жулик, случайно угодив в городок Малые Вишеры, в одночасье стал классиком русской литературы? Почему в городе запрещено мыть окна? Зачем соседи воруют трехцветных котят? Историк из северной столицы Митя Романов бросает все и приезжает в городок, чтобы написать в заветном бланке регистрации: &amp;quot;Хочу стать ректором университета&amp;quot;. Врет, место ректора ему не нужно».</description></item><item><title>представьте – война, а на нее никто не пошел</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Thu, 03 May 2018 23:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB/</guid><description> 8 мая в Калуге буду рассказывать о пацифизме и гуманизме. Почему ненасилие может сделать больше, чем революция, и почему Зоя Космодемьянская и Зина Портнова – это не те герои, на подражании которым нужно воспитывать детей.
Антикафе НЕБО. С 19:00 до 21:00 подробнее</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 30 Apr 2018 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Сегодня в Москве пройдет митинг против блокировки Telegram. С 14 до 16 часов на проспекте Сахарова. Сбор объявлен в 13 часов на улице Маши Порываевой, 38. Митинг согласован.
Роскомнадзор блокирует миллионы IP-адресов. Ущерб бизнеса оценен в два миллиарда долларов. Идет тестирование отключения России от Интернета. Сегодня вы промолчите против блокировки Telegram, завтра отключат Фейсбук и далее по списку. Как заблокированы множество оппозиционных ресурсов. Как закрыли LinkedIn. Как закрыли доступ к интернет-рации Zello.</description></item><item><title>уже завтра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 28 Apr 2018 16:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description> Последнее напоминание про завтрашний мастер-класс, посвященный мышлению Плюс 20 к интеллекту и плюс 30 к воображению Еще есть места</description></item><item><title>вкладывайте деньги в себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2018 11:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Шахматные фигуры похожи на кубики с алфавитом, из которых складываются мысли. /Марсель Дюшан/
Напоминаю, что в это воскресенье пройдет однодневный семинар, посвященный творческому мышлению. Буду рассказывать, как попасть в то место, откуда приходят идеи и остаться там. Это добавит несколько новых сильных фигур в ваш алфавит мышления.
Как вы обычно проводите воскресенье? Поспите подольше, поедете на шашлыки или на дачу, займетесь шопингом или встретитесь с друзьями, напьетесь, сходите в кино?</description></item><item><title>первым делом, первым делом самолетик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 13:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description> Телеграм прислал: 7-й день российские власти блокируют Telegram. Если Вы поддерживаете свободный интернет, запустите из окна бумажный самолет сегодня ровно в 7 вечера.</description></item><item><title>подзарядка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 22 Apr 2018 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Хороший фотограф и прекрасный лектор Андрей Зейгарник проводит онлайн-курсы Рекомендую</description></item><item><title>сходить в саркофаг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B0%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 18 Apr 2018 14:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B0%D0%B3/</guid><description>Я рассказывал о том, как мы ездили в Чернобыль. Для меня эта простая фотография – одно из самых сильных впечатлений на станции. Этот обычный коридор ведет в преисподнюю – внутрь саркофага, в отдельных местах которого до сих пор уровень радиации достаточен, чтобы убить человека за несколько минут. Кафка был прав – не будет никаких языков пламени, музыки Вагнера и прочих атрибутов ада. Будет занюханный канцелярский коридор с протертым полом и потеками на обшарпанных стенах.</description></item><item><title>только один день!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2018 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Внимание! Самый полезный день в этом году!
В воскресенье 29 апреля провожу большой мастер-класс, посвященный творческому мышлению. Будет рассказ о технологиях генерирования идей и о том, как настроить себя на решение проблемы. Во время мастер-класса слушатели сами будут придумывать десятки концепций.
Вспомните себя в детстве. Как вы стояли у доски и давали неправильный ответ. А учитель вам говорил: «А если подумать?» Слово «подумать» он говорил, а что это такое не объяснял.</description></item><item><title>пятое мая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 12 Apr 2018 17:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%B0%D1%8F/</guid><description> 5 мая, за два дня до инаугурации Путина, мы выходим на площадь За наши гражданские права и против коррупции. Мне очень жаль, что Навальный не сказал ни слова про войну. Тогда я добавлю – против войны с Украиной. За вывод всех наемников с ее территории. За суд над организаторами этой войны.</description></item><item><title>готовьтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 11 Apr 2018 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Президент США Дональд Трамп объявил в своем твиттере о предстоящем ракетном ударе по Сирии: «Россия клянется сбивать все выпущенные по Сирии ракеты. Готовься Россия, потому что они прилетят: хорошие, новые и «умные»! Не поддерживайте газовое животное-убийцу, которое уничтожает своих людей и наслаждается этим»
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2080336&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2080336&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;.</description></item><item><title>кошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 20:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description> 15 апреля две прекрасные женщины – Яна Франк и Лариса Бортникова проводят выставку-пристройство кошек. Вводные данные: роскошный лофт, около 60 кошек из приютов, таинственный квест, множество котосувениров, вкусная еда и десерты от «КофеПью». От вас требуется: хорошее настроение и моральная готовность выбрать нового члена семьи. Такой выставки-пристройства вы еще не видели. Вход свободный
улица Маросейка 7/8 стр 1, Москва, Россия, 101000, лофт Fotofaktura
Подробности</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Sun, 08 Apr 2018 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description> В среду 11 апреля повторяю свою лекцию по фотографии в Фотоплее Начало в 19.30</description></item><item><title>нужны доноры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 06 Mar 2018 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Спаси жизнь – стань донором костного мозга
ВНИМАНИЮ СМИ
Дан старт программе Русфонда по привлечению доноров костного мозга
С 10 по 18 марта 2018 года в Махачкале (Дагестан) пройдет донорская акция. Ее цель – пополнение базы данных Национального регистра доноров костного мозга имени Васи Перевощикова. В 2018 году Русфонд, Казанский федеральный университет и наши региональные партнеры проводят аналогичные акции в 20 регионах России.
Акции организованы с использованием гранта Президента Российской Федерации на развитие гражданского общества, предоставленного Фондом президентских грантов.</description></item><item><title>солнечные дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 19 Feb 2018 15:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>Во время папской аудиенции девочка с синдромом Дауна встала со своего места и направилась к Франциску. Охранники хотели отправить ее обратно к маме, но Папа пригласил ее посидеть рядом. Он закончил аудиенцию, держа девочку за руку.
Вы никогда не задумывались над тем, почему в Европе вы гораздо чаще видите людей с синдромом Дауна (СД), чем в России? Они там работают кассирами, помогают в магазинах и на автозаправках. В Испании есть совершенно потрясающий человек Пабло Пинеда.</description></item><item><title>у нас внутри был хрустальный колокольчик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%85%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2018 17:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D1%85%D1%80%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%87%D0%B8%D0%BA/</guid><description> Новый альбом БГ «Время N» (2018) Он же на Яндекс Музыка и в ITunes Есть ненормативная лексика и несколько сильных песен – «Темный как ночь», «Сякухачи» и «Песни нелюбимых»</description></item><item><title>для москвичей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Спаси жизнь – стань донором костного мозга
Продолжается программа Русфонда по привлечению доноров костного мозга Подробнее
10 по 25 февраля 2018 года в Москве пройдет донорская акция. Ее цель – пополнение базы данных Национального регистра доноров костного мозга имени Васи Перевощикова. В 2018 году аналогичные акции пройдут в 20 регионах России, они будут организованы с использованием гранта Президента Российской Федерации на развитие гражданского общества, предоставленного Фондом президентских грантов.
Зачем нужны донорские акции?</description></item><item><title>Пермь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BC%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BC%D1%8C/</guid><description>Спаси жизнь – стань донором костного мозга
Продолжается программа Русфонда по привлечению доноров костного мозга Подробнее
С 10 по 25 февраля 2018 года в Пермском крае пройдет донорская акция. Ее цель – пополнение базы данных Национального регистра доноров костного мозга имени Васи Перевощикова. В 2018 году аналогичные акции пройдут в 20 регионах России, они будут организованы с использованием гранта Президента Российской Федерации на развитие гражданского общества, предоставленного Фондом президентских грантов.</description></item><item><title>красная машина на красной планете</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 22:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%B0%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B5/</guid><description> Кстати, через час должна начаться прямая трансляция запуска Falcon Heavy в сторону Марса Начало трансляция ожидает почти полмиллиона человек.</description></item><item><title>для доноров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 06 Feb 2018 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Начинается программа Русфонда по привлечению доноров костного мозга Акция начинается в Оренбурге, Бузулуке и Волгограде. Подробнее
С 3 по 18 февраля 2018 года в Волгограде пройдет донорская акция. Ее цель – пополнение базы данных Национального регистра доноров костного мозга имени Васи Перевощикова. В 2018 году аналогичные акции пройдут в 20 регионах России, они будут организованы с использованием гранта Президента Российской Федерации на развитие гражданского общества, предоставленного Фондом президентских грантов.</description></item><item><title>забастовка (от basta! — хватит!)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D1%82-basta-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sun, 28 Jan 2018 10:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D1%82-basta-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82/</guid><description> Сегодня в два на Тверской. Я иду не за Навального и не за бойкот выборов, а против лживого и продажного режима. Против войны с Украиной. Против фальшивых выборов. Против еще шести лет деградации страны. Потому что сидеть сегодня дома – значит работать на паханат.
Трансляция акции по стране: Дождь Медуза
Номер горячей линии штаба Навального, по которому можно звонить и обратиться за помощью, если вас задержали:
8-800-333-02-95</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 18 Jan 2018 14:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2017 18:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Стартовал благотворительный проект «Хоккей против рака»
Первые акции в рамках совместного проекта Федерации хоккея России (ФХР) и Русфонда пройдут в Москве 13, 14, 15 и 17 декабря в «ВТБ Ледовый дворец» на матчах Кубка Первого канала по хоккею. Цель проекта – привлечь внимание общества к проблеме детей и взрослых, больных раком и тяжелыми наследственными заболеваниями, поддержать строительство Национального регистра доноров костного мозга имени Васи Перевощикова.
Соглашение о проекте «Хоккей против рака» президент ФХР Владислав Третьяк и президент Русфонда Лев Амбиндер подписали 10 октября.</description></item><item><title>наконец-то пятница!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description> © Олег Теслер Напоминаю, что сегодня в в 19.00 начинаю читать онлайн курс лекций, посвященных человеческому мышлению. Лекцию можно будет смотреть в сообществе в Одноклассниках или ВКонтакте. Лекции будут бесплатными, но желающие могут поддержать проект Система 2.1, посвященный строительству общества будущего. Следующие лекции – каждую неделю по пятницам в 19.00</description></item><item><title>анонсы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 15:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%8B/</guid><description>© Eiko Ojala В эту пятницу 27 октября в 19.00 начинаю читать онлайн курс лекций, посвященных человеческому мышлению. Лекции буду читать на основе своего курса, разработанного для Высшей школы экономики. Трансляцией занимается компания Mail.ru – лекцию можно будет смотреть в сообществе в Одноклассниках или ВКонтакте. Первая лекция вводная, после нее – ответы на вопросы, материализация духов и раздача слонов. Лекции будут бесплатными, но желающие могут поддержать проект Система 2.1, посвященный строительству общества будущего.</description></item><item><title>17 лет у станка – пожалейте человека</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/17-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D1%83-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/17-%D0%BB%D0%B5%D1%82-%D1%83-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0/</guid><description> 7 октября, в день рождения Путина, по стране пройдут мирные акции с призывом отправить старика Кабаева на пенсию и допустить Алексея Навального к участию в выборах.
Предлагаю устроить мозговой штурм на эту тему. Остроумные лозунги и плакаты приветствуются Я бы предложил сделать символом акции носок – Добби работал как раб на галерах и теперь заслужил право на отдых</description></item><item><title>онлайн</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2017 21:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BD/</guid><description> Хочу попробовать провести серию лекций о мышлении онлайн. Вопрос к тем читателям из других городов и стран, которым это интересно: В какие дни недели и в какое время (по Москве) вам удобнее?
p.s. Буду признателен также за советы по проведению онлайн-обучения – на какой платформе это лучше делать? Спасибо</description></item><item><title>культурная столица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 16 Sep 2017 08:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description> Сегодня во Львове</description></item><item><title>книжки и немножко нервно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 11 Sep 2017 23:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%BD%D0%BE/</guid><description> В середине сентября во Львове проходит международный книжный форум. 16 сентября (суббота) в 14:00 в рамках программы урбанистики и креативного города прочитаю лекцию о технологиях мышления. Улица Зеленая, 20. Актовый зал «Fredra.61». Можем там продолжить очную дискуссию о русском языке.
p.s. Что стоит посмотреть во Львове?
upd Анонс</description></item><item><title>придумывать идеи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%83%D0%BC%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 04 Sep 2017 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%83%D0%BC%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</guid><description> Последнее напоминание: Сегодня в 19.30 начало нового Курса творческого мышления Еще есть места</description></item><item><title>на самом деле нас гораздо больше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2017 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/09/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</guid><description>Коржев Г.М. Указ короля В том, что мы плохо живем, нет нашей вины. Это наша заслуга. 10 сентября – выборы в Москве. Нужно идти. Это репетиция перед президентскими выборами. Можно остановить единороссов – этих послушных, на все согласных и молчащих в тряпочку людей. Социологи говорят, что при явке от 25% есть шанс провести нормальных людей.
1032 независимых кандидатов смогли договориться в 125 районах Москвы. Вы можете ввести свой адрес и увидеть – за кого стоит голосовать.</description></item><item><title>в индию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B2-%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B2-%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Сергей Максимишин – один из ведущих фотожурналистов России. Двукратный победитель World Press Photo, 16-кратный призер Россия Пресс Фото.
Есть возможность поехать вместе с ним в Индию. Десятидневный мастер-класс пройдет в столице Раджастана – Джайпуре.
Как проходит мастер-класс? К первой встрече необходимо подготовить 20-30 ваших самых самых удачных работ. Далее вы совместно с мастером определяете свою личную тему, которую будете разрабатывать в течение всего мастер-класса. Вы самостоятельно снимаете утром и днем, а затем отбираете фотографии для демонстрации.</description></item><item><title>четвертое сентября</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F/</guid><description>После поста про четвертую промышленную революцию получил письмо с вопросом: если все так, как вы пишете, то какой смысл в ваших курсах? Ведь все равно стратегически сражение уже проиграно и человек все равно не сможет быть соперником искусственному интеллекту. Так зачем зря время терять?
Все так. Мы действительно проигрываем по всем статьям. Мы быстро устаем, долго учимся, легко отвлекаемся, совершаем дурацкие ошибки. Наша память, сила и быстродействие не идут ни в какое сравнение с возможностями машин.</description></item><item><title>тааадам!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%82%D0%B0%D0%B0%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2017 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%82%D0%B0%D0%B0%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC/</guid><description> Последнее напоминание!!! Завтра в Санкт-Петербурге! Один раз! Проездом! Лекция о том, как устроено человеческое мышление! Срывание магических покровов с туманного грядущего! Любимец Рабиндраната Тагора отвечает на вопросы почтенной публики!
(барабанная дробь) Еще есть несколько мест в первом ряду!!!</description></item><item><title>как генерировать идеи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2017 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</guid><description>В сентябре начинаю новый курс творческого мышления.
Это не лекции, посвященные тому, как люди думают и как генерировать идеи в промышленных количествах – это мастер-классы. Половину времени говорю я, а потом учащиеся придумывают сотни идей на любую тему. Именно поэтому я не могу читать курс по интернету. Немного упрощая можно сказать, что это не билет в театр, а абонемент в спортзал. И самые лучшие результаты получают те, кто работает. Во время курса слушатели будут инженерами, дизайнерами, рекламистами.</description></item><item><title>питер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description> 13 августа (воскресенье) в 14.00 прочитаю в Питере лекцию о технологиях мышления, о том, почему человечество уже проиграло искусственному интеллекту и о том, можно ли еще что-то сделать в ситуации, когда на планете появился разум, мощнее нашего. Будет интересно.
Адрес: Санкт-Петербург, Большой Сампсониевский проспект, 61А, коворкинг GrowUp
Подробности</description></item><item><title>рекомендую</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 02 Jul 2017 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E/</guid><description>К истории про то, куда вкладывать 20 000 рублей сегодня
У прекрасного художника и мультипликатора Миши Алдашина сейчас идет выставка-продажа в Галерее «Роза Азора». Никитский бульвар, 14
Если кто-то не знает, кто такой Михаил Владимирович Алдашин – ссылка в вики</description></item><item><title>понедельник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2017 16:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Несколько хороших слов о себе. Я довольно много делал вещей, за которые мне было стыдно. В какой-то момент мне это надоело и я решил, что нет никаких причин плохо делать свою работу. Я был дизайнером и фотографом – и я был хорошим дизайнером и фотографом. Я придумал собственный жанр «маленькие пикты» задолго до демотиваторов.
Я был креативным директором – и я был хорошим креативным директором. У меня с десяток призов с разных фестивалей.</description></item><item><title>самый полезный июль в вашей жизни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-%D0%B2-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 20 Jun 2017 08:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C-%D0%B2-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</guid><description>В июле провожу новый курс творческого мышления.
Это не лекции, посвященные тому, как люди думают и как генерировать идеи в промышленных количествах – это мастер-классы. Половину времени говорю я, а потом учащиеся придумывают сотни идей на любую тему. Именно поэтому я не могу читать курс по интернету. Немного упрощая можно сказать, что это не билет в театр, а абонемент в спортзал. И самые лучшие результаты получают те, кто работает. Во время курса слушатели будут инженерами, дизайнерами, рекламистами.</description></item><item><title>в начале</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 30 May 2017 08:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Закончил книгу, посвященную Системе 2.1 Книга не столько отвечает, сколько задает вопросы – в какую сторону развиваться обществу (часто методом «от противного»). В ней разбираются ошибки, которые закладываются в человека на системном уровне образованием, религией и социумом. На множестве примеров объясняется, почему такие люди как, например, Наполеон или Суворов не должны быть примером для подражания.
Буду признателен за перепост. Книгу в формате .pdf можно скачать здесь Она распространяется совершенно свободно по правилам копилефта.</description></item><item><title>праздность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 18 Apr 2017 17:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Интересно посмотреть, на каких китах держится концепция ежегодных коллективных праздников.
Прежде всего, это иллюзия цикличности времени, создаваемая цикличностью времен года и сельскохозяйственным циклом – есть время для работы, когда нужно пахать, а есть время отдыха, когда урожай собран.
Религиозная идея отношения к труду как к проклятию. Бог изгнал человека из рая и проклял его работой: «проклята земля за тебя; со скорбью будешь питаться от нее во все дни жизни твоей; терния и волчцы произрастит она тебе; и будешь питаться полевою травою; в поте лица твоего будешь есть хлеб» Праздник – это время, когда можно ничего не делать.</description></item><item><title>волшебный пинок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Sat, 01 Apr 2017 09:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Напоминание о наборе слушателей на курс мышления. Хотя слово «слушателей» не совсем корректно – это не лекции, посвященные тому, как люди думают и как генерировать идеи в промышленных количествах – это мастер-классы. Половину времени говорю я, а потом учащиеся придумывают сотни идей на любую тему. Методология курса была опробована на студентах Высшей школы экономики. Возраст и уровень подготовки слушателей не имеют значения. Можно приводить и умных детей – они часто могут дать фору любым взрослым.</description></item><item><title>инвестируйте в себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>В апреле начинаю новый курс логического и эмоционального мышления.
Буду рассказывать о приемах мышления, о генерации идей, об ошибках мышления, о воспитании детей, о том, как работает фотография, о манипуляции человеком, о мозговом штурме. Но самое главное – буду учить не бояться думать и получать удовольствие от мышления.
Буду признателен за перепост.
Занятия длятся по три часа
Первое занятие 5 апреля в 19.30 в Photoplay (Каланчевская улица, дом 17 с.</description></item><item><title>вопросы, интересующие нацию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 23:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description> Прогноз цветения сакуры в Японии (25 марта - 16 апреля)</description></item><item><title>воскресенье</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 23 Mar 2017 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B5/</guid><description>МВД начинает кампанию по запугиванию москвичей:
ГУ МВД России по г. Москве убедительно просит вас воздержаться от участия в несогласованном мероприятии 26 марта 2017 года на Тверской улице. Московская полиция и городские власти официально предупреждают, что мероприятие незаконно, и в создавшихся условиях возрастает риск провокационных действий, направленных на нарушение общественного порядка. В этом случае ваша личная безопасность может оказаться под угрозой.
via
Ждем историй про гвардию Кадырова из «Президент-Отеля» Напомню, что свобода митингов защищена 31 статьей Конституции: Граждане Российской Федерации имеют право собираться мирно без оружия, проводить собрания, митинги и демонстрации, шествия и пикетирование.</description></item><item><title>даю установку: кроссовки на проводах – напоминание о коррупции в стране</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B4%D0%B0%D1%8E-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%85-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Mar 2017 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B4%D0%B0%D1%8E-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%85-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Очень сильно ошибаются люди, считающие, что история с домами для уточек Дмитрия Медведева их никак не касается. Не они же давали взятку премьеру. И не из их денег же была эта взятка.
Касается и очень сильно. Есть такая вещь – модель поведения, принятая в обществе. На эту модель ориентируются все. Из десяти человек один никогда и ни при каких обстоятельствах не будет воровать, еще один человек будет воровать при первой же удобной возможности, а остальные восемь будут ориентироваться на принятые в социуме правила.</description></item><item><title>коррупция – от лат. corrumpere — растлевать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D1%82.-corrumpere-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 21:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-%D0%BB%D0%B0%D1%82.-corrumpere-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Алексей Навальный: 13 миллионов человек (9% населения РФ) посмотрели «Димона» и, уверен, не меньше 10 миллионов хотели бы получить какие-то разъяснения от власти. Какие-то заверения в том, что будет расследования. Услышать хоть что-то. Слова «обвинения уголовника Навального мы не комментируем» мало кого удовлетворили. Самый популярный заголовок статьи из серии «реакция власти на расследование ФБК» это: Медведев забанил Навального в инстаграм.
Богато живут только те страны, где люди публично возмущаются коррупции.</description></item><item><title>хватит раскачивать «Фотинию»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%82-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>С 27 марта дальнобойщики прекратят поставки товаров по всей России. Во всероссийской забастовке примут участие дальнобойщики более чем из пятидесяти российских регионов. При этом в рейсы не выйдут порядка 10 тысяч водителей большегрузов. Акцию намерены поддержать и дальнобойщики Республики Беларусь, которые также готовы на время забастовки остановить перевозки по России.
Дальнобойщики заявили, что на этот раз они добиваются не только отмены «Платона», но и отставки правительства с вынесением вотума недоверия президенту Владимиру Путину.</description></item><item><title>приходите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2017 00:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>день хороших слов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 27 Jan 2017 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Еще несколько слов про дебаты. Скажу сразу, что мне симпатичны оба участника. Поверьте, что такое бывает довольно редко. Мне нравится, что оба были под сильным давлением и оба не сломались – один под мощнейшим давлением государства, другой под давлением «патриотов». Мне нравится, что оба сами начали свое дело с нуля. Фактически оба создали новую отрасль, которой до них в России не существовало. Я был в офисах у обоих и мне нравятся лица людей, которые там работают.</description></item><item><title>попасть в историю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2017 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8E/</guid><description>© Dima Zverev. Московское метро. Простой русский интеллигент Издательство «Эксмо» приглашает москвичей стать частью нового проекта — книги «Люди Москвы». Чтобы попасть в книгу, нужно до 28 февраля прислать свои фотографии и небольшие истории о себе и своей жизни на адрес ludi_moskvy@eksmo.ru.
Участвовать в конкурсе может любой москвич. До 15 апреля 2017 года издательство выберет 300 фотографий, которые попадут в книгу «Люди Москвы». Список победителей будет вывешен на сайте eksmo.</description></item><item><title>волшебный пинок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2017 17:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%88%D0%B5%D0%B1%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Набираю слушателей на курс мышления. Хотя слово «слушателей» не совсем корректно – это не лекции, посвященные тому, как люди думают и как генерировать идеи в промышленных количествах – это мастер-классы. Половину времени говорю я, а потом учащиеся придумывают сотни идей на любую тему. Методология курса была опробована на студентах Высшей школы экономики. Возраст и уровень подготовки слушателей не имеют значения. Можно приводить и умных детей – они часто могут дать фору любым взрослым.</description></item><item><title>осталась неделя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2017 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8F/</guid><description> Осталось 7 дней до завершения на «Планете» нового большого проекта Евгения Гришковца: спектакль «Шёпот сердца» и книга «Прощание с бумагой». Я смотрел все спектакли Гришковца. Мой самый любимый – «Дредноуты». Не так часто бывает, чтобы человек мог создать свой собственный жанр.
Отдельно хочу сказать о книге. Это иллюстрированная пьеса.
Ее оформлением занимался прекрасный дизайнер Серж Савостьянов.
Несколько разворотов внутри</description></item><item><title>разбор на части</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%BE%D1%80-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 03 Jan 2017 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%BE%D1%80-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description> Последнее напоминание: Завтра начинается курс, посвященный фотографии и творческом мышлению. Как работает снимок и какие источники энергии в фотографии существуют. И как использовать эту энергию, чтобы снимок мог делать единственное, на что он способен – производить впечатление.
Приходите, будет интересно</description></item><item><title>в каникулы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2016 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Если бы люди выполняли все обещания, данные ими себе, то первого января на улицу выбежали бы тысячи людей на пробежку, десятки тысяч бросили бы курить, а сотни тысяч начали бы новую жизнь с чистого листа. Но, как правило, праздники проходят совершенно бездарно – с больной головой, майонезным шоком и набранными килограммами.
Специально для тех, кто остался в Москве и готов учиться новому Школа современной фотографии «Фотоплей» проводит ЗИМНИЙ WORKSHOP '17</description></item><item><title>медианеврозы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Nov 2016 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%B7%D1%8B/</guid><description> Прекрасный Сергей Мостовщиков открывает клинику творческой психотерапии Индивидуальная запись по адресу: tolkonenadopisem@gmail.com</description></item><item><title>как стать гением</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Набираю слушателей на курс мышления. Хотя слово «слушателей» не совсем корректно – это не лекции, посвященные тому, как люди думают и как генерировать идеи в промышленных количествах – это мастер-классы. Половину времени говорю я, а потом учащиеся придумывают сотни идей на любую тему. Методология курса была опробована на студентах Высшей школы экономики. Возраст и уровень подготовки слушателей не имеют значения. Можно приводить и умных детей – они часто могут дать фору любым взрослым.</description></item><item><title>к вопросу о должниках</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%83-%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Fri, 28 Oct 2016 11:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%83-%D0%BE-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>Прямая и честная реклама
Кстати, вас никогда не кидали на деньги? Уверен, что такая проблема знакома многим. Что вы чувствовали? Ненависть? Вы были в ярости? Хотели измельчить в порошок вашего недобросовестного контрагента, потому что он вас обманул? Украл ваше. Не заплатил, не поставил товар. На дворе кризис и каждый такой должник – лишний гвоздь в гроб вашего бизнеса. Еще одна причина ненавидеть вашего должника?
То же самое чувствовал и я, когда меня подвели.</description></item><item><title>мультипликация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Мишу Алдашина – гениального аниматора и замечательного человека, уволили с должности художественного руководителя студии «Союзмультфильм». Он пришел туда, когда «Союзмультфильм» лежал в развалинах и начал восстанавливать студию практически из ничего. «Союзмультфильм» запустил несколько новых интересных проектов. Начал брать призы на международных фестивалях. И тут приходит команда «эффективных менеджеров», которые хотят всех разогнать и попытаться сделать с нуля «Новый Pixar». У этих людей хорошо получается только убивать, а делать новое они не умеют.</description></item><item><title>лекция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2016 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>© Mustafa Nodeh Мне всегда казалась фотография частным случаем восприятия мира. Фактически, показ своих снимков – это сделка. Вы выдергиваете человека из реальности и говорите ему: посмотри на мои работы. И если впечатление, которое он получил, для него дороже потраченного времени, то эта сделка для зрителя выгодна. Интересно, что это же относится и ко всем другим разновидностям человеческой коммуникации – от дружбы до секса.
О законах, которые работают в фотографии (а значит и в других областях) буду рассказывать 17 октября (в понедельник в 19.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2016 15:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>Сегодня в 21.30 попробую рассказать в книжном клубе «Бабель» о том, почему люди такие идиоты и можно ли с этим что-то сделать.
Проблема в том, что в «Бабеле» очень маленькое помещение всего человек на 40, а записалось гораздо больше людей. Если что, приходите 25 сентября в клуб «Сфера» – места там больше
В обоих случаях вход бесплатный, но в «Сфере» организаторы просят купить ваучер на один напиток в баре.
Приходите. Мне будет интересно не столько что-то рассказать, сколько поговорить с израильтянами на разные темы.</description></item><item><title>шапокляк и ее банда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%88%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D0%BA-%D0%B8-%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 11:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%88%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D0%BA-%D0%B8-%D0%B5%D0%B5-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0/</guid><description> Сегодня митинг в Сокольниках против «пакета Яровой»</description></item><item><title>фотография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2016 16:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description> Последние напоминание: Сегодня, в 19.30 лекция по фотографии Новый Арбат, 21 Hyundai Motorstudio
Там же можно будет купить и книжку «Как люди видят». Приходите, будет интересно</description></item><item><title>фотография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 22 Jul 2016 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Есть такое понятие – синдром утенка (гусенка). Это когда птенец начинает считать своим родителем первое увиденное им животное. И всячески копировать его поведение. Правильнее, конечно, было бы назвать это синдромом человека. Если бы вы родились в обществе каннибалов, вы бы считали поедание человеческого мяса своей духовной скрепой. И с жаром доказывали бы его полезность.
Это же происходит и с эстетическими предпочтения человека. Сегодня горы нравятся человеку потому, что полторы сотни лет назад их решили воспеть романтики.</description></item><item><title>фото ++</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE-/</link><pubDate>Fri, 15 Jul 2016 17:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE-/</guid><description>Мне кажется, что фильмы с невероятно красивыми актерами – это первый тупик кинематографа (второй – это спецэффекты). Зритель не в состоянии по-настоящему смотреть фильм. Погружаться в него. Невозможно стирание границы между зрителем и экраном. Кто-то из зрителей будет вожделеть, кто-то запоминать жесты, чтобы потом их копировать, а кто-то будут считать это погружением в сказку. Но катарсиса не произойдет. Снимать невероятно красивых актеров – это как играть в теннис без сетки.</description></item><item><title>книжка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 24 Jun 2016 21:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Пришел из Риги тираж книги «Как люди видят». Все подписчики смогут получить книгу через «Планету» на следующей неделе
У меня осталось еще какое-то количество экземпляров. Завтра, в субботу, с шести часов вечера и до десяти, буду с остатком тиража в книжном магазине «Гиперион» (Хохловский переулок, 7-9с3). Можно купить и, при желании, получить автограф. Стоимость книги 800 рублей
Несколько слов о книге. Я был на множестве семинаров прекрасных фотографов. И все они проходят одинаково – показ фотографий и рассказ о том, как эти снимки были сделаны.</description></item><item><title>Об испанском с любовью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Мои друзья, которые уже много лет занимаются преподаванием испанского, набирают новые группы «испанский с нуля». Занятия в Москве начинаются 20 и 21 июня.
Два раза в неделю – понедельник/среда и вторник/четверг по 2 академических часа с 18:40 до 20:10 рядом с метро Парк Культуры. Стоимость одного месяца обучения 6 тыс рублей.
Во вторник 21 июня также открывается новая онлайн группа «испанский с нуля». Занятия через интернет два раза в неделю по 60 минут.</description></item><item><title>русская философия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 03 Jun 2016 19:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Дмитрий Пантюхин «Философский пароход». Слева направо: Франк, Трубецкой, Бердяев, Шестов, Лапшин, Кизеветтер, Ильин, Осоргин, Вышеславцев, Карсавин, Лосский Паскалю приписывается фраза «Достаточно будет уехать 300 интеллектуалам, и Франция превратится в страну идиотов». Этот мысленный опыт был проверен на практике. В 1922 году из России было насильственно выслано 225 представителей интеллигенции, включая многих известных философов и мыслителей. Лев Троцкий комментировал эту акцию: «Мы этих людей выслали потому, что расстрелять их не было повода, а терпеть было невозможно».</description></item><item><title>ад – пуст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Wed, 01 Jun 2016 18:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82/</guid><description> В связи с началом лета и тяжелым обострением человеколюбия объявляется всеобщая амнистия. Бан-список пуст. Прошу держать себя в руках и не опускаться до переходов на личности. Спасибо</description></item><item><title>инвестируйте в себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 24 May 2016 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B8%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Набираю новую группу студентов на курс, посвященный различным видам мышления. Я вел этот курс в Высшей школе экономики, а сейчас решил повторить, значительно переработав и сделав еще интереснее. Это не лекции – это семинары. Буду рассказывать о рациональном и эмоциональном способах мышления. О ТРИЗ, о ментальных картах, о методологии мозгового штурма и о фотографии. Будут сотни нестандартных задач.
Чем курс отличается от других и что человек получит в итоге? Есть две стандартные схемы общения учителя и ученика:</description></item><item><title>с вещами на выход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%81-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Wed, 27 Apr 2016 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%81-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description> У БГ вышел новый диск «Песни нелюбимых»</description></item><item><title>начало новой эпохи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 10:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8/</guid><description> Согласно календарю майя в следующий раз «конец света» наступит 3 мая 7138 года</description></item><item><title>завтра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 23:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>МАРШИ ПАМЯТИ БОРИСА НЕМЦОВА ПРОЙДУТ ЗАВТРА ВО МНОГИХ ГОРОДАХ РОССИИ
В Москве шествие пройдет от Страстного бульвара до проспекта Академика Сахарова. Сбор участников с 13.00 до 14.00 в начале Страстного бульвара в 100 метрах от станции метро &amp;quot;Чеховская&amp;quot;. Акция согласована.
Список городов, где состоятся памятные мероприятия:
Санкт-Петербург: 14.30, согласованный митинг на Марсовом поле Архангельск: Митинг решено провести у Соловецкого камня (Памятник жертвам политических репрессий) Астрахань: 15.00-17.00, ул Экспланадная, сквер Трусова Барнаул: возложение цветов к памятнику репрессированным Белфас: 11.</description></item><item><title>суббота</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2016 14:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D1%81%D1%83%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description> В субботу в 14:00 на площади Яузских ворот состоится митинг в поддержку политических заключенных. Напомню вам про Ильдара Дадина – три года(!) за одиночные пикеты. За лозунги «У страны, которая не умеет отличить жуликов от героев, нет будущего», «Je suis Charlie», «Путин – гибель России».
Это не только за сегодняшних политических заключенных. Это и за тех, кто сядет завтра.</description></item><item><title>Nine Stories</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/nine-stories/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2016 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/nine-stories/</guid><description> С середины февраля веду курс, посвященный различным видам мышления в Высшей школе экономики. Это не лекции – это семинары (36 часов). Буду рассказывать о рациональном и эмоциональном способах мышления. О ТРИЗ, о ментальных картах и методологии мозгового штурма. О фотографии и НЛП. Будут сотни нестандартных задач. Приходите – будет интересно. А я постараюсь сделать курс самым полезным событием в вашей жизни.</description></item><item><title>круглый и квадратный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2016 17:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B8-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description> Писал о хорошем мультфильме Константина Бронзита «Мы не можем жить без космоса» год назад Он попал в шорт-лист Оскара. После церемонии награждения – обязательно посмотрите его (сейчас его нет в сети)</description></item><item><title>позитив</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%B2/</guid><description> Устал я от тупых, злых и бездарных политиков. До Нового Года объявляю водяное перемирие – ни слова о политике. Надеюсь, что и власть пойдет мне на встречу и не станет затевать новой войны, ронять рубль на бетонный пол и принимать чудовищные законы. Но, если нет, то – нет.</description></item><item><title>потреблять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 27 Nov 2015 18:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%B1%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description> Завтра в Европе (в США – в пятницу) – Всемирный день отказа от покупок Присоединяйтесь</description></item><item><title>музыка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 20:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Нидерландское Баховское общество записывает ВСЕ известные на сегодня 1 080 сочинений Баха – для хора, оркестра, солистов – и выкладывает их в свободный доступ.
Каждую пятницу на сайте появляется новое произведение Баха. Проект завершится в 2021 г. Люди работают без рекламы, записи доступны бесплатно. Коллектив знаменитый и приглашают они лучших музыкантов.</description></item><item><title>серые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 03 Nov 2015 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D1%81%D0%B5%D1%80%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Завтра в одно и то же время пройдут два патриотических мероприятия – Русский марш в Люблино и марш «Мы вместе» на Тверской. С удовольствием посетил бы оба марша, чтобы оставить для истории эти лица патриотов, державников, геополитиков и государственников. Готовых сплотить свои ряды и дать отпор. Разоблачить происки и отстоять завоевания. Но, к сожалению, физически не успею побывать на обоих митингах.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2026851&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!</description></item><item><title>на спор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sun, 18 Oct 2015 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80/</guid><description>Все, зарегистрировавшиеся на диспут, должны были получить смс о то, что начало переносится на 19.00 – это связано с тем, что уважаемая Нателла Болтянская заканчивает прямой эфир на радио в шесть вечера На всякий случай дублирую информацию.
p.s. Если мы по каким-то причинам не успеем обсудить все вопросы, дискуссию можно перенести в ближайшее кафе</description></item><item><title>атеизм vs иудаизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D0%BC-vs-%D0%B8%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2015 19:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B8%D0%B7%D0%BC-vs-%D0%B8%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description> В это воскресенье в 17.00 пройдет диспут «Религия и атеизм. Конфликт и ли взаимодействие» Приходите, будет интересно. Вход свободный, но в связи с тем, что количество мест ограничено, необходима регистрация
Если есть интересные вопросы любому из участников – задавайте. Передам их ведущей диспута Нателле Болтянской
Место проведения – «Гилель» Москва, ул. Покровка, 1/13/6, стр.2</description></item><item><title>православный талибан</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B1%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2015 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B1%D0%B0%D0%BD/</guid><description>В воскресенье в Питере в 13.00 на Лахтинской улице, 24 – Северная Пальмира против вандалов
В городе есть еще множество объектов, которые также могут не понравится религиозным фанатикам. Например – гнусные языческие сфинксы на Университетской набережной. Оскорбляющие достоинство верующего человека китайские львы Ши-цза на Петровской набережной Богопротивные кариатиды, держащие Землю на доме Зингера&amp;hellip;
А там и книжные заполыхают. Виданное ли это дело – продавать роман Булгакова, в котором изображается Сатана со свитой?</description></item><item><title>Оно, конечно, соблазнительно рискнуть, а потом иди, бренчи кандалами до Соколиного острова.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B8%D0%B4%D0%B8-%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0./</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE-%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B8%D0%B4%D0%B8-%D0%B1%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D1%81%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0./</guid><description> Вечером улетаю на Сахалин – опробовать новые машины Toyota Hilux и Toyota Land Cruiser Prado. Вопрос к читателям – что интересного можно посмотреть в Южно-Сахалинске? Если кто-то из автохтонов захочет встретиться и пообщаться – пишите. Буду рад.</description></item><item><title>лекции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2015 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Если вы любите посещать лекции, литературные вечера, книжные презентации и другие, расширяющие кругозор, мероприятия с большой концентрацией умных и любознательных людей, рекомендую ознакомиться с июльским расписанием лектория «Мой курсив».
Нейрофизиолог Ольга Сварник расскажет о том, какие процессы в человеческом мозге подразумевают ученые, говоря о душе. Кинокритик Антон Долин поделится впечатлениями об итогах главных кинофестивалей. Писатель Владимир Новиков рассмотрит творчество Владимира Высоцкого как один цельный «роман в песнях».
Детали лекций, билеты и контакты на сайте лектория: moikursiv.</description></item><item><title>социальная сеть</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2015 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%82%D1%8C/</guid><description> Специальный антикризисный пост, в котором любой человек может рассказать о своем бизнесе, оставить резюме, найти нужных ему сотрудников или попросить помощи.</description></item><item><title>анонс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</link><pubDate>Fri, 22 May 2015 20:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%BD%D1%81/</guid><description>23-24 мая, на ВДНХ пройдет грандиозный праздник науки и любознательности — Фестиваль «Политех» 2015. Чего там только нет — и научный спектакль о происхождении Вселенной, и встречи с учеными, и лекции, и шоу, и даже научное мороженое. Разумеется, Крокодил не мог остаться в стороне: он принимает участие в книжной программе фестиваля в павильоне «Космос» – оба дня с 11.00 до 19.00 здесь можно будет купить все наши книжки. Кроме того, Крокодил покажет космические карикатуры с комментариями космонавта Алексея Леонова из третьего выпуска «Истории глазами Крокодила (книжка выйдет только в июне, это специальное превью для гостей «Политеха»).</description></item><item><title>Победа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Сегодня на Винзаводе в галерее FotoLoft в 19:00 открывается выставка «Победа. В рисунках и карикатурах журнала «Крокодил».
Выставка разбита на семь тем: «Сообщения с фронта», «Солдатская правда», «Партизаны и жизнь», «Бей фашиста!», «Просто Гитлер», «Крокодил на войне», «Наша победа».
Кукрыниксы, Борис Ефимов, Леонид Бродаты, Константин Елисеев, Михаил Черемных, Леонид Генч и другие прекрасные художники рисовали фронт и тыл, солдат и партизан, Гитлера и фашистов, войну и победу. К каждой «главе» есть иллюстрация главного художника «Истории глазами Крокодила.</description></item><item><title>Киев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2015 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Сегодня в 21.00 встречаемся с киевлянами в итальянском ресторане Bavette la pasteria. Владельцы ресторана говорят, что есть около 50 мест и для нас ресторан будет открыт до 23.00-23.30. Будет еще прекрасный писатель и поэт Лео Каганов, обещавший почитать свои стихи. Я могу что-нибудь рассказать, а можем просто пообщаться на интересные вам темы. О чем хотите – о войне, о будущем, о книгах, о религии, о революции&amp;hellip;
Если есть какие-нибудь вопросы – задавайте.</description></item><item><title>диспут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Thu, 12 Mar 2015 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D1%82/</guid><description>В Средние века происходили неоднократные религиозные диспуты между иудеями и христианами. Обычно побеждали в них евреи – они гораздо лучше знали Святое Писание, а умение вести спор в иудейской среде всегда культивировалось.
Поступило предложение провести публичный диспут атеиста и иудея. От атеистов ваш покорный слуга, от иудеев – израильский исследователь иудаизма, выпускник московской физико-математической школе № 7, лауреат диплома первой степени на VII Всесоюзной олимпиаде школьников по математике, обладатель степени магистра по математике и педагогике, один из основателей подпольной сети изучения Торы в Москве, сертифицированный преподавателем иудаизма, обладатель академической степени по изучению Талмуда и еврейской традиции, старший научный сотрудник и преподаватель в Ариэльском университете в Самарии и отец восьмерых детей Пинхас Полонский</description></item></channel></rss>