<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>мешанина on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/</link><description>Recent content in мешанина on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2007 09:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ДС</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/02/%D0%B4%D1%81/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2007 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/02/%D0%B4%D1%81/</guid><description>на narod.ru есть страница, посвященная горячо любимому Дмитрию Савицкомуhttp://dsavicky.narod.ru/там же есть список &amp;quot;Сто лучших CD по Стиву Харрису&amp;quot; ONE HUNDRED BEST RECORDINGSListed here is a selection of 100 Compact Discs, chosen from the many reviewed in these pages. Most are those which have been given a three star rating (***) for performance and good or at least adequate rating for performance too. This selection is a personal choice and of course cannot be said to include every important artist in the field, and not all the music will appeal to all ears, but taken in conjunction with the reviews this listing can offer a basic starting point in building a library.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/</link><pubDate>Wed, 14 Jul 2004 21:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/</guid><description>Продолжение законов МерфиМаксима ВольтераОстроумное высказывание ровным счетом ничего не доказывает. Наблюдение ЭртцаМиллионы людей страстно желают бессмертия, однако не знают, чем им заняться в дождливый воскресный день.Наблюдение Талузы БенкхэдЕсли бы мне пришлось прожить свою жизнь еще раз, я бы совершила те же ошибки, но только быстрее. Закон ПирсонаЕсли вы движетесь по инерции, то, стало быть, катитесь вниз. Наблюдение Бернарда ШоуРазумный человек приспосабливается к окружающему миру, неразумный же упорствует в своих попытках приспособить окружающий мир к себе.</description></item><item><title>дудаевское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D0%B4%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2004 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D0%B4%D1%83%D0%B4%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В сети «МегаФон-Москва» появилась услуга определения координат,Впервые в России сеть «МегаФон-Москва» представляет передовую мобильную услугу Автоматический Определитель местоПоложения (АОП). Новая услуга позволяет владельцам мобильных телефонов определять с высокой точностью координаты других абонентов своей сети, при их безусловном согласии. АОП очень прост в использовании. Владельцу телефона достаточно отправить на номер 000980 SMS-сообщение с номером искомого абонента (который также пользуется услугой АОП), и система практически сразу пришлет по SMS ответ на запрос. Например: «7926ххххххх nahoditsya ryadom s Savvinskaya nab / M.</description></item><item><title>И мостовые скрипят как половицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 02 Dec 2003 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/12/%D0%B8-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>Хороший проект - послушать, как поют мостыhttp://www.singingbridges.net/audio/index.htm</description></item></channel></rss>