<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>война on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><description>Recent content in война on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2022 10:46:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>z</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума. Нужен толковый совет. Кремлевские упыри, кричавшие, что дети вне политики, приходят в школы и начинают там свою пропаганду. Цитирую одно из писем:«У меня есть вопрос, задам сразу, чтобы время Ваше не тратить. О детях, которым в школе и садике льют согласно инструкции, спущенной сверху, пропаганду относительно спец операции. Скажите, каким законным путём я могу отгородить своих детей от политинформаций, от стихов к праздникам с текстом &amp;quot; Убью за Россию&amp;quot;, от символики и т д?</description></item><item><title>когда мы едины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Получил несколько сотен писем со всего мира от людей, готовых присоединиться к Движению Сопротивления. Отвечу каждому. Вот очень близкий нам сайт по духу. Это группа антивоенных активистов из Норвегии. Обязательно посмотрите. Мы начинаем объединяться</description></item><item><title>траву кушаем, век на щавеле, скисли душами, опрыщавели.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</guid><description>Читаю комментарии россиян в &amp;quot;Одноклассниках&amp;quot;: ничего страшного, курс доллара не влияет на картошку на моем огороде, пережили ту войну, переживем и эту, русским не привыкать… Родные мои, скажите, вы зачем пишете эти глупости? Вы ради чего своих детушек приносите тараканищу? Ради какой светлой идеи? Что толкает вас на такие жертвы, чтобы из XXI века перейти сразу в век XIX? Вы лекарство от рака сейчас разрабатываете? Средство для бессмертия? Над полетом к другой солнечной системе напряженно работаете?</description></item><item><title>допрос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</guid><description>Прошу прощения за длительное молчание. Я не испугался и не заткнулся. Хочу рассказать о том, что со мной происходило за последние дни. Не для того, чтобы пожаловаться. Все мои проблемы — ничто по сравнению с трагедией Мариуполя или Волновахи. И не для того, чтобы похвастаться. То, что вы выступаете против войны и диктатуры, еще не делает вас героем — вы просто становитесь нормальным человеком. Возможно, мой рассказ поможет вам правильно вести себя на допросе в ФСБ.</description></item><item><title>все</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</guid><description>Журнал закрыт по требованию российских правоохранительных органовupdРоссийские правоохранительные органы идут на органы.</description></item><item><title>диктатура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Что случилось с Россией?Она утонула.Памятник диктатуре Альфредо Стресснера, который с 1954 по 1989 годы восемь раз «переизбирался» президентом Республики Парагвай. Парагвайцы его статую разбили, придавили бетонным блоком, для верности стянули арматурами и сделали надпись «Больше никогда!</description></item><item><title>тссс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</guid><description>росгвардия с ментами вместеночами ходят на вокзал,где разгружают фейки-200,чтоб днём никто не увидал© автора не знаю</description></item><item><title>в каждой руке по пачке беломора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>Убедительная просьба ко всем моим читателям из России (а особенно из Воронежа) — будьте, пожалуйста, осторожнее. Дума опять напринимала всякого дерьма со сроками до 15 лет. Конечно, это смешно — им осталось несколько месяцев, а они считают годами. Но все равно, можно попасть в жернова. Если вы не боитесь за себя, подумайте о близких. Удаляйте и прячьте тексты под замок — сейчас будет несколько показательных процессов над предателями, которые ударили в спину Родине в самый тяжелый момент.</description></item><item><title>а там хоть камни с неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Цитирую из ФБ18+ Один из инсайдеров из спецслужб РФ, опубликую без правок и цензуры, потому что это ад: «“Сразу честно скажу: почти не спал все эти дни, почти все время на работе, в голове слегка плывет, как в тумане. И от переутомления иногда уже ловлю состояния, как будто это все не по-настоящему.Честно говоря, ящик Пандоры открыт - к лету начнется реальный ужас мирового масштаба - глобальный голод неизбежен (Россия и Украина были основными поставщиками зерна в мире, в этом году урожая будет меньше, а логистические проблемы доведут катастрофу до пиковой точки).</description></item><item><title>про работу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid><description>viaСотни тысяч россиян теряют работу прямо сейчас. Закрытие Ikea = 15 000 рабочих мест. Завод в Тольятти (Renault-Nissan) останавливается из-за нехватки импортных запчастей = 35 000 рабочих местЗавод &amp;quot;Автотор&amp;quot; по сборке BMW — 3500 рабочих мест.&amp;quot;Яндекс&amp;quot; предупредил сотрудников о риске дефолта — 12 000 рабочих мест.Это только начало…</description></item><item><title>hold door</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 08:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</guid><description>Румынский еврей Ливиу Либреску пережил концлагерь и Холокост. Был признанным ученым. Он отказался поклясться в верности коммунистической партии Румынии и был выгнан из Академии за свои симпатии к Израилю. Когда Либреску потребовал разрешения репатриироваться в Израиль, его уволили с работы. За него перед Чаушеску просил сам Менахем Бегин. В 1985 году Либреску переехал в США и читал лекции в Вирджинском политехническом институте.16 апреля 2007 года студент Чо Сын Хи вошел в учебный корпус Вирджинского политехнического института, запер основные двери цепью и оставил записку, в которой было сказано, что при попытке открыть дверь произойдёт взрыв.</description></item><item><title>спасибо деду за победу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</guid><description>У меня от деда осталось три ордена — орден Великой Отечественной, орден Красного Знамени и орден Красной Звезды — на последнем эмаль на одном луче отколота. Дед ордена никогда не носил, а ими мой отец играл в детстве.Это все боевые ордена. За борьбу с фашистскими захватчиками. Хочу передать их в Украину для награждения кого-то из защитников Киева. Тем, кто сейчас отстаивает город от фашистских захватчиков.Вам будет не стыдно носить эти ордена.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Украинская МадоннаСлава Украине!</description></item><item><title>радио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</guid><description>&amp;quot;Эхо Москвы&amp;quot; ликвидировалиНа частоте &amp;quot;Эха Москвы&amp;quot; запустят музыкальное радио &amp;quot;Победа&amp;quot;p.s.Как же я устал от этой незамутненности обывателя.Если Политковская, Немцов, Навальный — настоящие оппозиционеры, то почему их еще не убили/отравили/посадили, а? Значит у нас в России настоящая демократия.Если «Эхо Москвы» — настоящее оппозиционное радио, то почему его еще на закрыли, а? Значит оно — агент Кремля.– вы находитесь здесь –</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Прошу оставлять в комментариях оперативные новости, свежие видео и фотографии. Сохраним для истории хронику российских военных преступлений.Еще один сбитый вертолет ВВС России Надпись стыдливо закрашенаДенацификация Украины по-путински. ХарьковЗахоронение российских солдат. Напомню, что 1 февраля 2022 года Россия ввела ГОСТпо массовым захоронениям. Очень предусмотрительноОдесса</description></item><item><title>хем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</guid><description>«Любить войну могут только спекулянты, генералы, штабные и проститутки. Им в военное время жилось как никогда, и нажиться они тоже сумели как никогда»Эрнест Хемингуэй</description></item><item><title>арифметика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Жизнь победит смерть, а свет — тьму…Тысячи убитыхДесятки тысяч раненыхСотни тысяч беженцевМиллионы пострадавшихДесятки миллионов людей, ставших нищими…И все из-за глупых имперских амбиций одного свихнувшегося человека, мечтающего попасть в райРоссияне, поддерживающие Путина, вы, правда, уверены в правоте бункерного?Данные о преступлениях РФ в Украине в Международный уголовный суд передали 38 странНемецкие власти конфисковали в Гамбурге 156-метровую яхту попавшего под санкции Алишера Усманова, стоимостью около 600 миллионов долларовУкраина получила от Эстонии вторую партию противотанковых ракетных комплексов JavelinРоссия теряет в среднем 1,5 тысяч военных каждый деньМногие российские банки не отдают деньги со вкладовМеждународное рейтинговое агентство Fitch понизило долгосрочный рейтинг России с «BBB» до «B» (cущественно недостаточный уровень кредитоспособности — почти дефолт)Компания SWIFT подтвердила, что отключит попавшие под санкции ЕС российские банки от международной платежной системы 12 мартаУкраина получила от США несколько сотен переносных зенитных ракетных комплексов StingerРоссийским генералам и офицерам, отдающим преступные приказы, грозит трибунал в ГаагеТрибунал в Гааге начал расследование военных преступлений РоссииВласти Японии заморозят активы 4 банков России, включая ВТБСтанция метро «Europe» в Париже получила новое название «Europe-Ukraine»</description></item><item><title>карта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</guid><description>Как выглядит карта боевых действий по словам российских пропагандистовИ вот как выглядит она на самом деле. Российские войска временно контролируют только несколько дорог. Ничего в тылу у них нет — нет гарнизонов в городках и поселках. Когда вся техника на трассе, по ней проще всего наносить удары.Помните у Толстого: «Первая колонна марширует… вторая колонна марширует… третья колонна марширует…»</description></item><item><title>письмо патриотам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 17:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Про тухлый пропагандистский мем «восемь лет вы молчали».Позволю себе процитировать свой пост Аншлюс. Ему вчера как раз восемь лет исполнилось. 1 марта 2014 года. 5559 комментариевПисьмо патриотам.Хотите, я расскажу вам, что будет не с Украиной, а с Россией?Сначала будет красивая телевизионная картинка.Будут колонны бронетехники. И женщины будут бросать цветы под колёса. Будет торжественный парад. Из толпы выбежит девочка и ребёнка проведут на броне. В каждом окне будет российский флаг. Старуха со слезами на глазах будет говорить смущенному солдату - спасибо, сынок.</description></item><item><title>обнуление заказывали?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Пришла новая партия Bayraktar TB2Дания отправила 2700 противотанковых гранатометов и передвижной госпиталь ВСУ перешли в наступление, продвинулись в окрестности Горловки и укрепляются там.В Харькове у оккупантов невероятные потери — это Сталинград XXI века.Российский десант в Николаеве разгромлен.ВСУ уничтожили командный пункт россиян в селе Дитятки под Чернобылем. Начальник штаба 36 армии Восточного военного округа генерал-майор Сергей Нырков убежал во время спецоперации ВСУ в Беларусь, город Мозырь, бросив личный состав, который был уничтожен Песков сообщил, что «Рост уровня поддержки действий Путина очень высок, мы это чувствуем, и это придаёт сил президенту».</description></item><item><title>патриот = идиот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</guid><description/></item><item><title>нет войне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Это Сумская область, г. Тростянец, далеко не все потери РФ за одну ночь.В российских войсках массовое дезертирство. Солдаты сливают бензин, бросают технику или топят ее в грязи. Эфэсбешники, у которых старые счеты с Кадыровым, сами дают информацию украинским войскам о передвижениях кадыровцев, чтобы их уничтожила украинская артиллерия. Белорусы саботируют военные железнодорожные перевозки российской техникиРоссийские солдаты, отказывайтесь выполнять преступные приказы Путина. В Украине нет фашизма, кроме того, который вы принесли с собой из России.</description></item><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>хроники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Российский фондовый рынок потерял 40% капитализации в результате санкций США и их союзниковРейтерс: C ВВС России что–то очень не так.Значительно уступая российским вооруженным силам с точки зрения общей численности и огневой мощи, собственные ВВС Украины все еще летают, а ее средства ПВО по–прежнему считаются жизнеспособными&amp;quot;В Мозыре (Беларусь) забиты все морги, большинство из них - этнические чеченцы, дано указание на длительное хранение тел, чтобы в Чечне не узнали о реальных потерях ВС РФ&amp;quot;Boeing остановил обслуживание российских авиакомпаний.</description></item><item><title>сопротивление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Очень важно информационное Сопротивление. Разговаривайте со своими пропутинскими друзьями, коллегами и родственниками. Они живут в воображаемом мире телевизора и уверены, что все думаю, как они — Россия встала с колен, Запад мечтает о наших богатствах и нас ненавидит, если не Путин, то кто и прочий бред.Толковый текст от Elena SamsonovaКАК ОБЪЯСНИТЬ ВАШИМ РОССИЙСКИМ ДРУЗЬЯМ СИТУАЦИЮ БЕЗ МАТАК сожалению НИКАК! Ни с матом, ни без мата. До многих обычными разговорами и пересылкой фото и видео с реальной сегодня войны НЕ ДОСТУЧАТЬСЯ Почему?</description></item><item><title>информация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 21:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>мать городов русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>Киев Москву крестил, Киев ее и отпоёт.Российские коллаборационисты — бегите. И с Донбасса. И из Крыма.</description></item><item><title>миллионы людей вышли на улицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>МельбурнТо, что вам никогда не покажут по путинскому ТВ.Весь мир с УкраинойГероям слава!АмстердамБерлинБостонБудапештВанкуверВашингтонЛиссабонЛондонМадридМальмёМехикоНью-ЙоркПрагаРимСанта-Моника, КалифорнияСеулСтамбулТаллиннТбилисиТокиоТоронтоЧерногория</description></item><item><title>девочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из Киева пишут:Это Тамара и Маша из нашего взвода. Они младше своих автоматов. Но это ничего не меняетp.s.Путин хотел войти в историю. Он добился своего. Теперь этого ублюдка ненавидит весь мир. Мое особое презрение ко всем, кто молчит или постит ржаку и котиков. Ко всем людям типа «ой, я, конечно, против войны, но не все так однозначно», «а почему Россию все время обижают», «хохлы сами виноваты», «но ведь Россия — моя страна, как же я могу быть против нее».</description></item><item><title>провокация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Зная, как работают примитивные чекистские мозги Мишкиных и Чепиг, могу с большой долей уверенности предположить, что сейчас на Лубянке обсуждают какую-нибудь запредельную гнусность — самим взорвать в России плотину, атомную станцию или детский сад и обвинить во всем Зеленского. Чтобы потом начать ковровые бомбардировки Украины. В воздухе витает сладкий трупный запах рязанского сахара.В 1945 году у советских солдат хватило военного мужества, чтобы танковыми колоннами свергнуть упыря Гитлера, но не хватило гражданского мужества, чтобы вернуться домой и танковыми колоннами свергнуть упыря Сталина.</description></item><item><title>солдаты группы &amp;#34;центр&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-#34%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%2334/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%BF%D0%BF%D1%8B-#34%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%2334/</guid><description>Янукович — Путину: Тебе пиZда. Я их знаюВыложены имена 120 тысячроссийских военных, воюющих на территории Украины. Через VPN.Ищите своих детей, родственников и друзей. Возможно, кто-то из них еще жив.p.s.Минобороны Украины сделал горячую линию для родственников погибших.Но проблема в том, что колл-центр работает с украинских номеров телефонов.Они могут быть уже заблокированы в России. Нужно сделать что-то подобное в России. Чтобы родственники могли позвонить в российский кол-центр и передать данные российских солдат, а он уже напрямую свяжется с Украиной.</description></item><item><title>бунт на корабле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>семечки в карман положите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Посмотрите, как Путин проводит денацификацию УкраиныВот так война приходит к людям. Папа, не умирайРоссийская армия убила шестилетнюю девочку</description></item><item><title>длинный-длинный стол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</guid><description>У Пиноккио во время вранья увеличивается нос. А у Путина — стол.</description></item><item><title>улица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 19:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>Все спецприемники Москвы и Питера забиты протестующими до отказа.Сажать больше некуда.Выходим на акции протеста.</description></item><item><title>квартирники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Znak.com пишет, что у украинцев в Москве могут начаться проблемы.Участковые приходят в квартиры граждан Украины, проживающих в Москве, и спрашивают, что граждане Украины делают в Москве, где работают и владеют ли транспортом. Полицейские рекомендуют опрашиваемым не ввязываться «в какие-то вещи типа диверсии или терроризма» и не читать «лишние сайты в Интернете».</description></item><item><title>немцы с украинцами защищают киев от русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>Газета Bild обратилась к россиянам по-русскии ещеХристо Грозев врать не будет. По итогам просмотра всех попавших в его распоряжение фото и видео с убитыми в ходе первых дней боев российскими военнослужащими, расследователь заявил, что «огромное количество из них — молодые люди из этнических неславянских групп». По мнению автора расследования, это может быть связано с желанием властей отправить на передовую представителей самой дальней глубинки — с тем, чтобы резонанса, связанного с их гибелью, было бы как можно меньше.</description></item><item><title>десант</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</guid><description/></item><item><title>фото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description>Горящая техника оккупантовУничтоженная группа диверсантов в КиевеРакетный обстрел КиеваПоследствие российской бомбардировкиУбитые мирные жителиПотери оккупантовПожар в КиевеКиевляне ночуют на подземных парковкахУкраинские танкиУкраинские добровольцы стоят в очередях в военкоматахСбор резервистаЛюди сдают кровь для раненыхЖенщины готовят коктейль Молотова</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Свежая сводка потерь путинской оккупационной армии на территории свободной и независимой Украины29 самолетов29 вертолетов191 танк816 бмп и бтр74 пушки1 ЗРК Бук21 Град291 автомобиль60 автоцистерн3 БПЛАЛюдские потери (раненые, убитые и взятые в плен) — 5300p.s.Количество российских дезертиров пока неизвестно. Российские солдаты деморализованы и отказываются идти в атаку. Обывателям может показаться, что 5300 человек — это относительно немного из 150 000 армии. На самом деле это невероятные потери. На одного танкиста приходится с десяток солдат, которые не участвуют в наступлении.</description></item><item><title>у россии два союзника - чейн и стокс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Ожидали тепла, но в итоге опять подморозило.Стать грозит потолком многократно пробитое дно.Я вас очень прошу передать &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot;,Что-то слишком давно не звучало в эфире оно.Результата не даст диалог эрудита с бульдозером.Пусть пройдут балерины, пуантами в сцену стуча.И уже наконец, зазвучит &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot; -Гениальный подарок стране от Петра Ильича.Сергей Плотовp.s.Мировое айти–сообщество предлагаетрусским военным в Украине сдаться, получить амнистию и вылезти из долговой кабалы, которая толкнула их на подписание контракта. Айтишники со всего мира собрали миллионы долларов и будут продолжать сбор, чтобы выплатить каждому российскому военному, который сдастся со своей боевой техникой, 5 миллионов рублей в криптовалюте, на счет или наличными.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа.Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах.Хорошо. Давайте поговорим о требованиях.Для начала:Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу.Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны.ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается.Все «парламентские» партии запрещаются и распускаютсяПротив всех высших силовиков, чиновников, пропагандистов, депутатов, прокуроров и судей начинаются открытые судебные процессы — на них тоже есть вина в развязывании захватнической войны и в установлении диктатуры в России.</description></item><item><title>ничего не бойтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Демонстрация в поддержку Украины в Берлине. Полмиллиона человек вышли на улицы.Против войны, против русского фашизма. С Украиной весь мир. В бункере паника.В России митинги проходят каждый день. Полиция измотана. Все участки забиты.Теперь бункерный дед пугает всех ядерной кнопкой. Так что мы не только за Украину выходим, но и за Россию. И за весь мир.Слава Украине!Вся Прага вышла на митинг в поддержку Украины.Это прекрасно, но сейчас защитникам Киева и Харькова нужна в первую очередь военная поддержка</description></item><item><title>минута творчества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>© Сергей МаксимишинМного лет путинские пропагандисты раскручивали фразу:Если не Путин, то кто?Предлагаю закончить это предложение.Например:Если не Путин, то кто будет бомбить Киев?Если не Путин, то кто сделает доллар по 300?Если не Путин, то кто развалит Россию?Если не Путин, то кто сдохнет в бункере?Предложите ваш вариант.</description></item><item><title>низкий поклон верховному говнокомандующему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description>Никогда не думал, что я это скажу. Но это чистая правдаСпасибо Путину за чудовищную российскую коррупцию.Спасибо, что толстожопые генералы и чиновники разворовали 90% из тех триллионов, которые Россия потратила на армию.У пенсионеров, врачей и учителей отняла деньги и все просрала.Поэтому удар одной из самых страшных армий в мире оказался не таким страшным. Все разворовано.Вундервафли заканчиваются. Самолеты заканчиваются. Танки заканчиваются. Солдаты голодные.Воевать никто не хочет.p.s.Личная просьба. Простите, пожалуйста.Фейсбук в России работает очень криво.</description></item><item><title>простите, что о себе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description>К угрозам, спам-атакам, обещанием посадить, набить живот стекловатой, расстрелять и изнасиловать дочерей я уже привык.Но вот война через промо в ЖЖ— это что-то новенькоеВы что, лахтинские бляденыши, совсем разучились работать?Что это за детский сад? Где биткоины от англосаксов?Где обвинения в педофилии? Где рассказ очевидца, как мы вместе трахали козу?Почему я не вижу дорогих проституток и кокаина для скрытой съемки?Почему вы не рассказываете, как я обещал отравить водопровод?Опять весь бюджет скрысятничали? Денег только на промо в ЖЖ хватило?</description></item><item><title>денацификация россии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Хочу обратиться ко всем «патриотам». К любителям клеить надписи на машинах «Спасибо деду за победу», «Можем повторить», «Трофейная» и «В Берлин за немками». Ко всем, кто ходит на военные парады, на 9 мая вывешивает фотографию со Знаменем Победы и прикрепляет к машине георгиевскую ленточку.Вы потеряли моральное право гордиться Днем Победы. Это не ваше. Ваши воевавшие деды прокляли бы вас за Украину. Гитлер был бы вами доволен — славяне убивают друг друга.</description></item><item><title>параллели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Еще один подлый аргумент российской пропаганды — а чо, НАТО можно было бомбить Югославию и изменять ее границы, а почему России нельзя бомбить Украину и изменять ее границы?Что за двойные стандарты, а?Попробую объяснить, в чем здесь ложь1. Югославия по внутренним причинам сама разваливалась на части. Сербы начали воевать и со Словенией, и с Боснией, и с Хорватией, и с Косово.Разваливалась ли Украина на части до начала заброски российских диверсантов? Нет2. Во время войны было совершено огромное количество военных преступлений.</description></item><item><title>позор российским морякам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Февраль, но зима, бля,Обещает быть длинной.Я русский корабль, аТы Остров Змеиный.Я мощью пьяный,Я в эйфории,Топот тимпанов,Лепет валькирий.Сила на моей стороне, бля,Твоим женам плакать,Почему же ты идешь в небо,А я иду на хуй?Мы победили,Он уничтожен.Где справедливость,Господи Боже?И позывныеЭтой обидыСтонут, больные,Горькие видом:Мы вам не фраера,С нами шутить не нужно,У нашего фюрераЕсть супероружие,Ангельскую братвуМожет свести на нетЯростный гиперзвукЕго крылатых ракет!Надобно нам гарантийНа бесконечный срок,Дай же твой знак нам!— Русский корабль? –Говорит Бог. –Иди на хуй.</description></item><item><title>молдова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>История из Молдовы. Вчера из Украины начали приезжать беженцы.Тут же стоимость аренды квартир в крупных городах взлетела в два раза. Но сегодня на главной он-лайн доске объявленийв Молдове появился раздел жилье для беженцев. Люди предлагают комнаты, квартиры, дома для беженцев БЕСПЛАТНО!</description></item><item><title>всем имперцам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Александра СмилянскаяКто-то, конечно, хороший, но он не готовсесть в автозак, а кому и Голгофа – не плаха.Разница в принципах, в принципе, только пять слов:Русский военный корабль, иди нахуй.Голос из трубки спокоен, прерывист и глух:«Мама, я в шапке, взяла документы, нет страха».Дочка сегодня заснула в метро на полу.Русский военный корабль, иди нахуй.Если действительно хочешь для нашей земличто-то хорошее – вон огород перепахан.Зерна в карман положи, чтоб они проросли.Русский военный корабль, иди нахуй.</description></item><item><title>первый канал врать не будет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</guid><description>«Это было гнездо, жуткое змеиное гнездо, набитое отборнейшей дрянью, специально, заботливо отобранной дрянью, эта дрянь собрана здесь специально для того, чтобы превращать в дрянь всех, до кого достает гнусная ворожба радио, телевидения и излучения башен».Стругацкие «Обитаемый остров»По всем пропагандистским ресурсам идет одно и то же. Три основных лживых аргумента:1. Власть в Украине захватили нацисты (Бандера, факельные шествия, русский язык запрещают, русских обижают).2. Украина уничтожает народ Донбасса (восемь лет идет война, массированные обстрелы городов, «аллея ангелов»)3.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>Для чего нужны люки в метро. Под ними находятся питьевые фонтанчики. Это на случай превращения станции метро в бомбоубежище. ХарьковХарьковский метрополитен, как и все советские метрополитены, строился в качестве объекта двойного назначения и учитывал опыт войны с фашистами.</description></item><item><title>антивоенное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Стыдно быть русским. Нам нет прощения.</description></item><item><title>это война, а не операция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из новостей за ночь:Крошечный остров Змеиный удерживали 13 украинских пограничников. Русский корабль предложил гарнизону острова сдаться. И был по-русски послан: «пошёл нах&amp;amp;й русский корабль». После этого начался мощнейший ракетно-артиллерийский обстрел. Все украинские пограничники погибли. Им посмертно присвоено звание Героев УкраиныВ Украину введены 2/3 доступных России батальонных тактических групп.Министр обороны Великобритании Бен Уоллес заявил, что Россия не выполнила ни одной из своих главных задач по вторжению в Украину. Кроме того, по его оценкам, РФ уже потеряла около 400 военнослужащих.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 00:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>Ночь в харьковском метро</description></item><item><title>на митингах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</guid><description>Очень жесткие задержания в Питере. Фото: Давид Френкель, «Медиазона».ОВД-Инфо пишет про уже 1528 задержанных на антивоенных акциях.</description></item><item><title>бойкот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</guid><description>Просил дочерей не ходить сегодня на митинг, но они пришли сами. Подруга дочери уволилась сегодня с Раша Тудей.Если вы работаете на российских пропагандистских каналах или в оборонной промышленности — увольняйтесь и ищите новую работу. Да, я знаю, что это тяжело. Да, придется затянуть пояса. Всем сейчас плохо. Но украинцам в тысячу раз хуже. А вы уже не будете пособниками военных преступников. Жить с чистой совестью — дорогого стоит.</description></item><item><title>автозаки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 20:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</guid><description>ОВД-Инфо пишет, что сейчас точно известно о как минимум 852 задержанных на антивоенных митингах.updУже 1528 задержанныхЕсли вас задержали — пишите в их бот @ovdinfbot. Вам обязательно помогут — пришлют и еды и адвокатов. Вы не одни.</description></item><item><title>тридцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>Несколько слов про героев, про страх и про выход на площадь. У Борхеса есть короткий рассказ про Симурга — бессмертную птицу, гнездящуюся в ветвях Древа Познания.Обитающий где-то далеко царь птиц Симург роняет в центре Китая великолепное перо; птицы, которым надоели раздоры, решают отыскать его. Они знают, что имя царя означает «тридцать птиц». Некоторые птицы выказывают малодушие: соловей ссылается на свою любовь к розе; попугай — на свою красоту, ради которой он должен жить в клетке; куропатка не может расстаться со своими холмами, цапля — с болотами и сова — с развалинами.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Украинские врачи спасают жизнь раненому российскому солдату</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Появляются первые пленные российские солдаты. 91701 Ямпольский мотострелковый полк. В телеграм-канале Оперативный ЗСУ есть видео нескольких сбитых российских вертолетов и самолетов. Еще один надежный источник информации — телеграм-канал NEXTA Live.Путинский блицкриг проваливается.</description></item><item><title>в семь часов вечера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>Есть такая пьеса на сцену выходит один человек: который произносит фразу — Ну что я могу один? Потом выходит второй человек, который тоже повторяет: Ну что я могу один? Потом еще, еще и еще. В конце вся сцена заполнена людьми, повторяющими: Ну что я могу один? Мы не одни. Нас очень много. Сегодня в семь часов вечера на всех центральных площадях страны: Нет войне! Путин, вон из Украины!Форма одежды — все черное.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Надо выходить на площадь. Сегодня. Всем вместе.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Речь Путина об объявлении войны была записана еще вечером 21 февраля, в понедельник.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Началась десантная операция в Чёрном и Азовском морях, сообщают в МинОбороны УкраиныУНИАН: российские войска перешли границу в районе Харькова</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Представитель России при ООН Небензя: «Не называйте это войной. Это называется специальная военная операция»</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Взрывы в Харькове, Краматорске, Одессе, Бердянске, Мариуполе. Российские «Грады» бьют вдоль всей границы, от Луганска до Житомира. По Киеву нанесен ракетный удар. Это безумие!</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Путин — безумец и военный преступник. Солдаты России — отказывайтесь выполнять преступные приказы. Враг сидит в Кремле.Украина победит!</description></item><item><title>нетвойне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Страница &amp;quot;Юнармии&amp;quot; оказалась неофициальной. Прошу прощения. Никого не хотел обмануть. Тем не менее нет ничего оскорбительного в том, что о людях подумали лучше, чем они оказались на самом деле.Надеюсь, что никто из юнармейцев не скажет — да что ж вы на нас наговариваете! Да мы же за войну с Украиной! Нам вовсе не стыдно за нашего президента. Юнармия очень хочет повоевать с Украиной!</description></item><item><title>обращение к нации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Перед самым началом Второй Мировой войны Гитлер выступилперед своим Совбезом в резиденции Оберзальцберг. 22 августа 1939 года. Все совпадения и сходства случайны.«В значительной мере все зависит от меня и от моего существования – в силу моей политической активности. Ведь это факт, что такого доверия всего немецкого народа, каким пользуюсь я, вероятно, не приобрести больше никому. В будущем, возможно, не найдется никого, чей авторитет превзошел бы мой собственный. Итак, мое существование является фактором огромного значения.</description></item><item><title>fallen</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</guid><description/></item><item><title>не стреляй</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 22:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B9/</guid><description>Пишут, что многие российские контрактники пишут заявление об увольнении — они хотели защищать свою страну, а не нападать на другую.Это лучшее, что может сейчас сделать российский солдат. Наш враг сегодня в Кремле</description></item><item><title>ничего не закончилось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description>Путин: Россия, признав эти республики, признала все документы, в том числе конституции, где указаны их границы. Таким образом РФ признаёт «ДНР» и «ЛНР» в границах бывших Донецкой и Луганской областей Украины.Путин — это война. Русские танки должны быть маркированы свастикой. Фашизм победил в России.</description></item><item><title>чуть-чуть до кремля не дошли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.1. Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>на нас напали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Из воспоминаний Елены Боннэр:«Спустя три года (после пражских событий 1968 года) мы с Андреем Дмитриевичем ехали в такси. Водитель был молодой, словоохотливый, рассказывая что-то про себя сказал: «это было, когда чехи на нас напали». Сахаров недоуменно воскликнул: «Кто на кого напал?». «Ну чехи в Праге. Не помните, что ли».</description></item><item><title>афган</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</guid><description>Иосиф Бродский &amp;quot;Стихи о зимней кампании&amp;quot;…Мерзнущая, сыраячеловеческая свининалежит на полу караван-сарая.Тлеет кизяк, ноги окоченели;пахнет тряпьем, позабытой баней.Сны одинаковы, как шинели.Больше патронов, нежели воспоминаний,и во рту от многих &amp;quot;ура&amp;quot; осадок.Слава тем, кто, не поднимая взора,шли в абортарий в шестидесятых,спасая отечество от позора!</description></item><item><title>как вовремя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>ФСБ сообщает о том, что российский погранпункт в Ростовской области полностью разрушен снарядом, прилетевшим со стороны Украины.Я даже не представляю, кем надо быть, чтобы верить лживой российской пропаганде. Восемь лет Украина ждала, пока на ее границе не соберется самая большая группировка российских войск и вот теперь решила нанести подлый удар. Как раз, когда закончилась китайская олимпиада, а Путин экстренно собрал Совет Безопасности. Поездки к старцам, мы попадем в рай, вера в нумерологию (08.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 17:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Хочу ответить на один искренний до боли комментарий к посту про нидерландскую антифашистку Ханни Шафт:«Я вот, блять, живу на Химмаше - это такая отдаленная клоака на окраине Екатеринбурга. Разговариваю с людьми (родственники, соседи, просто знакомые) - все все понимают. Но и они, и главное Я - все мы просто ссым. Когда выпьем, да достало и т.д. На следующий день - да ладно, рассосётся, все будет ништяк. А про &amp;quot;Молодую гвардию&amp;quot; все в своё время сочинения на Пять писали.</description></item><item><title>чай оно не в первый раз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</guid><description>Министерство государственной безопасности ЛНР сообщает, что украинские диверсанты хотели подорвать автомобиль под путепроводом, когда там должен был проследовать поезд, доставляющий эвакуируемых женщин и детей в Российскую Федерацию. Не поленитесь, скачайте видео с официального сайта. Посмотрите на метаданные — 12 июня 2019 года.</description></item><item><title>как и 80 процентов других студентов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 19:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Ханни Схафт. Нидерландская антифашистка, участница движения Сопротивления во время Второй мировой войны. Изучала право в Амстердамском университете. В 1943 году студенты университетов должны были подписать декларацию о верности оккупационным властям. После отказа от подписи петиции в поддержку оккупантов, как и 80 процентов других студентов, Схафт была исключена из университета.После этого она присоединилась к Сопротивлению. Занималась добыванием удостоверений личности для евреев, акциями саботажа, переправкой оружия. Принимала участие в нападениях на немцев, голландских нацистов и коллаборационистов.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>Резко, но справедливо. Evgeniya Podobna пишетиз Украины:Я больше всего «люблю» голубей мира из соседей страны, которые пишут, дескать, «это все политики войну ведут, а мы простые люди - мир, дружба, жвачка». Я не знаю что это - выгодная слепота? Нежелание осознать реальность? Неужели вам и правда невдомек: в нас стреляет не Путин, не Шойгу, не Сурков. В нас стреляют «простые» Иваны и Андреи с Костромы и Твери. За рулем ваших, российских танков, сидят «простые» Сашки и Пашки с Ростова и с Подмосковья.</description></item><item><title>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Все повторяется. Когда в 2014 году появилась первая фотография медали «За возвращение Крыма», ее сразу удалили. Российские пропагандисты заявили, что это фейк — ведь 20 февраля, в день расстрела «Небесной сотни», Янукович еще был президентом Украины. Тогда каким образом аннексия могла начаться в этот день? Вы же не могли знать, что он сбежит в Россию? Утерлись пропагандисты. Не в первый раз им врать.Вот и сейчас все повторяется. Вчера, 18 февраля главы ДНР и ЛНР выступили с заявлением об эвакуации населения.</description></item><item><title>пнх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</guid><description>© Али АтмакУкраинцы готовятся защищать свою страну от агрессии безумного диктатора. Учатся стрелять и оказывать первую помощь. Волонтеры шьют маскировочные сети и помогают своей армии. На свои деньги покупают оружие, медикаменты и амуницию.© Крис МакГрат Планы Путина понятны и очень глупы. В Кремле думают — а вот если мы в 2014 году нахрапом десятью батальонно- тактическими группами смогли захватить и Крым и Донбасс, то неужели сейчас, подтянув сто БТГ, не сможем захватить Киев и Днепр?</description></item><item><title>всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>Со всей страны воинские эшелоны идут к украинской границе. Первая гвардейская танковая армия покидает полигон под Воронежем и перебрасывает технику к границе с Украиной. Балтийские десантные корабли. Тихоокеанский флот. Авиация. Артиллерия.Человек, незаконно занимающий пост президента России (его президентские полномочия закончились еще в 2008 году) ведет себя, как обдолбанный полицейский из фильма «Леон»: Присылай сюда всех! Я сказал ВСЕЕЕЕХ!!!Только вот ВСЕХ я не вижу. Помню, как кто-то из политиков и пропагандистов клялся, что пошлет воевать своих детей.</description></item><item><title>пазлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 17:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Простите меня за паранойю. Множество маленьких пазлов складываются в один большой. И очень нехороший. Жи и Зю экстренно легли в госпиталь — возможно они хотят организовать себе алиби — а мы болели, а так-то мы конечно были бы против войны.Российские десантные суда пришли из Балтики в Черное море. Несколько районов Чёрного и Азовского морей с 13 до 19 февраля будут закрыты для судоходства.Часть тихоокеанского флота перебазировалась в Средиземное море.В Донецке прогремел мощный взрыв.</description></item><item><title>репутация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Фотография © Джереми НикольПолучил анонимное письмо с вопросом — зачем я так кликушествую и паникую, всем ведь понятно, что никакой ведь войны не будет. И не боюсь ли я «растерять остатки своей репутации», когда Россия докажет свое миролюбие и отодвинет войска?Дорогой аноним, как бы вам это объяснить… дело в том, что война — это настолько страшная вещь, что я готов прослыть истеричкой, бабой, паникером, дураком, предателем… кем хотите, лишь бы войны не было.</description></item><item><title>ужасы войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>«Раненый. Осень 1916 года, Бапом»Немцев готовили ко Второй Мировой войне практически так же, как россиян сегодня готовят к Третьей. Мы должны взять реванш. У страны есть свои интересы. Это наша земля. Один вождь — один народ. Пора отомстить за национальное унижение. Величайшая геополитическая катастрофа. Сухопутный коридор. Коварный Запад зарится на наши богатства.И немцы тоже думали, что война их не коснется. Что они будут сидеть у радиоприемников &amp;quot;с попкорном&amp;quot; и слушать сводки о победах.</description></item><item><title>первый авиатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>1906 год, Париж. Бразильский авиатор Альберто Сантос-Дюмон совершает первый в Европе публичный полёт на аэроплане.Фактически это и был первый настоящий самолет — взлетевший, летящий и приземлившийся аппарат тяжелее воздуха, для запуска которого не использовались катапульты, сильный ветер или прочие рельсы для запуска. Напомню, что самолет братьев Райт взлетал только при сильном встречном ветре (43 км/час). А для запуска их второго самолета Wright Flyer II требовалась катапульта. Сантос-Дюмон совершал свои полёты публично.</description></item><item><title>18 августа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Из книги Николая Шпанова: «Первый удар. Повесть о будущей войне» 1939 годПариж молчал. Правительство не решалось заговорить. С его согласия «боевые кресты» пустили своих шептунов: «Москва не решится, она слаба… СССР покинул Францию. Франция одинока. Франция изолирована. Германия размозжит нас одним ударом своего бронированного кулака. Надо уступить…»Около полуночи загремели рупоры на зданиях редакций левых газет: «Французы! Решение Кремля состоялось. Великий Советский Союз остался верен взятым на себя обязательствам. Он не покинет демократии в час фашистской агрессии.</description></item><item><title>бункерный дед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</guid><description>Фотографии © Роберт ХэкманИногда мне кажется, что некоторые цивилизации соревнуются между собой — кто бездарнее профукает все свои ресурсы и возможности. Одни нации вкладываются в пирамиды, другие надрываются на строительстве Ангкор-Вата, третьи не могут построить ни одного города, так как все свое добро раздаривают и уничтожают во время многочисленных потлачей, четвертые строят домны в каждом крестьянском дворе и истребляют воробьев, пятые все богатства страны вкладывают во всемирную революцию. Конечно, самый популярный способ в кратчайшие сроки потерять все — воевать со всеми своими соседями.</description></item><item><title>бронзовый крест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Крест Виктории — высшая военная награда Великобритании, вручается за героизм, проявленный в боевой обстановке. Сначала эти кресты делали из бронзы русских орудий, захваченных при взятии Севастополя. Правила награждения требовали, чтобы храбрость награжденного засвидетельствовали не менее трех свидетелей, желательно высокого ранга. Это очень редкая награда. Всего ее получили 1356 человек. Для сравнения — Героев Советского Союза было на порядок больше.Во время Норвежской кампании небольшой британский эскадренный миноносец &amp;quot;Glowworm&amp;quot; (Светлячок) столкнулся с немецкой эскадрой и атаковал ее.</description></item><item><title>для войск противника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В декабре 1941 года почти незаметно изменилось оформление всех советских военных газет. Полгода думали.Главное политуправление Красной Армии выпустило директиву, в которой приказало перестать использовать лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран, соединяйтесь!&amp;quot; Текст директивы: Передаю для исполнения директиву Главного Политуправления Красной армии N278 МАКАРОВ 11.12.1941 ЖУКОВУ, БУЛГАНИНУ, ХОХЛОВУ, МАКАРОВУ Все военные газеты до &amp;quot;Красной звезды&amp;quot; включительно, печатают рядом с названием газеты лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран соединяйтесь&amp;quot;. В условиях войны с немецко-гитлеровскими империалистами, когда стоит задача истребить всех немецких оккупантов, этот лозунг может неправильно ориентировать некоторые прослойки военнослужащих.</description></item><item><title>козлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Интересно, что когда в конце XIX века в школе вводились уроки физкультуры, они задумывались, как подготовка к военной службе</description></item><item><title>если рассудок и жизнь дороги вам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</guid><description>«Регент» © Сергей Колесов (peleng)С гуманитарной точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — десятки тысяч погибших, сотни тысяч раненых, миллионы беженцев. Нужно быть преступником и идиотом, чтобы начать войну.С экономической точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — стремительный крах российской экономики, которая на 75% зависит от импорта. Очень скоро остановятся ВСЕ важнейшие отрасли промышленности — никакого импортозамещения не существует. Последует полная блокада России, которой просто некому будет продавать свои нефть и газ.</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>концлагерь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>Речь министра иностранных дел Израиля Яира Лапида на церемонии, посвященной Международному дню памяти жертв Холокоста в концлагере Маутхаузен. «Большинство людей не знают, когда они превратились из детей во взрослых. В какой миг. Мой отец знал. Он стал взрослым в возрасте двенадцати лет, за одну ночь между 18 и 19 марта 1944 года. В шесть утра папа был еще ребенком. Он спал на большой кровати рядом со своим отцом, моим дедушкой, укрывшись с ним одним одеялом.</description></item><item><title>дружба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 13:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Читаю у Петрушевской рассуждения о том, «сколько нам стоил Афганистан» (15000 погибших и 53000 раненых) и должен сказать, что с горячо любимой мною Людмилой Стефановной я категорически не согласен.Дело даже не в том, что к этому нужно добавить десятки тысяч искалеченных жизней мальчишек, сотни послевоенных самоубийств, пост-афганскую наркоманию и преступность, десятки миллиардов рублей, выброшенных на войну и т.д.Гораздо правильнее будет задать вопрос — сколько МЫ стоили Афганистану? И цифры тут будут совершенно чудовищные.</description></item><item><title>воронеж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</guid><description>А вот, кажется, и Майнила с Гляйвице. Причем бомбят, как обычно, Воронеж. Взрыв произошел в августе прошлого года, но неопровержимые доказательства у следствия появись почему-то именно сейчас — как только американцы послали вошьдя с его ультиматумом. Следователи уже, наверное, дырки под ордена готовят. Нашли ведь за пять месяцев визитку Яроша.</description></item><item><title>когда нажмут водители стартеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 23:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>В аэропорту Борисполь приземлился В747-412 с грузом военной помощи от США для Вооружённых сил Украины. На борту — 300 ПТРК Javelin. &amp;quot;Джавелин&amp;quot; считается одним из лучших ПТРК, способный уничтожить любой танк в мире. А также вертолёт, БПЛА, заходящий на посадку самолет. Он способен «видеть» сквозь защитные завесы, отличать инфракрасные ловушки от своей цели, поражать танки с динамической защитой.</description></item><item><title>на авоськах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>В продолжение темы малоизвестныхв России сражений начала Второй Мировой. В массовом сознании англичане известны всего двумя боевыми эпизодами — Дюнкерком и Битвой над Британией. Между тем у них были невероятные по дерзости сражения и победы. В 1940 году это была атака на хорошо укрепленную итальянскую военно-морскую базу в Таранто. В Средиземном море Италия обладала сильным и современным военным флотом. В Таранто было шесть линкоров, в том числе новейшие «Витторио Венето» и «Литторио» и не такие новые «Конте ди Кавур» и «Кайо Дуилио».</description></item><item><title>благодетели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 18:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Наверное, я вас уже утомил разбором лживой &amp;quot;финской&amp;quot; агитки. Последний пост. Только еще про две страны хочу сказать, которым Россия &amp;quot;подарила&amp;quot; государственность — КНДР и Израиль.Ставить России в заслугу создание Северной Кореи — это примерно как Бельгии ставить себе в заслугу создание Конго — «личного владения» короля Бельгии Леопольда II, в результате которого Конго потеряло от трёх до десяти миллионов убитых. В 1920 году население Конго составляло лишь половину населения 1880 года.</description></item><item><title>минские финны идут на финские мины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Продолжение предыдущего поста.Любимая ложь большевиков — мы подарили независимость Финляндии. Вы нам теперь по гроб жизни должны. Начнем с того, почему финны хотели независимости, как и поляки. В Финляндии происходила точно такая же насильственная русификация. Постепенно отменялись все финские привилегии, которые при Александре I обещали не трогать. Февральский манифест 1899 года существенно ограничил конституционную систему Финляндии. В 1900 году был издан манифест о языке, в соответствии с которым языком делопроизводства и администрации был объявлен русский язык.</description></item><item><title>вперде</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5/</guid><description>Получил письмо с просьбой прокомментировать текст, который сейчас с большой помпой распространяется по разным ура-патриотическим ресурсам. У одного Прилепина полторы тысячи перепостов этой бездарной и лживой агитки, рассчитанной на неграмотных дураков. О, да, Захарушка, не останавливайся, какие мы великие, о, еще-еще, о, а какие мы добрые, продолжай, да-да, вот так, нежнее, а как нас все любить должны, фап-фап, глубже, сильнее, еще-еще, оооо, дас ис фантастиш… аааааааа… Россияаааа…Хотелось бы немного поправить нимб.</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Получил письмо с вопросом — что делать нормальным русским — тем кто в ужасе от войны с братской Украиной, которую может вот-вот развязать бункерный вошьдь, но при этом боится выйти на площадь. От меня же ничего не зависит, я маленький человек, у меня же дети, больная мать, ну вы же понимаете…Конечно, я все понимаю. Более того, я не сомневаюсь, что вы догадываетесь, что и в Харькове, Мариуполе, Одессе тоже живут нормальные люди у которых тоже есть дети и есть родители.</description></item><item><title>одумайтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>По поводу хорошего интервью Навального журналу &amp;quot;Тайм&amp;quot;. Сто с лишним лет статья другого известного русского человека была опубликована в &amp;quot;Таймс&amp;quot;. И тоже вызвала эффект разорвавшейся бомбы.Alexander Smoljanski пишет: Толстой отправил статью &amp;quot;Одумайтесь!&amp;quot; своему издателю Черткову. Не имея возможности опубликовать ее в России, тот напечатал статью в виде брошюры в Англии.Но настоящий скандал вызвало то, что 27 июня 1904 года статью опубликовала лондонская газета «Таймс», объявив об этом заранее. На следующее утро британские газеты посвятили статье Толстого свои передовицы.</description></item><item><title>матричные, струйные и лазерные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Повстанцы в Мьянме, сражающиеся против военной хунты, захватившей власть в стране, печатают себе оружие на 3D-принтерах. Издание The Observer пишет, что принтер может стоить около 220 евро, плюс 88 евро на другие устройства и изготовление ствола, плюс еще 88 евро на изготовление каждой единицы оружия после этого.</description></item><item><title>мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>И еще одна старая карикатура про оголтелую военщину, подорожание макарошек и прочие последствия войны</description></item><item><title>зеленые человечки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 21:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>- Зачем здесь столько войска?- На случай провокации.- А если провокации не будет?- Как же не будет, раз здесь столько войска?&amp;quot;Крокодил&amp;quot; № 9, 1938 год.</description></item><item><title>а если они нам наваляют?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</guid><description>Почему Россия так озабочена именно Украиной и Грузией? Разумеется, НАТО здесь ни при чем. Эстония в НАТО уже 18 лет. От нее до Питера всего 150 км. Ближе некуда. И никому НАТО из Эстонии не угрожает.Просто это единственные страны, с которыми Россия может хоть как-то справиться. Украину Россия смогла победить, когда там фактически не было армии. И даже при этом широко разрекламированный проект Новороссия фактически провалился.Из Казахстана Россию выгнали одним телефонным звонком из Китая.</description></item><item><title>главное оружие танка — это двигатель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 23:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Если спросить у любого человека на московской улице про крупнейшее танковое сражение Второй Мировой войны, то он, с большой долей вероятности, назовет сражение под Прохоровкой (якобы около 1000 танков). Возможно, кто-то назовет сражение под Дубно. Но уверен, что про танковое сражение немцев с французами при Анню не вспомнит никто. В статье в википедииоб этой битве так и сказано: «В советской историографии сражение не упоминалось».Между тем, это была крупнейшее танковое сражение начала Второй Мировой войны — 600 французских танков против 618 немецких (плюс 108 артиллерийских орудий, плюс 252 самолета).</description></item><item><title>предлог</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 16:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</guid><description>В книге Тома Клэнси &amp;quot;Красный шторм поднимается&amp;quot; СССР ищет срочный предлог для начала войны с Западом. И организует теракт — гражданин ФРГ взрывает бомбу в Кремле:&amp;quot;Ему не удалось уничтожить советское руководство, но по сообщению ТАСС среди убитых оказалось шестеро юных октябрят – представляешь себе, из Пскова! – которые должны были обратиться с приветствием к членам Политбюро. Теперь разразится вселенский скандал.…Вот смотри: вчера вечером завершающий фильм фестиваля Эйзенштейна, «Александр Невский», новая фонограмма – и в чем смысл этого фильма?</description></item><item><title>люди книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>На площади Юденплац в Вене есть памятникжертвам Холокоста. Это вывернутая наизнанку библиотека. Корешки «книг» обращены внутрь и потому не видны — названия томов неизвестны, а их содержание остаётся нераскрытым. Двойные литые двери «библиотеки» не имеют ручек.Автор памятника — британская художница Рэйчел Уайтред говорила о своей работе: «Этот памятник не должен быть красивым, он должен причинять боль»</description></item><item><title>ледокол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 17:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Никогда не мог понять логику сталинистов, которые начинают в голос орать, когда речь заходит о планах Сталина напасть на Гитлера: «Да как вам это в голову пришло, да мы само миролюбие, да никогда, да как вам не стыдно!» При этом они совершенно не отрицают и всячески оправдывают нападение СССР на Финляндию, Латвию, Литву, Эстонию, Польшу, Иран. Но мысль о том, чтобы напасть на настоящее исчадье зла — на гитлеровскую Германию, почему-то приводит их в возмущение.</description></item><item><title>по поням!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</guid><description>Обычно считается, что в Средние века рыцари сражались на здоровенных лошадях (дестриэ), похожих на сегодняшних першеронов, брабансонов и шайров.Однако, изучив кости более 2000 лошадей IV—XVII веков, найденных в замках или похороненных на специальных конских кладбищах, исследователи пришли к выводу, что это были совсем небольшие лошади, высотой не более 4 футов и 10 дюймов — 147 см. Это высота современного пони.</description></item><item><title>голод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4/</guid><description>В начале 1930-х годов Казахстан пережил страшную катастрофу. По республике было нанесено три сильнейших удара:Началась массовая коллективизация.Для индустриализации и строек первой пятилетки партия приказала реквизировать у крестьян продовольствие. На Украине, на Кубани, на юге России реквизировали зерно, а для казахов это означало расстаться со своим скотом. У казахов было отобрано около 4,5 миллионов голов скота. Скот, реквизируемый для нужд колхозов, забивали на месте, так как невозможно было прокормить собранные в одном месте большие стада.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 20:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/</guid><description>Процитирую свой пост пятилетней давностипро Казахстан.В свое время о результатах «схватки бульдогов под ковром» в Политбюро судили по расположению партийных деятелей на трибуне мавзолея. Перемещение на несколько позиций влево или вправо могло свидетельствовать о карьерном росте или о приближающейся опале.Получил письмо от читателя с вопросом о выступлении Матвиенко, которая пообещала, что Россия больше не будет спокойно взирать на притеснения русских в Прибалтике и в ряде в других государств. И вот, кажется, в Казахстане что-то начинается.</description></item><item><title>уйдите сами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Убедительная просьба ко всем, кто поддерживает введение оккупационных российских войск в Казахстан — удалите, пожалуйста, меня из числа своих друзей. Я не хочу ничего для вас писать.</description></item><item><title>нет вторжению</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Подписался, конечноКонгресс интеллигенции: Мы против силового вмешательства России в события в Казахстане!В связи с сообщениями о том, что президент Казахстана Токаев обратился к главам государств ОДКБ с просьбой о помощи в подавлении протестов мы, нижеподписавшиеся, заявляем:1. Мы решительно против участия граждан России и силовых структур РФ в подавлении протестов в Казахстане.2. Мы считаем направление туда российских подразделений преступлением против народов России и Казахстана.3. Мы не хотим, чтобы наши сограждане погибали и убивали ради спасения дискредитировавших себя правителей.</description></item><item><title>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Во время операции «Дунай» в 1968 году в крошечную Чехословакию ввели 500 000 солдат и 5000 танков. Это была одна из самых подлых и позорных операций СССР.</description></item><item><title>и про успехи геополитики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 08:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Древнем Египте не вели записей о военных поражениях. Поэтому понять, что Египет проигрывал войну, можно по тому, что победы происходили все ближе и ближе к столице</description></item><item><title>если бы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</guid><description>Портрет Сталина проезжает по центру Вены. 1952 год.Вена была освобождена от фашистов советскими войсками, а саму Австрию вместе со столицей, как и Германию, поделили на четыре зоны оккупации. И существовала реальная возможность того, что часть Австрии после ее освобождения будет оккупирована Сталиным. Как ГДР и другие восточноевропейские страны.Тогда бы советская Австрия прошла бы через все сталинские этапы — от раскулачивания до высылки десятков тысяч человек в Сибирь. Начался бы снос памятников и переименования улиц.</description></item><item><title>родина в опасности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Про подлетное время. Из истории предвоенной пропаганды. Какая опасность угрожает беззащитной Германии от коварной Чехословакии.</description></item><item><title>если</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Получил много комментариев о том, что русские хотят новой войны с Украиной — вспомните, дескать, как все радовались аннексии Крыма.Это и правда и неправда одновременно. Почему это правда. Действительно, многим в 2014 году казалось, что восстановлена историческая справедливость. Точно так же немцы после проигранной радовались аншлюсу с Австрией. Встаем с колен! Как похорошел Берлин при Шпеере! Да черт с этими договорами, но Крым ведь на самом деле наш, да? Да у меня родственники в Севастополе живут — там все были за присоединение к России.</description></item><item><title>если завтра война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Читаю многочисленные обсуждения &amp;quot;главного&amp;quot; вопроса — что должна делать Америка, если Путин начнет массированное вторжение в Украину. И понимаю, что главный совершенно другой вопрос — что должна делать Россия, если безумный параноик начнет войну. Настоящая Россия. Нормальная страна. Не путинская.И понимаю, что одиночных пикетов совершенно недостаточно. Ответ России на путинскую агрессию должен быть страшным. Именно ответа россиян, а не Америки, должен бояться Кремль. Если в стране есть граждане, а не послушные бюджетники и широкие народные массы.</description></item><item><title>святое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Очевидно, что крайне сомнительный закон об оскорблении памяти ветеранов — это переделка церковной концепции святости. А я не понимаю, что такое святое, в какой момент вещь становится святой и зачем вообще это нужно?Вот строится архитектурное сооружение. Потом над ним ставится крест и это здание вдруг становится святым. А потом еще и &amp;quot;намоленным&amp;quot;. А почему тогда не святы музей, библиотека или обсерватория? Вот есть полиграфическая продукция. Печать в четыре краски. Если это афиша Стаса Михайлова — это просто портрет.</description></item><item><title>горячая десятка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 25 Dec 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%87%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Странники идут по берегу реки в Саровский монастырь. Безногий ведет слепого за верёвочку, 1903 год.В 1928 году лорд Артур Понсонби написал книгу о военной пропаганде «Falsehood in War-Time». В ней он выделяет десять основных тезисов, к которым сводится вся военная пропаганда. Смотрим на подготовку России к новой войне с Украиной и пытаемся найти хоть один тезис, который не используют киселевско-скабеевские соловьевы.1. Мы не хотели войны.2. Войну развязал наш противник. 3. Наш враг – воплощение дьявола.</description></item><item><title>тема сегодняшнего занятия — предлоги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8F%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D1%82%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>В 16 веке до нашей эры гиксоский царь Апопи написал фиванскому фараону Секененра грубое письмо, в котором утверждалось, что ему в его столице Аварисе мешает спать громкий храп бегемотов, живущих в священном пруду под Фивами (на расстоянии в 800 км). Это послужило предлогом для начала продолжительной и ожесточённой войны.</description></item><item><title>сатан</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD/</guid><description>Пропаганда ИГИЛ против Санта-Клауса и Рождестваеще</description></item><item><title>культ г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</link><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 16:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B3./</guid><description>Одна из самых паскудных задач любого пропагандиста — создание липовых Героев. Для поддержания духа нации. Для благородной ярости. Для продолжения нашего Святого дела.Липовые герои оскорбляют собою память настоящих безвестных героев. Толстозадые генералы прикрывают героями свою бездарность и свои ошибки. Как только случится любой теракт или будет разгромлено любое боевое подразделение, обязательно окажется, что был Герой, который лег на гранату (а так жертв, конечно же, было бы на порядок больше) или сдерживал в одиночку с ручным пулеметом отход своего отряда (потом вокруг него, застрелившегося, но не сдавшегося в плен, насчитают двести тел наемников-головорезов с перекошенными от ярости лицами, но восхищенными его мужеством).</description></item><item><title>потери</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8/</guid><description>Из доклада Сталина к 24-летию Октябрьской революции 6 ноября 1941 года</description></item><item><title>не допустим искажения истории!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BC-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Кадр из фильма Льюиса Майлстоуна «На Западном фронте без перемен» (1930)Из статьи в журнале Republic:Антивоенный роман Ремарка «На Западном фронте без перемен» , рассказывающий о «потерянном поколении», погубившем свою молодость в окопах Первой мировой, вышел из печати 29 января 1929 года и лишь за первые несколько месяцев был продан тиражом почти в полмиллиона экземпляров — абсолютный рекорд для книготорговли Веймарской республики.При этом роман-бестселлер, в котором была честно показана грязь и бессмыслица мировой бойни, вызвал огромное раздражение у многих немцев, испытывавших сильнейший ресентимент по поводу поражения в войне.</description></item><item><title>никакие и никогда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Ракету СС-19 готовят для перевозки. Первомайск, Николаевская область, 1994 Сегодня годовщина подписания Будапештского меморандума. 5 декабря 1994 года на саммите ОБСЕ в Будапеште был подписан документ о гарантиях безопасности в обмен на ядерное разоружение Украины. Из текста меморандума:Российская Федерация, Соединенное Королевство Великобритании и Северной Ирландии и Соединенные Штаты Америки подтверждают Украине свое обязательство в соответствии с принципами Заключительного Акта СБСЕ уважать независимость, суверенитет и существующие границы Украины.Российская Федерация, Соединенное Королевство Великобритании и Северной Ирландии и Соединенные Штаты Америки подтверждают свое обязательство воздерживаться от угрозы силой или ее применения против территориальной целостности или политической независимости Украиныи что никакие их вооружения никогда не будут применены против Украиныp.</description></item><item><title>развесистая клюква</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D0%BA%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Придумывать террористов и шпионов, чтобы успешно срывать их замыслы — старинная забава отечественной контрразведки. За это они получают ордена и звания. Спасают Родину от «Майков и Ников», не щадя живота своего.Одна из самых раскрученных фальшивок такого рода — операция «Длинный прыжок». Якобы Адольф Гитлер поручил Отто Скорцени убить сразу Иосифа Сталина, Уинстона Черчилля и Франклина Рузвельта на Тегеранской конференции в 1943 году. Действительно, зачем мелочиться? Но благодаря отважным чекистам операция была сорвана.</description></item><item><title>вечное проклятие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%B5/</guid><description>К приказу Ставки № 0428. Про подлость правительства</description></item><item><title>трубка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Журнал &amp;quot;Мурзилка&amp;quot; за 1938 год, №2</description></item><item><title>священная обязанность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>Обсуждали со знакомыми предлог, который выберет Россия для возможной агрессии против независимой Украины.Они выдвигали множество версий. С моей же точки зрения предлог у агрессора всегда одинПО ПРОСЬБЕ НАРОДАТак коммунисты действовали всегда.В Латвии, Литве и Эстонии организовывались массовые демонстрации &amp;quot;трудящихся&amp;quot;При агрессии против Финляндии в СССР было организовано марионеточное государство &amp;quot;Финляндская Демократическая Республика&amp;quot; которое обратилось с просьбой спасти финский народ от гнета капиталистов. Разумеется, по просьбе трудящихся (минские финны идут на финские мины).</description></item><item><title>блестя огнем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 12:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8F-%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description>День знаний в тюменской школеПосмотрел последний вечерний шабаш у Соловьева. Окунулся в дерьмо ради того, чтобы понять — начинают ли готовить россиян к войне.Да. Именно это и происходит.Упыри рассказывают истории о том, что советские танки могли из ГДР дойти до Ла-Манша за сутки (сразу вспоминается история про взятие Грозного за два часа одним десантным полком). Оказывается сбитие спутника было сделано для того, чтобы показать возможность ослепления всего НАТО. А их офицеры без компьютеров уже ничего не могут &amp;quot;даже карты разучились читать&amp;quot;.</description></item><item><title>нет предела фантазии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 18:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Интерфакс: В Госдуме опровергли возможность испытаний противоспутникового оружия. &amp;quot;Заявление Госдепартамента США о том, что Россия провела испытания противоспутникового оружия, последствия которых создали угрозу для МКС, не соответствует действительности. Фантазиям Госдепа нет предела&amp;quot; — заявил зампредседателя думского комитета по обороне Юрий Швыткин.Сергей Лавров: &amp;quot;Заявлять, что РФ создает риски для деятельности по мирному использованию космического пространства, — это по меньшей мере лицемерие. Фактов никаких нет&amp;quot;А через несколько часов: В Министерстве обороны России подтвердили, что 15 ноября во время &amp;quot;успешно проведенного испытания&amp;quot; военные сбили на орбите недействующий советский спутник &amp;quot;Целина-Д&amp;quot;.</description></item><item><title>трепанг с жареным луком</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B3-%D1%81-%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D0%BB%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Фильм, да и книга &amp;quot;В августе 1944&amp;quot; мне всегда казались развесистой клюквой. Шерлок Холмс в реалиях войны. Особенно возмущал весь пафос и абсурдность того, что в книге называлось «засадой с живцом и подстраховкой». Для чего нужна была вся эта нелепая сцена с условным знаком &amp;quot;Будьте любезны&amp;quot;? Цитирую по книге: «Тут расчет очень точный: свои на офицеров комендатуры ни при каких обстоятельствах не нападут, враг же, наоборот, воспользуется численным превосходством и не преминет это сделать».</description></item><item><title>коридоры кончаются стенкой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 13:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Сходства путинской России с гитлеровской Германией становятся все более и более страшными. В 1933 году великий фантаст Герберт Уэллс пишет антиутопию «Облик грядущего». Он предсказал, что Вторая мировая война начнётся с кровопролитного столкновения немцев и поляков в Данциге в январе 1940 года (ошибся всего на 4 месяца). Почему именно в Данциге?Польский (данцигский) коридор предоставил Польше выход к морю и одновременно отделил Восточную Пруссию от Германии. Ширина коридора не превышала 200 км (в самом узком и наиболее уязвимом месте — 30 км).</description></item><item><title>полосатый шлагбаум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D1%88%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B1%D0%B0%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D1%88%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B1%D0%B0%D1%83%D0%BC/</guid><description>Новостные заголовки и статья в вики &amp;quot;Миграционный кризис на границе Белоруссии и Евросоюза&amp;quot; — это неправда. Нет никакого кризиса. Как и нет президента Лукашенко. Есть акт войны с Европой узурпатора, проигравшего выборы. Эта война была бы невозможна без поддержки другого узурпатора, президентские полномочия которого закончились еще в 2008 году. Это очень по-узурпаторски: Мы будет стоять за спинами женщин и детей. Не впереди, а сзади.И реагировать на эту военную операцию Европа должна соответственно.</description></item><item><title>тьма сгущается</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B3%D1%83%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B0-%D1%81%D0%B3%D1%83%D1%89%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Автор снимка © Женя СамаринОчень многое из нашей истории, а особенно самые трагические ее страницы, мы сегодня знаем благодаря старейшей правозащитной организации в России — &amp;quot;Мемориалу&amp;quot;. &amp;quot;Мемориал&amp;quot; искал в архивах и публиковал десятки тысяч документов по истории Гулага, репрессивных органов, инакомыслия, террора и пр.И вот теперь Генпрокуратура России пришла с иском и потребовала ликвидировать правозащитное общество &amp;quot;Мемориал&amp;quot;. Я даже не знаю, с чем это сравнить. Может быть с закрытием в Польше музея &amp;quot;Аушвиц-Биркенау&amp;quot; в Освенциме, а в Израиле — &amp;quot;Яд ва-Шем&amp;quot;.</description></item><item><title>чекисты у власти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D1%87%D0%B5%D0%BA%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D1%83-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Из книги Якова Миркина &amp;quot;Правила неосторожного обращения с государством&amp;quot;.Представьте себе, что вы – семья среднего класса в 1917 году. Ваша земля конфискуется безвозмездно. Частная собственность на землю отменяется (Декрет Всероссийского съезда Советов от 26 октября (8 ноября) 1917 г.). Ваш дом в городе – его больше нет. Отменяется право собственности на земельные участки и строения в пределах городов (в рамках лимитов) (Декрет СНК от 23 ноября (6 декабря) 1917 г). Вскрывают ваши депозитные ячейки в банках и конфискуют все золото (монеты и слитки), которые там есть (Декрет Ц.</description></item><item><title>не наигрались еще в войнушку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%83%D1%88%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%83%D1%88%D0%BA%D1%83/</guid><description>Журнал Politico опубликовалспутниковые снимки большого скопления российской военной техники под городом Ельня (недалеко от границы с Беларусью).В сообщении утверждается, что подразделения, в том числе «элитная 1-я гвардейская танковая армия», в конце сентября были отправлены в район Ельни из других районов России, где они дислоцируются.</description></item><item><title>бравы ребятушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B-%D1%80%D0%B5%D0%B1%D1%8F%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Обычно сомнительные лавры изобретения заградотрядов приписывают Сталину. На самом деле еще в Первую мировую генералы царской армии издавали подобные же приказы.Командующий Восьмой армией генерал Брусилов: «Не следует задумываться перед поголовным расстрелом целых частей за попытку повернуть назад или, что еще хуже, сдаться в плен»Командующий Пятой армией генерал Плеве: «Воздействовать на таких негодяев, изменников артиллерийским и пушечным огнем до их полного уничтожения»Командующий Четвертой армией генерал Эверт: «Сдающиеся добровольно будут уничтожены огнем собственных пулеметов, ибо к трусам и изменникам другого отношения быть не может»Командующий Третьей армией генерал Радко-Дмитриев «…Вдогонку таковых расстреливать, предоставляя это сделать каждому воинскому чину, кто видит на своих глазах подобных изменников»via</description></item><item><title>мышка-норушка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D1%8B%D1%88%D0%BA%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Всемогущие спецслужбы в стране — самый короткий путь разорить любое государство. Огромный аппарат спецслужб постоянно требует себе все новых и новых жертв. Дела фабрикуются и придумываются. Спецслужбы начинают крышевать сначала теневой бизнес, а потом и легальный. Спецслужба — это раковая опухоль, уничтожающая страну изнутри. Ни один враг не нанес столько вреда России, как доблестные чекисты.Профессор Гарварда Шошана Зубофф пишет, что когда открылись архивы Штази, их начали изучать ученые, чтобы понять экономику тайной полиции.</description></item><item><title>пес с ним</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D0%B5%D1%81-%D1%81-%D0%BD%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BF%D0%B5%D1%81-%D1%81-%D0%BD%D0%B8%D0%BC/</guid><description>Интересно сравнить пса-убийцу из иллюстраций к книге Рэя &amp;quot;451 градус по Фаренгейту&amp;quot; с реально построенным псом-убийцей.</description></item><item><title>ки ку кры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BA%D0%B8-%D0%BA%D1%83-%D0%BA%D1%80%D1%8B/</guid><description>Китайский плакат 1952 года. &amp;quot;Все должны быть вакцинированы, чтобы сорвать замысел империалистов Соединенных Штатов — начать биологическую войну!</description></item><item><title>цензура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 18:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B7%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>Иракский солдат, сгоревший заживо, пытаясь выбраться из пылающего грузовика на Шоссе Смерти, Кувейт, 1991 годПодпись автора снимка, Кеннета Джарека: «Если я не буду это снимать, то люди, как моя мать, будут думать, что война — это то, что они видят по телевизору.» Все журналы отказывались публиковать фотографию, посчитав ее чрезмерно жестокой. Впоследствии один из читателей скажет: &amp;quot;Если мы считаем себя достаточно взрослыми чтобы воевать, то мы должны быть достаточно взрослыми чтобы смотреть на войну&amp;quot;.</description></item><item><title>лауреаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BB%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BB%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Интересно, что одними из первых номинантов на Нобелевскую премию мира были наши соотечественники Иван Блиох и Федор Мартенс (премию они не получили, хотя Мартенс имел наибольшее число номинаций на премию мира — 24). Они представляли Россию на Гаагской мирной конференции, созванной Николаем II.В 1898 году Иван Блиох написал фундаментальный труд «Будущая война и её экономические последствия». В нем были использованы методы анализа статистических данных и предпринята попытка спрогнозировать, каков будет характер, длительность и последствия возможной в будущем войны для каждой из стран в нее вовлеченных.</description></item><item><title>и про геополитику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description/></item><item><title>братья и сестры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B/</guid><description>Сохранилось множество воспоминаний о шикарных банкетах в Кремле во время войны: «Столы ломились от молочных поросят, черной и красной икры, расстегаев, фаршированного судака. Водка, коньяк и всевозможные ликеры лились рекой», — писали в своих мемуарах присутствовавшие на приемах иностранные дипломаты.В это время в голодающей стране в столовых устанавливали жироуловители системы Пузановадля сбора жира при мойке кухонной утвари и производства из него мыла.Из приказа директора Вологодского городского торга от 22 января 1942 года: «…до сего времени сбор крошек по фургонам и лоткам при хлебозаводе не производится, а если и производится, то крошка уносится домой.</description></item><item><title>и грянул гром</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB-%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 18:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%8F%D0%BD%D1%83%D0%BB-%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC/</guid><description>В бомбе «Малыш», сброшенной на Хиросиму, было 64 килограмма урана-235. Из них менее одного килограмма подверглось делению, а вся мощность взрыва получилась из чуть более половины грамма вещества, которое было преобразовано в энергию. Это примерно вес бабочки.</description></item><item><title>выборы во время оккупации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Несмотря на немецкую оккупацию, Дания провела всеобщие выборы в 1943 году, на которых нацисты (DNSAP — Национал-социалистическая рабочая партия Дании) получили только 2,1% от общего числа голосов (или 3 из 149 доступных мест). p.s.И два слова про легенду о датском короле, первым надевшим на себя желтую звезду. Все было не совсем так, но было тоже неплохо.В 1941 году король в дневнике сделал заметку о своей встрече с министром финансов, на которой обсуждалась возможность того, что нацисты потребуют ввести на территории Дании обязательное ношение желтых звезд:«Глядя на бесчеловечное отношение, которому евреи подверглись не только в Германии, но и в оккупированных странах, можно было опасаться, что подобные требования будут предъявлены и к нам, но мы можем только отклонить их, на основании положений конституции.</description></item><item><title>родина слонов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Лицо женщины, обезображенное сифилисом, 1890-е годы. Пенициллин еще не открытОткрытие пенициллина спасло десятки миллионов жизней во время Второй Мировой войны. Это не только спасенные жизни, это еще и огромное количество людей, не ставших инвалидами — пенициллин позволил не ампутировать пораженные конечности. Сам пенициллин по настоянию Флеминга не был запатентован. Он считал, что лекарство, спасающее людям жизнь, не должно служить источником дохода. Понимая важность этого лекарства союзники делились им с Советским Союзом, как только было налажено промышленное производство пенициллина.</description></item><item><title>плен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 11:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Подполковник Саблуков обучает грамоте солдат в лагере в Фукуоке. Япония. 1904-1905 гг. Фото: РГАКФДНемного о том, как Россия относилась к своим солдатам, попавшим в плен во время Русско-японской войны. К началу февраля 1906 года в Россию на пяти кораблях вернулось 10 генералов, 2 адмирала, 1066 офицеров, 51 330 солдат и 8783 матроса.Во время нахождения в плену в Японии все пленные получали деньги от российского правительства через посольство Франции в Токио. Унтерам в зависимости от количества лычек полагалось в месяц от одной иены до полутора, рядовым — по пол-иены.</description></item><item><title>на германской войне только пушки в цене</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Обыватели обычно называют немцев главным противником России в Первой Мировой войне. Это не совсем корректно. По старому плану, разработанному еще начальником германского Генерального штаба графом Шлиффеном (План закрывающейся двери), основные силы немцев — 7 армий, были сосредоточены на Западном фронте. На Восточном фронте у немцев была только одна армия, общим числом всего около 200 000 человек. Главными противниками России в той войне были более слабые Австро-Венгрия, Турция и Болгария.</description></item><item><title>&amp;#34;зеленая зона&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/#34%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0%2334/</link><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 06:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/#34%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0%2334/</guid><description>Надпись на улице Кабула. © Philippe Chancel</description></item><item><title>как прикрывается задница ш.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D1%88./</guid><description>В комментарии поста про Шойгу и российские самолеты пришло несколько путинских пропагандистов со словами — а в Америке самолеты еще чаще падают! Цитирую:Чтобы прикинуть масштабы этих катастроф, к общему воздушному флоту, сравним число военных самолетов этих стран.США — 13233 летательных аппарата. 0,78%РФ — 4144 летательных аппарата. 0,29%Британия –738 летательных аппарата. 0,81%Германия — 701 летательный аппарат. 1,57%Австралия — 425 летательный аппарат. 1,17%Канада — 377 летательных аппарата. 5,5%Украина — 235 летательный аппарат. 0,85%А потом с фальшивым вздохом: «Чем больше самолетов, тем больше аварий, тут ничего не поделаешь»Якобы все честно —— статистика с сайта Aviation Safety NetworkСмотрим внимательнееНа самом деле путинский пропагандисты считают все авиакатастрофы над территорией США, а не американской авиации.</description></item><item><title>пламенный мотор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 11:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Сергей Шойгу: «Сегодня все — кто со злостью, кто с одобрением — понимают и констатируют, что Российская армия имеет больше 70%, а если говорить точнее, почти 71% современного вооружения и техники. Это самый высокий процент среди всех армий мира»31 июля в Охотском море потерпел крушение истребитель Су-3514 августа в Турции разбился самолет-амфибия Бе-200 министерства обороны РФ17 августа опытный образец российского военно-транспортного самолета Ил-112В потерпел крушение в Московской области18 августа истребитель МиГ-29СМТ разбился во время тренировочного полета в Астраханской области23 августа в Астраханской области во время плановых работ сгорел истребитель МиГ-2927 августа бомбардировщик Су-24 потерпел крушение в 95 километрах западнее Перми</description></item><item><title>армия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Сергей Максимишин рассказывал, как чеченцам было стыдно за русских во время войны в Чечне. Когда с одной стороны в село заходили прапорщики, которые грабили, а с другой стороны солдаты, которые просили хлеба.p.s.Добавлю, что у людей хватает мозгов не гордиться позорной чеченской войной и не снимать о ней «героическое» кино. А вот мозгов не снимать «героическое» кино о позорной войне с Украиной уже не хватило. И «Солнцепек» тому доказательство — весь фильм о распятых мальчиках в трусиках.</description></item><item><title>автомобильное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Столкнулся с тем, что многие автомобилисты, привязывающие георгиевскую ленточку к своему автомобилю, искренне не понимают, что здесь страшного. Им кажется, что они помнят и гордятся победой СССР во Второй Мировой. Нет, ребята, символы так не работают. В любом символе всегда побеждает последнее значение.У российского триколора была целая вереница смыслов. Сначала петровский «флаг царя Московского», затем Торговый флаг России, потом национальный флаг. Триколор был и символом единения царя с народом в 1914 году, и флагом Российской республики в 1917, и символом Белого движения, и флагом бело-эмигрантских организаций за границей.</description></item><item><title>диванная геополитика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B4%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>пленные, погибшие от голода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>В начале февраля 1942 года из Международного Красного Креста в Женеве в НКИД поступило предложение распределить сахар среди советских пленных в Германии и Румынии, но взамен разрешить направить некоторое число продовольственных посылок германским пленным в России. На копии этой телеграммы сохранилась резолюция Сталина: «Решено не отвечать».А когда через американского посла в Москве Уильяма Стэндли Ватикан предложил организовать обмен сведениями о военнопленных, Молотов ответил 28 марта 1943 года: &amp;quot;Подтверждая получение Вашего письма от 25 марта сего года с сообщением о предложении Ватикана установить обмен сведениями, касающимися советских военнопленных и военнопленных держав оси, имею честь сообщить, что в настоящее время этот вопрос не интересует Советское Правительство&amp;quot;.</description></item><item><title>заклинание — коррупцио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%80%D1%83%D0%BF%D1%86%D0%B8%D0%BE/</guid><description>Немного про важность честной статистикиЗа 20 лет на войны в Афганистане американцами было потрачено больше одного триллиона долларов (в пересчёте на каждого американского налогоплательщика это почти 9 тысяч долларов). На обучение афганской армии ушли 88 миллиардов долларов. Американские генералы и политики в своих отчетах и заявлениях постоянно завышали оценки боеспособности афганских армии. При этом многие офицеры регулярно предупреждали, что американцы просто не имеют возможности оценить, насколько эти структуры способны действовать против талибов без всесторонней поддержки со стороны США и других западных союзников.</description></item><item><title>афган</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 22:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</guid><description>Запрещенные для всех в России, кроме МИД, талибы заявили о взятии Кандагара, второго по величине города страны. Сегодня бои идут в другом крупном городе, Герате, который уже несколько дней находится на осадном положении. Вчера талибами (запрещенными в РФ) был захвачен стратегически важный город Газни, который находится на главной автомагистрали Кабул-Кандагар, связывающей опорные пункты на юге со столицей. 11 из 34 столиц провинций страны сейчас находится под контролем «Талибана».</description></item><item><title>война как преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 16:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Зажигалка времён Вьетнамской войны:«Мы — нежелающие, возглавляемые некомпетентными, чтобы убивать несчастных, умираем за неблагодарных»</description></item><item><title>случайно или специально?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%81%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%BE-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>поэты и философы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BE%D1%84%D1%8B/</guid><description>Когда говорят о приходе нацистов к власти, обычно в качестве причин называют поражение Германии в Первой Мировой войне, грабительский Версальский договор, приведший к резкому падению жизни трудящихся, стремление нации «встать с колен» и пр. Но мне кажется, что для того, чтобы понять, как нация ученых, философов и поэтов дошла до фашизма, надо копать глубже.И очень громким сигналом о духовном неблагополучии немцев стала «Гуннская речь», произнесенная императором Вильгельмом II на церемонии отправки немецкого экспедиционного корпуса в Китай для подавления «желтой опасности» вообще, ихэтуаньского восстания в частности, а заодно и всего «безбожного буддизма»Среди прочего император сказал:«Как выйдете на врага, он будет разбит.</description></item><item><title>рисорджименто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</guid><description>Современная Италия — очень молодое государство. Страна была разделена на части и находилась то под испанцами, то под французами, то под австрийцами. Рассекала Италию на части и Папская область. Кстати, одним из следствий этого стало большое количество диалектовитальянского языка — на данный момент в Италии насчитывается три десятка основных диалектов и несколько сотен малых. И в середине XIX века в Италии шло сразу две войны: одна за избавление от австрийского господства (пережитка Священной Римской империи), а другая за объединение страны.</description></item><item><title>а город подумал — ученья идут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 17:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>В 2008 году июльские ученияроссийских войск на Северном Кавказе, привели к августовскому вторжению российских воск в Грузию.В 2014 году мартовские ученияроссийских войск у границ Украины плавно перешли в оккупацию Донбасса в апреле.В Беларусь для подготовки к участию в учении «Запад–2021» начали прибывать российские военнослужащие. Совместное стратегическое учение «Запад–2021» пройдет на полигонах двух стран с 10 по 16 сентября.Тема предстоящего учения: «Применение группировок войск (сил) в интересах обеспечения военной безопасности Союзного государства».</description></item><item><title>гестапо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B3%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 17 Jul 2021 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B3%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE/</guid><description>Бельгийский барон Жан де Сели-Лонгшан. Из титулованного дворянства. В 1940 году — офицер кавалерии. Сражается с немцами в Бельгии. Принимает активное участие в тяжёлых боях при защите реки Маас и канала Альберта. Отступает вместе с английскими войсками и эвакуируется из Дюнкеркa в Англию, но решает там не оставаться и снова возвращается во Францию продолжать борьбу. После капитуляции Франции барона арестовывают. Он бежит из лагеря под Марселем, переходит через Пиренеи, а из Испании возвращается в Англию.</description></item><item><title>колоски</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 07:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Илья Гончаровпишет:У польского режиссера и сценариста Владислава Пасиковского был фильм &amp;quot;Колоски&amp;quot; (2012): там польский эмигрант Франек в наши дни приехал из Америки в родную деревню и узнал, что вся деревня ополчилась против его родного брата Юзефа.Брат собирал могильные плиты со старого еврейского кладбища. Какие-то он выковырял из дорожного покрытия — после войны их использовали для строительства дорог. А что, камень же, а ухаживать за кладбищем после войны все равно некому.Камни растаскали по окрестным деревням.</description></item><item><title>наши маяки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 23:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Интересно, что в Средние века все рыцари воспитывались на героических примерах Девяти достойных.Праведные язычники:ГекторАлександр МакедонскийГай Юлий ЦезарьЧестные иудеи:Иисус НавинДавидИуда МаккавейДобрые христиане:Король АртурКарл ВеликийГотфрид БульонскийСамое раннее изображение Девяти достойных в Кельне:Слева направо изображены три христианина: Карл Великий с орлом на щите, король Артур с тремя коронами и Готфрид Бульонский с лежащей перед ним собакой; затем трое язычников: Юлий Цезарь, Гектор и Александр Великий с грифоном на щите; и трое евреев: Давид, держащий скипетр, Иисус Навин и Иуда Маккавей.</description></item><item><title>цена паники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Американский авианосец «Орискани» вступил в строй в 1950 году. Он активно участвовал в корейской и вьетнамской войнах. В 1965 году самолёты вылетали с его борта двенадцать тысяч раз.А в 1966 году один из моряков, находившихся в ангаре под полётной палубой, случайно зажёг сигнальную ракету и в панике бросил её в металлический шкаф и захлопнул дверь. В этом шкафу хранилось еще 250 сигнальных магниевых ракет с температурой горения около 3000 градусов. Стремительно начался пожар.</description></item><item><title>вылазка сионистов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D1%8B%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%B2%D1%8B%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В 1976 году боевики пропалестинских организаций НФОП и Революционные ячейки захватили пассажирский самолёт компании «Air France» следовавший рейсом Тель-Авив — Париж. По приказу террористов самолёт совершил посадку в аэропорту Уганды Энтеббе. Уганда была выбрана неслучайно — ей тогда правил упырь Иди Амин, который в свое время объявил однодневную войну США, чтобы на следующий день объявить себя победителем. Из официального титула Амина: «Его Превосходительство Пожизненный Президент, Повелитель всех зверей на земле и рыб в море, последний король Шотландии, Завоеватель Британской Империи в Африке вообще и в Уганде в частности».</description></item><item><title>когда воротимся мы в Портленд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%8F-%D0%BC%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%8F-%D0%BC%D1%8B-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4/</guid><description>Интересна история появления пиратского флага на подводных лодках. Когда появились первые подводные лодки британский адмирал сэр Артур Уилсон сказал, что топить корабли из-под воды «нечестно и не по-английски». Он обещал убедить британское Адмиралтейство считать команды вражеских субмарин, захваченных в военное время, пиратами и вешать всех, как пиратов.На флоте Уилсона не любили. Он получил прозвище «Буксир» после приказа провести линейный корабль по мелководью, а когда подчинённый ему командир этого корабля стал докладывать, что это невозможно, посоветовал тому взять огромный корабль на буксир.</description></item><item><title>дневник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 07:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Из дневника 19-летней девушки, работавшей секретарем в суде. Сибирь, деревня Асино. 1942 годПобеды я никак не ожидаю. Детское бахвальство, а города сдают один за другим. Ведь за 25 лет не приготовились к войне. До войны все вывезли за границу, к тому же немцу, который теперь обеспечен на 10 лет, а мы голодаем. По целому месяцу ни одного грамма жиров. Все обозлены. Работы очень много. Патриотического духа не найдёшь ни в ком.</description></item><item><title>сапоги теплых океанов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Виктор Шкловский о российском присутствии в Персии. 1917 год. Задолго до Афганистана и Сирии:Мы пришли в чужую страну, заняли ее, прибавили к ее мраку и насилию свое насилие, смеялись над ее законами, стесняли ее торговлю, не давали ей открывать фабрик, поддерживали шаха. И для этого нами держались войска. Это был империализм, и главное — это был русский империализм, то есть империализм глупый. Мы провели в Персию железную дорогу, создали в Урмийском озере флот, провели колоссальное количество дорог по долинам, проложили дороги через перевалы, в которых со времен Адама не было никаких дорог, кроме ишачьих троп, где курды только кострами выжигали самые тяжелые места и выковыривали потом раскрошенный камень чуть ли не ногтями.</description></item><item><title>сектор г.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%B3./</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80-%D0%B3./</guid><description>В Ливане есть тонкий дом «Зависть» шириной от 4 метров до 60 сантиметров. Отец оставил участок двум своим сыновьям, которые не смогли договориться между собой. И тогда один специально построил узкий дом, который полностью перекрыл другому брату вид на море.</description></item><item><title>с днем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 18:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%81-%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Вчерашнее поздравление от СБУ в Харькове. Щит стоит рядом с российским консульством</description></item><item><title>за наши и ваши свободы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>6 января 1941 года президент США Рузвельт в ежегодном обращении к Конгрессу «О положении в стране» рассказал о четырех свободах: «Мы надеемся создать мир, основанный на четырёх основополагающих человеческих свободах». А в 1943 году Норман Роквелл нарисовал четыре картины на эту тему:Первая свобода — свобода слова и свобода выражения своего мнения в любой части мира.Вторая свобода — свобода каждого человека исповедовать свою веру по-своему в любой части мира.Третья свобода — свобода от нужды, что на более простом языке означает экономические договоренности, обеспечивающие каждой стране здоровую, мирную жизнь её народа в любой части мира.</description></item><item><title>не надо их жалеть, мой президент</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%BE-%D0%B8%D1%85-%D0%B6%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82/</guid><description>История с отравлением Дмитрия Быкова совпала с принятием Госдумой закона, запрещающего публично отрицать «решающую роль советского народа в разгроме нацистской Германии и гуманитарную миссию СССР при освобождении стран Европы». А до этого в Конституцию были внесены поправки — за традиционную семью и против фальсификации истории.И некоторые из комментаторов завели свою любимую шарманку: да кому он нужен — этот писака? Да кто из-за бумагомарателя станет напрягаться.А ведь это все уже было. Когда в Германии начали жечь книги.</description></item><item><title>еще одно преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 14:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Из статьи в Инсайдер: &amp;quot;Как ФСБ пыталась убить Дмитрия Быкова&amp;quot;В апреле 2019 года в ходе поездки по регионам был отравлен писатель Дмитрий Быков, ему чудом удалось избежать смерти. The Insider и Bellingcat удалось установить, что в этом покушении на убийство участвовали те же сотрудники ФСБ из НИИ-2 и Второй службы, которые отравили Алексея Навального и Владимира Кара-Мурзу. Покушению также предшествовала долгая слежка (ФСБшники летали вслед за Быковым в течение года) и, как и в случае с Навальным, после отравления делались ложные заявления о «нетранспортабельности» пациента.</description></item><item><title>пираты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Аарт ван Антум. Атака французского корабля берберскими пиратами. 1615Совершенно справедливо осуждая европейские крестовые походыи работорговлю, не будем забывать, что одними из основных работорговцев в истории были мусульмане. Берберские пираты постоянно устраивали набеги на прибрежные города Европы с целью захватить в плен христианских рабов и продать их на невольничьем рынке в Алжире или Марокко. В период с XVI по XIX века, пираты захватили и продали в рабство до полутора миллиона европейцев. Эффект от этих атак был крайне тяжёл: Франция, Англия и Испания потеряли тысячи кораблей, прибрежные регионы Испании и Италии обезлюдели; фактически этот пиратский промысел препятствовал заселению берегов вплоть до XIX века.</description></item><item><title>подача на ракетку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B0-%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>Суд в Гааге по поводу сбитого малазийского Боинга скоро вынесет приговор. И тут происходит очень плохая вещь — родственники погибших пишут крайне сомнительное письмо Путину. Такое впечатление, что его писали путинские адвокаты:«Ваше Превосходительство,мы, ближайшие родственники жертв рейса MH17 Малайзийских авиалиний, стоим здесь &amp;lt;перед посольством РФ в Нидерландах&amp;gt; в преддверии празднования Дня России.На следующей неделе День России знаменуетнациональную гордость русского народаза вашу культуру, ваше наследие и достижения. Гордость за свое наследие, очевидно, должна включать в себя достижения и взлеты.</description></item><item><title>война XXI века с веком XX</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-xxi-%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC-xx/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-xxi-%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0-%D1%81-%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BC-xx/</guid><description>Во время последней операции в Газе пять самых дорогих и высокоточных ракет, имеющихся на вооружении ЦАЃАЛа, были после запуска сознательно «утоплены». После того как ракеты были запущены, поступили новые разведданные о присутствии рядом с целями гражданских лиц. С тем, чтобы избежать гибели гражданских лиц, ракеты были перенаправлены в сторону моря.Это, кстати, означает, что нахождение людей рядом с целями проверялось и сообщалось каждые несколько минут, что говорит об уровне разведки. Каждая из этих ракет стоила несколько сотен тысяч долларов.</description></item><item><title>за бдительность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>9 сентября 1995 года в Цюрихе был дан старт международным соревнованиям воздухоплавателей на кубок Гордона Беннета. О мероприятии были предупреждены диспетчерские службы всех стран, через воздушный коридор которых транзитом направлялись экипажи.Поднявшись в воздух, караван воздушных шаров двинулся на Восток. Без приключений пролетев над Германией, Чехией, Словакией и Польшей 12 сентября три воздушных шара достигли неба Беларуси. Американцы Алан Френкель и Джон Стюарт шли первыми и у них был реальный шанс на победу.</description></item><item><title>юбилейное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 28 May 2021 17:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В 1961 году для свержения режима Кастро американцы организовали высадку на Кубе около 1500 бойцов с артиллерией, 10 танками М41 и 20 бронемашинами M8. Эйзенхауэр распорядился выделить на цели операции 13 млн долларов, но потребовал, чтобы американские военные не принимали непосредственного участия в военных действиях. Была подготовлена и серебряная монета в честь этого события. Несколько дней назад ЦРУ выложило ее на своем сайте:«На этой серебряной монете, посвященной ожидаемой (но так и не реализованной) победе в Заливе Свиней, изображен контур Кубы с мятежным захватчиком, проходящим мимо павшего военнослужащего Кастро на переднем плане»На обратной стороне монеты изображены крест, щит и флаг Кубы с фразами «Крестовый поход за свободу Кубы» и «Единственный исход — победа».</description></item><item><title>одни бандиты пытаются прикрыть других бандитов (по просьбе третьих бандитов)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%B1%D0%B5-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B8-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%B1%D0%B5-%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Одни бандиты пытаются прикрыть других бандитов. По просьбе третьих бандитовМинтранс Белоруссии заявил, что информация о минировании самолета Ryanair поступила по электронной почте от имени организации «Хамас». В ведомстве опубликовали текст письма:«Мы, солдаты ХАМАС, требуем, чтобы Израиль прекратил огонь в Секторе Газа. Мы требуем, чтобы Европейский Союз отказался от поддержки Израиля в этой войне. Известно, что участники Delfi Economic Forum возвращаются домой рейсом 4978. В этот самолет заложена бомба. Если вы не выполните наши требования, бомба взорвется 23 мая над Вильнюсом»</description></item><item><title>на страже</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5/</guid><description>В 2016 году строители заметили, как в дом Джессенов (когда те были на работе) залез бездомный и вызвали полицию. Действие происходило в Калифорнии. Когда Джессены вернулись, вокруг их дома были: Пятьдесят пять автомобилейКоманда кинологовДва вертолетаДве машины скорой помощиПожарная машинаКоманда кризисных переговорщиковКоманда спецназаРезервная команда спецназаПолицейский роботВ доме Джессенов полиция:Разбила шесть окон.Вынесла входную дверь и внутреннюю дверь.Вырвала кусок стены из фундамента.Использовала светошумовую гранату в холлеВыломала дверь в прачечную.Использовала светошумовую гранату в прачечнойРаспылила слезоточивый газ в прачечнойРаспылила слезоточивый газ на кухнеРаспылила слезоточивый газ в ванной комнатеРаспылила слезоточивый газ в гостевой спальнеРаспылила слезоточивый газ в швейной комнатеПовалила полицейским роботом девяноста футов забораРазбила раздвижные стеклянные двери для въезда робота в домБездомный причинил дому Джессенов урон:Разбил окноУкрал молоко, мороженое и половину помидораДжессены подали в суд на полицию, посчитав ее действия «необоснованным и неоправданным».</description></item><item><title>будут с двух часов щипать корпию в пользу раненых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82-%D1%81-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D1%85-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D1%89%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%8E-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%83-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82-%D1%81-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D1%85-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D1%89%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%8E-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%83-%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description>Бинты времен Первой мировой войны. Из-за нехватки материалов их делали из тюля, женского нижнего белья, платьев из муслина, а также просто использовали торфяной мох (он обладает бактерицидными свойствами)</description></item><item><title>есть ли у вас план</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B8-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D0%B8-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/</guid><description>После Второй Мировой войны, когда половина Европы лежала в развалинах, начал действовать американский план Маршалла. Экономика 17 европейских стран получила более 13 миллиардов долларов и была восстановлена в рекордные сроки. Это были огромные страны по европейским меркам — Великобритания, Франция, Италия, Германия, Швеция, Норвегия и пр. По данным Всемирного банка, палестинцы получили в ЧЕТЫРЕ раза больше помощи, чем ВСЯ Европа по плану Маршалла. Арабы могли бы построить на эти деньги рай на своей земле, но они все просрали.</description></item><item><title>затаившийся дракон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>У японских летчиков-камикадзе был девиз: «Один человек — один корабль». В 1944 году японцы начали готовиться к высадке американцев на японские острова. От миниатюрных подводных лодок, моторных катеров или управляемым торпед со смертниками решено было отказаться — слишком дорого и сложно.Было решено создать отряды водолазов-камикадзе, которые должны были неделями жить под водой в ожидании десанта, чтобы затем атаковать американские десантные баржи из под воды. Диверсанты получили название «фукурю» — затаившийся дракон.</description></item><item><title>демография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 May 2021 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Больше всего войн за всю свою историю Россия вела с Крымским ханством. В книгах есть упоминания о 43 крымских походах на «окрайны» Московского государства. Полная мобилизация давала Крымскому ханству до 150 тысяч воинов, в походах под предводительством хана участвовало практически всё взрослое мужское население. А в 1571 году крымский хан Девлет-Гирей дошел до Москвы, сжег ее и увел в полон около 60 000 человек.В 1783 году в ходе военной кампании Потёмкина по «усмирению Крыма» полуостров был присоединен к России.</description></item><item><title>прикрытие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 14 May 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Во время Второй Мировой войны британские спецназовцы из SAS провели операцию «Томбола» в немецком тылу в Италии. В операции также участвовали итальянские партизаны и бежавшие из плена советские солдаты. Их задачей было уничтожению штаба 51-го горного корпуса Вермахта в Альбинее. В результате атаки потери немцев составили до 60 человек, включая начальника штаба корпуса. Руководитель операции майор Рой Фарран не должен был десантироваться, но нарушил приказ и выпрыгнул с парашютом со своими бойцами.</description></item><item><title>вожди</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 13 May 2021 17:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D0%B8/</guid><description>Интересно, что хотя и Муссолини, и Гитлер и Сталин сами участвовали в боевых действиях, первоначально все трое попытались откосить от службы в армии.Чтобы избежать военной службы, Муссолини в 1902 году эмигрировал в Швейцарию. В 1903 году Муссолини был заочно приговорён военным трибуналом в Болонье к одному году лишения свободы за уклонение от призыва и был арестован швейцарской полицией по запросу Италии. В 1904 году Муссолини попал под амнистию по случаю дня рождения принца Умберто.</description></item><item><title>терроризм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 23:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>2006 год. ХАМАС в Москве: что такое Израиль — мы не знаем via2006 год. Визит лидеров ХАМАСа в Москву имел очень большое политическое значение via2010 год. В Москву прилетает лидер «Хамас» via2018 год. Лидер ХАМАС посетит Москву по приглашению МИД РФ via2019 год. В Москву прибыла делегация &amp;quot;Хамас&amp;quot; via2020 год. О готовности России организовать встречу лидеров палестинских движений и групп рассказал член Политбюро движения ХАМАС via2020 год. После визита лидеров ХАМАС в Москву приглашение получил «Исламский джихад» via2021 год.</description></item><item><title>стрельба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%B0/</guid><description>В 2013 году Стивен Кинг написал большое эссе «Guns»:Вот как это происходит.Во-первых, кто-то открывает стрельбу. Мало кого из стрелков можно назвать взрослым человеком, а стариков среди них и вовсе практически нет. Встречаются юноши, но большинство – дети. Стрелкам в Джоунсборо, штат Арканзас, было 13 и 11 лет.Во-вторых, первые новости по ТВ – бегущая строка по соседству с пугающей надписью ЭКСТРЕННОЕ СООБЩЕНИЕ в нижней части телевизионного экрана. Пока еще никто не знает, какого черта происходит, и это возбуждает.</description></item><item><title>а если бы он вез патроны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D0%B7-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>путин — это война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B8%D0%BD-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>&amp;quot;Стоит над горою Алёша&amp;quot;, или ГРУ и взрывы в БолгарииМногие видели в Сети инфографику по корреляции взрывов в Болгарии и посещений страны сотрудниками ГРУ. Перевод большой статьи &amp;quot;Свободной Европы&amp;quot; от 22.04.2021 на эту тему.19 апреля &amp;quot;Дойче Велле на болгарском&amp;quot; написала, что согласно информации чешских властей боеприпасы со склада в Врбетице должны были быть взорваны в Болгарии. Предполагается, что российские агенты стремились предотвратить сделку, в которой участвовал Эмилиан Гебрев (позднее отравленный). Издание &amp;quot;Респект&amp;quot;, проводившее расследование, пишет, что Гебрев планировал доставить чешские боеприпасы в Украину.</description></item><item><title>андроп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BF/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 19:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%BF/</guid><description>21 апреля 1981 года. КГБ против Ватикана. А уже 13 мая состоялось покушение на Папу Иоанна Павла II</description></item><item><title>оружейное лобби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%B1%D0%B8/</guid><description>Несколько слов к первой фотографии из подборки призеров World Press Photo 2021. К вопросу, стоит ли либерализовать оружейное законодательство в РоссииДавайте посмотрим на события в США в первой половине апреля 2021.15 апреля. Индианаполис. 8 человек убиты и еще несколько ранены во время перестрелки.15 апреля: Пенсакола, Флорида. По меньшей мере шесть человек ранены в перестрелке.15 апреля: Вашингтон. Четыре человека застрелены, в том числе девочка-подросток.13 апреля: Балтимор. Игра в кости переросла в перестрелку, ранено четыре человека.</description></item><item><title>можете повторить?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description>Как можно решить проблему с водой в Крыму?Первый путь — самый умный:Вернуть Крым Украине. В обмен можно добиться любых гарантий для крымчан, судьбой которых якобы так сильно обеспокоен Кремль. Особого статуса. Полностью демилитаризованного полуострова. Сохранение российской базы в Севастополе. Русский язык и русские школы (особо подчеркну, что я считаю все истории о притеснениях русских в украинском Крыму пропагандистским враньем). Заботу о татарах в Крыму… или что еще придет в голову Кремлю.</description></item><item><title>полоумный диктатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Что может завтра произойти в Украине и как это может отразиться на россиянах.Давайте представим, что Зеленский отдает приказ о восстановлении порядка и закона на территории Украины, временно оккупированной Кремлем. Сразу забудем про миф о шахтерах и трактористах, взявшихся за оружие — без ежедневных поставок из России военных, техники, боеприпасов, горючего, денег война, которая длятся уже дольше, чем Вторая Мировая, давно бы уже закончилась. ВСУ быстро разгромят вооруженные силы ЛНР и ДНР.</description></item><item><title>преступление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>геноцид</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B4/</guid><description>2021 годДмитрий Козак: «Все зависит от того, какой масштаб будет пожара. Если там будет, как говорит наш президент, устроена Сребреница, видимо, вынуждены будем встать на защиту» via2015 годРоссия как постоянный член Совета Безопасности ООН воспользовалась своим правом вето и заблокировала проект резолюции, которая признает геноцидом убийство 8 тыс. мусульман в Сребренице via</description></item><item><title>коварные происки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>выживание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D1%8B%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2%D1%8B%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>После цитирования поста Аркадия Бабченко многие комментаторы выразили сомнение в авторитетности его мнения — да кто он такой, этот писарь, да калашников не пробьет стену в два кирпича и пр.Позволю себе процитировать рассказбоснийца о выживании во время гражданской войны. От всей души надеюсь, что эти знания никому и никогда не пригодятся.«Я из Бocнии, вы знаете, этo был aд c 1992 пo 1995. B тeчeниe 1 гoдa я жил и выжил в гopoдe c нaceлeниeм 60000 бeз вoды, бeз элeктpичecтвa, бeз бeнзинa, бeз мeдицинcкoй пoмoщи, гpaждaнcкoй oбopoны, cиcтeмы pacпpeдeлeния и дpугиx «тpaдициoнныx» cлужб, бeз кaкoй бы тo ни былo фopмы цeнтpaлизoвaннoгo упpaвлeниния.</description></item><item><title>не откликайся на эй, паря, будь глух и нем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%85-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%8F-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C-%D0%B3%D0%BB%D1%83%D1%85-%D0%B8-%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description>К Аркадию Бабченко у меня есть множество претензий, но текст толковый.Что делать, если началась война. 1 Бегите. Бегите и не оглядывайтесь! Сейчас же, сразу же, в первый же момент. Не раздумывая. Не откладывая на потом. Потому что никакого «потом» не будет. У вас есть только один день, максимум два. Пока армия оккупанта не устоялась и не успела установить блокпосты на всех дорогах. Не успеете уехать в первые день-два - дороги будут перекрыты.</description></item><item><title>гэ бэ льс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B3%D1%8D-%D0%B1%D1%8D-%D0%BB%D1%8C%D1%81/</guid><description>Безумные «эксперты» шоу Соловьева всерьез обсуждают (с 1:30:00), что для защиты Донбасса от вторжения войск НАТО неплохо бы произвести ядерный взрыв в пустынных водах Тихого океана — как демонстрацию серьезности намерений России. «А может с этого прямо сейчас и начать», «Да Бог с ней, с Новой Зеландией» и пр.А другие начинают с ними радостно спорить — да нет, лучше ядерная торпеда «Посейдон», которая вызовет цунами и создаст обширные зоны радиоактивного загрязнения.</description></item><item><title>агрессор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%BE%D1%80/</guid><description>Последние дни эфир разрывают новости о переброскероссийских войск к границе с Украиной. Хочет ли Путин напасть? Подробный разбор Юрия Бутусова.1. Готовит ли Россия вторжение в Украину?Да, Россия готовится к такому сценарию.2. Произойдет ли вторжение в ближайшее время?Нет, в ближайшее время нового вторжения не произойдет, Россия не готова к масштабным наступательным операциям. Кремль уже контролирует Донбасс и Крым, и намерен удерживать уже захваченное. Наземные силы РФ не имеют большого превосходства над ВСУ, и для создания ударных группировок противнику требуется переброска войск.</description></item><item><title>эсминец беспокойный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%8D%D1%81%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%8D%D1%81%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%86-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Был сегодня в Кронштадте и видел огромное количество всяких технических средств для массового убийства людей на море. Поразительно, насколько бездарно человечество использует свои таланты.Вспомнил историю о том, что во время Второй Мировой войны, по мнению зоологов, киты испытывали ужасный стресс из-за постоянных взрывов в воде тысяч и тысяч мин, торпед и снарядов — киты же общаются звуками и могут слышать сообщения сородичей на расстоянии до 1500 километров.Если бы хомо были бы хоть немного сапиенс, они бы при первых разговорах о войне задавали себе вопросы — а как к этому отнесутся киты?</description></item><item><title>кто так обзывается, тот сам так называется</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 18:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%B1%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F/</guid><description>Война в Югославии. Надпись на стене: «Господи, если я умру молодым, пошли меня в рай, потому что в аду я уже был».Смог для себя сформулировать, в чем принципиальное отличие между нормальными людьми и прокремлевскими пропагандистами. Нормальные люди, когда узнают о чем-то классном в других странах, говорят: «Здорово! Давайте мы тоже так попробуем». Пропагандисты же находят какое-нибудь исключение из правил и радостно начинают им трясти — нет, в других странах тоже плохо, мы ничего менять к лучшему не будем.</description></item><item><title>мобильная связь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D1%8F%D0%B7%D1%8C/</guid><description>Несколько советов по использованию почтовых голубей из брошюры Британского экспедиционного корпуса, 1918 год«Прежде чем принять решение об отправке сообщения голубем, необходимо учитывать: важность сообщения; количество имеющихся птиц; можно ли отправить сообщение каким-либо другим способом.Пишите сообщение разборчивым почерком. Послание лучше не привязывать к ноге голубя, а прикреплять в металлическом контейнереВажнейшие сообщения по возможности дублируйтеУчитывайте количество оставшихся голубей (почтовых голубей часто посылали из танков, прорвавших оборону противника)Если голубь прибывал с гидросамолета даже без сообщения, это всегда воспринималось, как сигнал бедствия (летчик не успевал написать сообщение)Опыт показывает, что голуби очень быстро привыкают к артиллерийскому обстрелу.</description></item><item><title>дело техники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Укладчик дорожки «Bobbin» — чтобы техника не вязла и не буксовала в мягком пескеИнтересны многочисленные технические эксперименты союзников перед высадкой в НормандииТанк Churchill AVRE из «игрушек Хобарта» — по имени их создателя, генерал-майора Перси Хобарта из специального подразделения британской 79-й бронетанковой дивизии. Хобарт взял тяжёлый танк Churchill и превратил его в чудовище, вооружённое 290-мм миномётом Petard. Это оружие стреляло 18-килограммовыми фугасами, которые солдаты прозвали «летающими мусорными баками». Взрыва одного снаряда было достаточно, чтобы проломить бетонную стену толщиной до трёх метров.</description></item><item><title>черепашки-ниндзя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B7%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B7%D1%8F/</guid><description>Интересно, что в 30-х годах японцы экспериментировали с бронещитом для пехотинцев — «Черепахой». Передняя часть имела наибольшую толщину брони в 6 мм, конструкция крепилась к спине при помощи Y-образной системы ремней.Защита выдерживала выстрелы из 6,5 мм винтовки с дистанции 100 метров и близкие подрывы осколочных гранат (от 5 до 10 метров), за счет рикошета от скругленных плоскостей. (Вероятность контузии при использовании в расчет не принималась).Основным способом передвижения с данным устройством являлось движение ползком.</description></item><item><title>во-первых</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D1%85/</guid><description>1 сентября 1939 года Германия напала на Польшу. Через два дня, 3 сентября, Англия и Франция объявили войну Германии. Интересно, чем занимались эти два дня британцы. Поставьте себя на их место. Вы понимаете, что через два дня ваша страна вступит в тяжелейшую войну. Что вы будете делать?Прежде всего Британия подумала о своих детях. Немцы еще не разгромили союзников на континенте, еще не было Дюнкерка, еще ни одна бомба люфтваффе не упала на Лондон.</description></item><item><title>мы за мир и дружбу, за улыбки милых, за сердечность встреч</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D1%8B-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B8-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D1%8B%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 13:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D1%8B-%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B8-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D1%8B%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87/</guid><description>Интересно, как менялись виновные в начале Второй мировой войны по мнению советской стороныСентябрь 1939 год. Во всем виноваты поляки. Из ноты правительства СССР, врученной польскому послу в Москве в 3 часа утра 17 сентября 1939 года: «Советское правительство намерено принять все меры к тому, чтобы вызволить польский народ из злополучной войны, куда он был ввергнут его неразумными руководителями».Ноябрь 1939 года. Во всем виноваты англичане и французы.Из ответа Сталина редактору «Правды» «О лживом сообщении агентства Гавас»:«Не Германия напала на Францию и Англию, а Франция и Англия напали на Германию, взяв на себя ответственность за нынешнюю войну».</description></item><item><title>битва при Явине</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8-%D1%8F%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Немногие знают, что при атаке Люка Скайуокера на Звезду смерти погибли не только военные и имперские штурмовики, но и около 250 000гражданских лиц — строителей, техников, пропагандистов и прочего обслуживающего персонала.Таким образом, нападение повстанцев на представителей власти и законные вооруженные формирования, является одним из крупнейших террористических актов в истории человечества.</description></item><item><title>восстание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В истории отношений между Польшей и Россией есть множество трагических страниц: русско-польские войны, Ливонская война, взятие Москвы, разделы Речи Посполитой, польские восстания, русификация Польши, взятие поляками Минска и Киева, Чудо на Висле, военнопленные Красной армии, прометеизм, польская операция НКВД, польский поход Красной армии, Катынский расстрел, советские репрессии и пр.И отдельная трагическая страница — Варшавское восстание 1944 года. Русских упрекают в том, что подойдя к Варшаве они хладнокровно смотрели, как немцы уничтожают героических повстанцев и специально ничего не делали, чтобы помочь полякам.</description></item><item><title>определение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>К годовщине аннексии КрымаИз определения агрессиипринятого Генеральной Ассамблеи ООН (1974 год)Статья 3ЛЮБОЕ из следующих действий, НЕЗАВИСИМО от объявления войны, будет квалифицироваться в качестве акта агрессии:а) вторжение или нападение вооруженных сил государства на территорию другого государства или любая военная оккупация, какой бы временный характер она ни носила, являющаяся результатом такого вторжения или нападения, или любая аннексия с применением силы территории другого государства или части ее;e) применение вооруженных сил одного государства, находящихся на территории другого государства по соглашению с принимающим государством, в нарушение условий, предусмотренных в соглашении, или любое продолжение их пребывания на такой территории по прекращению действия соглашения;g) засылка государством или от имени государства вооруженных банд, групп, иррегулярных сил или наемников, которые осуществляют акты применения вооруженной силы против другого государства, носящие столь серьезный характер, что это равносильно перечисленным выше актам, или его значительное участие в них.</description></item><item><title>последствия распродаж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B6/</guid><description>Интересно, что одной из причин появления мотоклубов (и прежде всего «Ангелов ада» в 1948 году), стала распродажа по дешевке огромного количества армейских мотоциклов, ставших ненужными после окончания Второй Мировой войны.</description></item><item><title>взволнованные лоботрясы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%8B/</guid><description>В 1881 году в России была создана тайная монархическая организация «Священная дружина», задачей которой была физическая ликвидация революционеров. Александр III выделил огромные суммы на её содержание. «Священная дружина» заимствовала свою структуру полностью у политической полиции и имела многочисленную русскую и заграничную агентуру: «Драгоценным секретным агентом считается тот, который, оставаясь преданным обществу и его целям, добивается положения выдающегося деятеля революционной партии. Это положение давало возможность знать многое, что делается в революционных сферах».</description></item><item><title>молчи, груздь, молчи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B4%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8-%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%B4%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8/</guid><description>Из книги «Грибы» 1916 годаКнига предвосхищает лозунг хиппи «Представьте, что началась война, а на нее никто не пошел»</description></item><item><title>стена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Началась война Путина со свободным интернетом. Роскомнадзор заявил, что принял меры для первичного замедления скорости работы социальной сети Twitter в России на 100 процентах мобильных и 50 процентах стационарных устройств. Причиной этих мер названа «защита российских граждан и принуждение интернет-сервиса к исполнению законодательства на территории Российской Федерации».Следующим под удар попадет Фейсбук. В атаку бросили Володина: «Решение компании „Фейсбук“ нарушает основополагающие права и свободы граждан, право на распространение и получение информации. Со стороны „Фейсбук“ подобное происходит не впервые, ранее также поступали „Инстаграм“ и „Твиттер“.</description></item><item><title>пропагандистские фантомы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Еще немного про государственную пропаганду на примере журнала «Крокодил». Основные тезисы предвоенных номеров полностью совпадают с усилиями сегодняшних кремлевских пропагандистов.Тезис №1: Мы — самые сильные.Сегодня это всякие вундервафли. 28 махов. Ракеты, летящие на Флориду, регулярная военизированная массовка на Красной площади, не смешите наши Искандеры, бомбардировки в Сирии и пр. Тезис №2: Наш враг — жалок, плюгав и смешон.Да что там ваша загнивающая гейропа, одни слабаки, женоподобный Запад измучен феминизмом, мигранты его доканают и пр.</description></item><item><title>палимпсест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 00:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>Снимок неизвестного немецкого солдата на оккупированной территории. Нацистская агитация поверх советской.</description></item><item><title>пикет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 19:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B8%D0%BA%D0%B5%D1%82/</guid><description>3 марта 2014 года Решат Аметов вышел к зданию оккупированного Совета министров Автономной республики Крым в Симферополе и встал в одиночном пикете с листом бумаги, на котором было написано &amp;quot;Нет оккупации!&amp;quot;Решат простоял там всего несколько минут. Его скрутили &amp;quot;вежливые люди&amp;quot; без опознавательных знаков — &amp;quot;представители самообороны&amp;quot; — и увезли в неизвестном направлении. Аметова пытали и убили, а тело выбросили в поле — на нём обнаружены многочисленные следы побоев, голова была обмотана скотчем, рядом нашли наручники.</description></item><item><title>господа, да это же шутка была</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B4%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Одним из самых ценных пропагандистских ресурсов Кремля является вовсе не Соловьев с Киселевым — они работают очень грубо и примитивно. Пропагандист №1 — это Масляков и его КВН. Веселые ребята со сцены искрометно шутят по темнику администрации президента: проклятые пиндосы, глуповатые украинцы, гейропа, толерасты и непобедимые русские. Иногда для разнообразия можно вставить шутку про траву, российские дороги и своим шершавым языком облизать жюри. Чем грубее шутка, тем лучше — она кажется «народнее».</description></item><item><title>первая волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>К вопросу о том, как не забывать о войне. Тела 9000 погибших (союзники, немцы и гражданские лица) при высадке в Нормандии в 1944 году. Современная инсталляция. Арроманш-ле-Бен, Нижняя Нормандия.</description></item><item><title>хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description>Фейсбук заблокировал меня на неделю за ролик с Моторолой</description></item><item><title>что это там прилепнуло?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>орда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Любимое вранье Кремля по поводу Крыма — это Майдан во всем виноват! Как посмели протестующие скинуть законно избранного президента и погрузить в страну в пучину хаоса! А Россия просто спасла крымчан от бесчинствующих бандеровцев, ненавидящих русских и запрещающих русский язык. Распятый мальчик не даст соврать.Иногда эту версию раскрашивают всякими психологическими подробностями — Путин обиделся, что никто не приехал на Олимпиаду (а он так хотел понравиться Западу — Ходорковского выпустил). Путин обиделся, что ему не продали дачу в Крыму.</description></item><item><title>норма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Tony Vaccaro &amp;quot;White Death&amp;quot;, Belgium 1945В комментариях к посту про культ войнымногие читатели писали, что война изначально заложена в человеческой природе. Тысячи лет, дескать, воевали и дальше будем.Как только вы слышите рассуждения про изначальную заложенность чего-либо, сложнее простейших рефлексов, в человеческую природу, знайте, что в 9 случаях из 10 дальше последует какая-то глупость. Никто ничего туда не закладывал. Нет там ни войны, ни расизма, ни религии. Человек — невероятно пластичное существо и практически всегда присоединяется к большинству.</description></item><item><title>уже даже не по колено</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%B6%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Перед посольством России в Германии</description></item><item><title>культ войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 22:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Увидел в сети обсуждение памятника «Родина-мать зовет» — мощный, дескать, памятник, отличная работа, сильная фотография. И это меня взбесило. Я смог наконец для себя сформулировать, что мне не нравится в этих героях-богатырях, высеченных из гранита или отлитых из бетона. Красавцах с могучим торсом или прекрасных женщин, отправляющих мужчин в бой.Это отвратительно потому, что такие памятники героизируют войну — самое мерзкое занятие, придуманное человечеством. Дело не в том, что на самом деле солдаты были страшно уставшими, небритыми, грязными, замерзшими, вонючими, вшивыми, неделями нормально не спавшими и не евшими, одуревшими от постоянной канонады, затраханными своими командирами, испуганными и махнувшими на все людьми, которых в любой момент могли убить.</description></item><item><title>ночевала тучка золотая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 22:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%8F/</guid><description>23 февраля 1944 года — день операции «Чечевица». Депортация от 500 до 650 тысяч чеченцев и ингушей. В ссылке погиб почти каждой четвертый — до 125 000 чеченцев и 23 000 ингушейВ операции участвовало около 100 000 бойцов НКВД, которым в это время нашлось бы чем заняться на фронте. В это время шли тяжелые кровопролитные бои: Ленинградско-Новгородская операция, Витебская операция, Днепровско-Карпатская операция, Рогачёвско-Жлобинская операция, Никопольско-Криворожская операция и пр.Началась демобилизация с передовой чеченцев и ингушей — 710 офицеров, 1696 сержантов и 6488 солдат.</description></item><item><title>наш паровоз назад летит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 13:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B7-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%B4-%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82/</guid><description>Еще два слова про «блокаду» Ленинграда. Про то, что якобы на необорудованный берег Ладожского озера нельзя было выгрузить зерно для голодающих. Еще в сентябре 1941 года на ленинградском берегу в Осиновце было построено два причала с глубинами 2,5 метра, в гавани Гольсмана — еще два причала, через которые из города было ВЫВЕЗЕНО 138 паровозов серии «Э» весом по 72 тонны, 2027 вагонов, платформ и цистерн. А также 28 000 единиц промышленного оборудования, включая 22 000 металлорежущих станков (каждый весом под две тонны).</description></item><item><title>уже вынесли елку, слабаки?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D1%83-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 21:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%8B%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D1%83-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1966 году члены клуба прокрастинаторов из Филадельфии провели демонстрацию против войны с Англией 1812 года.</description></item><item><title>ворон ворону</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%83/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 15:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%83/</guid><description>Орден Дзержинского (нереализованный проект). 1932 годНесколько слов по поводу памятника Дзержинскому. В 1991 году москвичи дружно снесли этот памятник. Вместо того, чтобы заняться открытием всех архивов, люстрацией и признанием КГБ преступной организацией. Звучали голоса — давайте не будет заниматься охотой на ведьм и сеять семена раздора в России. Идея Нюрнбергского процесса над чекистами была признана несвоевременной. Чекисты говорили, что они все поняли, осознали и что такого никогда не повторится. Уже повторяется.</description></item><item><title>под кокаином, без боли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 14:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BA%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Курс «О методах борьбы со шпионско-вредительской диверсионной и террористической деятельностью разведок капиталистических стран и их троцкистско-бухаринской агентуры». Тема 8. Основные пути проникновения шпионов, диверсантов и террористов в СССР и их маскировка. 1939 годТолько Толстому не показывайте</description></item><item><title>как он был от нас далек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BE%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 13:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D0%BD-%D0%B1%D1%8B%D0%BB-%D0%BE%D1%82-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA/</guid><description>К суду над Навальным. Попробую объяснить, что сегодня не так с культом Победы вообще и с делом ветерана в частности.Любители георгиевской ленточки и надписей на машине «Спасибо деду за Победу» обычно трактуют ситуацию упрощенно. Мы, дескать, наследники героев и носители генома победителей, а вы — власовцы, мечтающие о баварском, первыми бы в плен сдались.Но проблема с Победой не только в истории. Не только в том, что скинув кровавого Гитлера, вооруженная до зубов армия народа-победителя не скинула и кровавого Сталина.</description></item><item><title>ротация кадров</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B2/</guid><description>1967 год. Последняя официальная дуэль во Франции. На шпагах сошлись мэр Марселя Гастон Деффер (лицом к нам) и кандидат в президенты от Социалистической партии Рене Рибьер. Причиной дуэли стала реплика Деффера во время выступления Рибьера: Taisez-vous, abruti! (Заткнитесь, болван!) Деффер отказался извиняться и тогда Рибьер вызвал его на дуэль.На следующий день у кандидата в президенты должна была состояться свадьба и мэр Марселя пообещал испортить его первую брачную ночь. Так и произошло.</description></item><item><title>ага!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 22:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>В любой разговор о начале Второй Мировой войны обязательно приходит какой-нибудь «знаток» с упоминанием того, что Польша аннексировала у Чехословаки Тешинскую область (точнее Заользье). Ага! Польша тоже была агрессором! И эти люди запрещают нам ковыряться в носу!При этом «знаток» опускает вторую часть этой истории. После Второй мировой войны поляки ВЕРНУЛИ ЧЕХАМ ВСЁ. Кроме того, они неоднократно приносили извинение за военное решение этого территориального вопроса. Лех Качиньский говорил: «Это наш грех. Мы с трудом можем рассчитывать на прощение».</description></item><item><title>трагедия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Марк Солонин подробно рассказывает, почему блокаду Ленинграда, во время которой от голода погибло более 600 000 человек, формально никак нельзя назвать блокадой в полном смысле этого слова. Сухопутной связи с городом не было, но было несколько десятков километров открытого Ладожского озера. Было и продовольствие, был с избытком и речной флот, на котором можно было доставить в осажденный город это продовольствие, но Сталин решил, что немцы неизбежно возьмут Ленинград. Как перед этим они взяли Киев, Минск, Воронеж и десятки других советских городов.</description></item><item><title>методы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Алена Китаева — волонтерка штаба Любови Соболь. Ее пытали после мирной акции силовики. Полицейские угрожали ей уголовным делом о насилии в отношении сотрудника правоохранительных органов, если она не разблокирует свой смартфон.«Сначала он просто кричал на меня, топая ногой. Потом он сказал: “Не хочешь по-хорошему, давай по-плохому. Ну что, хочешь пакет на голову?”. Потом пнул меня по ноге. На полке у них лежал заготовленный пакет из “Пятерочки”, который они надели мне на голову и начали меня душить».</description></item><item><title>школьники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Уже почти 30 лет каждую вторую субботу месяца около ста школьников средней школы Кацуяма приходят на русское кладбище. Здесь покоится прах 98 солдат и офицеров, умерших в Мацуяме от ран. Каждый месяц повторяется одно и то же - школьники приходят сюда, выпалывают проросшую между надгробиями траву, моют могильные плиты, ставят цветы и благовония, проводят минуту молчания.&amp;quot;Я уже второй год прихожу сюда как волонтер. Зачем? - тринадцатилетняя Мию Кигути недоумевает над вопросом.</description></item><item><title>хальт!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%85%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%82/</guid><description>Чем-то знакомым повеяло. Именно так всегда и вели себя захватчики</description></item><item><title>нии-2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B8%D0%B8-2/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 17:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B8%D0%B8-2/</guid><description>Журналист, активист, «патриот» — кого убивали отравители из НИИ-2 ФСБBellingcat и The Insider опубликовали расследование об убийствах, к которым причастна группа отравителей из ФСБ:📌 журналист и правозащитник из Нальчика Тимур Куашев📌 активист общественного регионального движения «Единство» («Садвал») Руслан Магомедрагимов📌 лидер движения «Новая Россия» Никита Исаев</description></item><item><title>за</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B7%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>наградное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BD%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>поезд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4/</guid><description>Поезд Красного Креста, везущий сирот из Будапешта на усыновление и удочерение в Швейцарию. © Werner Bischof, 1947</description></item><item><title>йа тибья лублу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</guid><description/></item><item><title>фонарь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%84%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%8C/</guid><description>Немецкий ас Адольф Галланд рассказывал, что сначала летчики не хотели переходить от открытой кабины истребителя к закрытой. Дело в том, что сидя в открытой кабине самолета летчики часто узнавали о присутствии противника по запаху. По запаху выхлопных газов самолета.</description></item><item><title>эхо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%8D%D1%85%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%8D%D1%85%D0%BE/</guid><description>А в это время в Сирииvia</description></item><item><title>трубач</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%87/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%87/</guid><description>Ахмед Адемович— сербский военный трубач цыганского происхождения. Кавалер ордена Звезды Карагеоргия с мечами. В 1912 году во время битвы под Кумановом между турками и сербами, в неразберихе боя трубач пробрался в тыл туркам и начал трубить турецкий сигнал к отступлению. Турецкая армия не разобравшись в чем дело начала отступать.После этого трубач вернулся к своим и протрубил сигнал к атаке. Турки были разгромлены.</description></item><item><title>unzip</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/unzip/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 20:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/unzip/</guid><description>В послании Федеральному собранию Путин сказал: «Мы обязаны защитить правду о Победе, иначе что скажем нашим детям, если ложь, как зараза, будет расползаться по всему миру? Наглому вранью, попыткам переиначить историю мы должны противопоставить факты. В России будет создан крупнейший и самый полный комплекс архивных документов, кино- и фотоматериалов по Второй мировой войне, доступных и для наших граждан, и для всего мира. Такая работа – наш долг как страны-победительницы и ответственность перед будущими поколениями».</description></item><item><title>кому война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 18 Jan 2020 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Поразительно, сколько сил, энергии, времени и денег тратит человечество на орудия уничтожения человечества.Вот описание системы наведения тяжелой межконтинентальной ракеты LGM-118 Peacekeeper с 10 боеголовками с круговым вероятным отклонением 40 метров:Блок инерциального наведения AIRS безусловно, был главным фактором, оправдывающим существование очень дорогой ракеты Peacekeeper, и самой изысканной технологией времен холодной войны. Сфера диаметром 27 сантиметров и весом 17 килограммов плавала в маловязкой фторуглеродистой жидкости, движение которой поддерживал постоянно работающий турбонасос. Внутри сферы находились гироскопы на газовых опорах и прецизионные измерители линейных скоростей.</description></item><item><title>ordnung muss sein</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/ordnung-muss-sein/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 18:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/ordnung-muss-sein/</guid><description>Про Нюрнбергский процесс знают все. Но после него американцы провели еще 12 так называемых Малых Нюрнбергских процессов. Слушания по всем делам происходили в том же Нюрнбергском дворце правосудия, что и главный процесс. Всего них было предстало 185 обвиняемых, из которых 142 признаны виновными. 24 приговорено к смертной казни (помилованы 11, казнены 13), 20 — к пожизненному заключению, 98 — к различным срокам, 35 — оправданы. Был отдельный процесс по делу о расовых преступлениях над Главным управлением СС по вопросам расы и поселения, «Советом по делам фольксдойче» и «Лебенсборном».</description></item><item><title>символизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>В городе Сиракузы (США) есть район, в основном заселённый иммигрантами из Ирландии. В 1925 году там был установлен обычный светофор. Но ирландская молодежь возмущаясь тем, что «ирландский» зелёный цвет находится под «британским» красным, постоянно разбивала стёкла светофора, требуя, чтобы цвета располагались наоборот: зелёный выше красного.Светофорная война длилась несколько лет, пока в 1928 году власти не сдались и установили в районе единственный перевернутый светофор. Такое расположение цвета сохранились до сих пор.p.s.И небольшая предыстория о том, почему красный — цвет Великобритании, а зелёный — цвет Ирландии:«Одинаковая форменная одежда, – писал Оливер Кромвель, – необходима, ибо из–за различия в обмундировании нередко наши люди наносили удары своим».</description></item><item><title>еще немного экспертов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 11 Jan 2020 17:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Иран признался, что он по ошибке сбил гражданский самолет. Командующий воздушно–космическими силами КСИР бригадный генерал Амир Али Хаджизаде сказал, что захотел умереть, когда узнал об авиакатастрофе: «Когда я услышал о крушении украинского самолета, я захотел умереть, чтобы не быть свидетелем этой трагедии. Мы признаем всю ответственность и готовы следовать любым распоряжениям, которые примут власти».Иранский президент принес свои извинения: «Исламская Республика Иран глубоко сожалеет об этой катастрофической ошибке. Мои мысли и молитвы посвящены всем находившимся в трауре семьям.</description></item><item><title>пк</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 08 Jan 2020 19:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BA/</guid><description>Совсекретный учебный диафильм для сотрудников спецотдела МГБ. 1953 год. Первая часть. Субтитры восстановлены.</description></item><item><title>шииты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%88%D0%B8%D0%B8%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 06 Jan 2020 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%88%D0%B8%D0%B8%D1%82%D1%8B/</guid><description>Иранское творчество: Касем Сулеймани в раю встречается с имамом Хусейном</description></item><item><title>«наши»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 02 Jan 2020 12:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</guid><description>Примечателен список тех людей, которых Россия затребовала себе при обмене пленными с Украиной. Вот за что взяла на себя ответственность Россия.Агент российских спецслужб, профессиональный киллер:- Артур Денисултанов. Ранен при попытке покушения на Адама Осмаева и Амину Окуеву в Киеве 1 июня 2017-го года. Благодаря реакции Амины, в тот раз ей удалось спасти Адама и себя саму. Денисултанов принимал участие в убийстве в Вене бежавшего из Чечни Умара Исраилова. Ранее власти Украины отказывались выставлять его на обмен, поскольку Денисултанов многое знает о российском терроризме, в том числе в Европе.</description></item><item><title>конц</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86/</link><pubDate>Sat, 25 Aug 2007 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86/</guid><description>Бруно Беттельгейм родился в 1903 году в Вене. Он - детский врач, лечил детей с психическими травмами. Почти всю жизнь он жил со своими пациентами и написал много замечательных книг о детях. Всю жизнь - кроме полутора лет, которые он просидел в Дахау и Бухенвальде. Бруно написал об этом книгу &amp;quot;Просвещенное сердце&amp;quot;. В лагерях были бараки, куда надзиратели не заходили месяцами. Сотня эсесовцев управляла лагерем в несколько десятков тысяч человек, потому, что почти всю работу за них выполняют сами заключенныеЕсть очень сильные вещи - например про впадание в детствоИ еще.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/02/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2006 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/02/</guid><description>Иранская газета &amp;quot;Хамшахри&amp;quot; начала конкурс карикатур, посвященных Холокосту</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2005 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/</guid><description>40 лет американскому ядерному флоту /2001/</description></item><item><title>гринуэй</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%8D%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2005 16:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B3%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%8D%D0%B9/</guid><description>Организация Sunshine Project обнародовала документы, содержащие причудливые предложения лаборатории ВВС США (AFRL) по несмертельному химическому и биологическому оружию. Один из планов AFRL предусматривал создание химического средства, которое сделает непреодолимым сексуальное влечение вражеских солдат друг к другу. По замыслу авторов, широкое распространение гомосексуализма привело бы к полному разложению армии неприятеля. Другие идеи - не хуже. К примеру, предлагалось использовать химикаты, привлекающие в расположение вражеских отрядов рои ос или стаи крыс, делая лагеря непригодными для жилья.</description></item><item><title>синефилы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2004 22:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/08/%D1%81%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Не сохранилось изображения святого Александра Невского. На ордене Александра Невского изображен Николай Черкасов, игравший его в кино</description></item><item><title>Кровью умоется тот, кто усомнится в нашем миролюбии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/05/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BC-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 18 May 2004 23:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/05/%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E-%D1%83%D0%BC%D0%BE%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D1%82%D0%BE%D1%82-%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%BC-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Соучек в &amp;quot;Энциклопедии всеобщих заблуждений&amp;quot; пишет &amp;quot;.. в отличии от всех остальных известных народов прошлого у славян не было своего бога войны, который у германцев, кельтов, вавилонян, финикийцев, египтян, римлян, греков, майя, инков и пр. был обычно главным или, по крайней мере, выдающимся божеством&amp;quot;Никто не может подтвердить/опровергнуть?/кросспост в ru_history/</description></item><item><title>борьба со сквозняками</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2004 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/03/%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0-%D1%81%D0%BE-%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Министерство обороны Израиля берет на вооружение новые беспилотные самолеты, которые настолько малы, что могут залетать в форточки.Будут следить за территориями</description></item></channel></rss>