<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>слова on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><description>Recent content in слова on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>для войск противника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В декабре 1941 года почти незаметно изменилось оформление всех советских военных газет. Полгода думали.
Главное политуправление Красной Армии выпустило директиву, в которой приказало перестать использовать лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран, соединяйтесь!&amp;quot;
Текст директивы: Передаю для исполнения директиву Главного Политуправления Красной армии N278
МАКАРОВ 11.12.1941 ЖУКОВУ, БУЛГАНИНУ, ХОХЛОВУ, МАКАРОВУ
Все военные газеты до &amp;quot;Красной звезды&amp;quot; включительно, печатают рядом с названием газеты лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран соединяйтесь&amp;quot;. В условиях войны с немецко-гитлеровскими империалистами, когда стоит задача истребить всех немецких оккупантов, этот лозунг может неправильно ориентировать некоторые прослойки военнослужащих.</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.
Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию
Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>зимы ждала, ждала природа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Обращение рабочих-железнодорожников. 1924 год: Предлагаем месяц январь назвать &amp;quot;Ленин&amp;quot;.
Российский государственный архив социально-политической истории. Ф. 16. Оп. 1. Д. 528. Л. 43.
А ведь как звучало бы. Кровавое воскресенье произошло девятого ленина. Старый новый год наступает в ночь на 13 ленина.
Сказка «12 месяцев»:
Девочка показала ему свою пустую корзинку и говорит: — Да, нужно мне набрать в эту корзинку подснежников.
Засмеялся старик: — Это в ленине-то подснежников? Вон чего выдумала!</description></item><item><title>с листа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Хороший слоган</description></item><item><title>бг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 19:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</guid><description>В русском роке есть один гений — Борис Гребенщиков. Как про Себастьяна Баха говорили: Бах на первом месте, а следующий за ним композитор – где-то на двенадцатом.
Но даже у БГ есть ошибки. (Занудным голосом)
«Почему не падает небо» — Нежный, как ночь, мрамор плечей ее, Молча легли в камень его руки (плеч)
«Навигатор» — Светлой татью в ночи среди темных и белых небес (светлым татем)
«Ветка» — Заблудившись с обоих сторон веретена (обеих)</description></item><item><title>скроллинг судного дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Рисунок © christo dagorov Журнал Språktidningen собрал подборку новых слов, появившихся в шведском языке в прошлом году
Coronahund — собака, которую завели во время пандемии.
Domedagsskrollande (от английского doomsday scrolling — скроллинг судного дня) — когда читаешь плохие новости в соцсетях и никак не можешь остановиться.
Fono (от английского fear of normal — страх нормального) — страх возвращения к обычной жизни после пандемии.
Mikrovana (от vana — привычка) — незначительное изменение в поведении, которое ведет к большим преобразованиям в жизни.</description></item><item><title>особые приметы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Несколько лет в Ирландии в списках самых злостных нарушителей числился польский водитель Prawo Jazdy — за ним было более 50 нарушений правил дорожного движения. Его имя было указано в базе данных полиции Ирландии. Его искали все полицейские страны.</description></item><item><title>иберо-америка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Интересна история происхождения термина «Латинская Америка». Его ввел в употребление Наполеон III, у которого были большие (наполеоновские) планы на расширение империи за счет заокеанских колоний. До этого, как правило, Латинская Америка называлась Испанской Америкой, а это название мешало Франции право претендовать на новые земли.
А вот термин &amp;quot;Латинская&amp;quot; был относительно нейтрален и включал в себя и Францию.
Мне кажется, что эта история с переименованием хорошо рифмуется с вытаскиванием из каморки термина &amp;quot;Новороссия&amp;quot;.</description></item><item><title>в пломбире</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B5/</guid><description>Интересно, что выражение «немецкий шпион» было актуально и в начале XX века и в начале XXI века.</description></item><item><title>kogda ne v sutku</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/kogda-ne-v-sutku/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/kogda-ne-v-sutku/</guid><description>Идея перехода на латиницу нравилась большевикам. Им казалось, что это поможет всемирной революции. Научный отдел Наркомпроса высказался «…о желательности введения латинского шрифта для всех народностей, населяющих территорию Республики … что является логическим шагом по тому пути, на который Россия уже вступила, приняв новый календарный стиль и метрическую систему мер и весов».
Из тезисов проф. Яковлева Н. Ф. «О необходимости латинизации русского алфавита»: «Русский гражданский алфавит в его истории является алфавитом самодержавного гнета, миссионерской пропаганды, великорусского национал-шовинизма… В то же время этот алфавит является орудием пропаганды русского империализма за рубежом (славянофильство, борьба за проливы).</description></item><item><title>poroshokuhodi</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/poroshokuhodi/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/poroshokuhodi/</guid><description>выходит робин с луком в поле пускает робин сорок стрел он всех убил хотя напишут что съел © раз раз_
ну если не считать собаки мы сели в лодку всемером но тут джером махнул неловко багром © дыщдыщ
в гробу видал я панских дочек орал хома и зрел скандал но все молчали что тут скажешь видал © seaL muzz Вороныч
вот дама с полотна пикассо сошла в ответ моим мольбам и я губами прикасаюсь к кубам © H_N</description></item><item><title>пыточная</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Колония, в которой так подло и изощренно пытают Алексея Навального называется образцово-показательной.</description></item><item><title>собачья латынь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Странно, что в Государственную Думу еще не внесен закон, запрещающий употребление слов &amp;quot;фокус-покус&amp;quot; — за глумление над скрепами и оскорбление чувств верующих. Или хотя бы с требованием маркировать эти слова, как инагентов.
Фокус-покус (Hocus Pocus) — переделка из литургии слов &amp;quot;hoc est corpus meum&amp;quot; (сие есть тело мое). Самый торжественный момент. Чудо. Ритуальный каннибализм. Облатка волшебным образом превращается в Тело Христово.
Да за такое кощунство двушечку надо давать. Как минимум.</description></item><item><title>сережка с малой бронной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Мы живем в каком-то пост-модернизме. В Москве на Тверском бульваре дом 20 висит мемориальная доска с товарищами Жебруновом и Барболиным
Любой человек, читавший &amp;quot;Чапаева и пустоту&amp;quot; помнит про них. У Пелевина Жебрунов превращается в Жербунова - Пелевин переставляет буквы, неизвестно, случайно или намеренно.
в ту же коробочку
Баширов и Петров на воинском кладбище в Тильзите (ныне Советск). Один погиб в 1916-м, другой в 1914-м. Лежат рядом</description></item><item><title>монастырь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</guid><description>В английском языке есть аналог нашего &amp;quot;назло маме уши отморожу&amp;quot; — &amp;quot;отрезать нос назло лицу&amp;quot; (to cut off one’s nose to spite one’s face). По легенде эта идиома идет из Шотландии.
Девятый век. Эбба Колдингэмская, Младшая была игуменией в монастыре Колдингэм (Coldingham) в Бервекшире. Когда обитель была атакована викингами, чтобы избежать изнасилования, Эбба собрала монахинь и благословила их спасти себя от попадания в нечестивые руки, добровольно изувечив самих себя. Она подала пример, отрезав себе нос и верхнюю губу.</description></item><item><title>ввп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Говорят, что Путин очень озабочен тем, как о нем будут писать в учебнике истории. Возможно, ему мнится что-то типа Крымский или Подниматель с колен. Давайте поможем ему в этом (слово должно быть приемлемым для детских книжек — Йухло не подходит). У каждого из царей были свои прозвища — и официальные и неофициальные. У Петра Первого был официальный титул Великий, а неофициальный — Антихрист. Николай I был Палкиным. Николай II – Кровавым.</description></item><item><title>термин вокс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Борьба власти с инакомыслием показывает, что борцы не понимают самого смысла термина «мышление». Мышление может быть только «инаким». Когда все люди думают одинаково, это означает, что они вообще не думают — они просто повторяют то, что повторять разрешено.
Поэтому правильнее будет называть политику властей — борьбой с мышлением, а не с инакомыслием.</description></item><item><title>mrna</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/mrna/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/mrna/</guid><description>Хорошее слово для некоторых вакцинированных - постмодернист</description></item><item><title>в едином порыве</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B5/</guid><description>Из статьи «Аннексия» в Советской военной энциклопедии, 1932-1933 гг
via</description></item><item><title>зачем?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Одно из самых липких и трусливых слов — агностик. Ой, я не знаю точно, но если мне предоставят неопровержимые доказательства… Да кто я такой, чтобы судить о таких материях… В сверхъестественном мире все так сложно и непостижимо… Да не с нашим примитивным умишком… Оставлю-ка я себе лазейку и пути к отступлению на всякий случай…
Попробую объяснить, что с этим словом не так и почему оно совершенно излишне.
Дело в том, человек по отношению ко всему — «агностик».</description></item><item><title>хороших вам снов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>коммерческий успех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85/</guid><description>«Ávida Dollars» (жадный до долларов) — анаграмма «Salvador Dali» поэта-сюрреалиста Андре Бретона. Бретон считал, что своей жадностью Дали убивает движение сюрреалистов.</description></item><item><title>рисорджименто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</guid><description>Современная Италия — очень молодое государство. Страна была разделена на части и находилась то под испанцами, то под французами, то под австрийцами. Рассекала Италию на части и Папская область.
Кстати, одним из следствий этого стало большое количество диалектов итальянского языка — на данный момент в Италии насчитывается три десятка основных диалектов и несколько сотен малых.
И в середине XIX века в Италии шло сразу две войны: одна за избавление от австрийского господства (пережитка Священной Римской империи), а другая за объединение страны.</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>в стройбате рыжим конопатым во избежание беды не разрешают брать лопаты деды © ТриМ
толпа детей бежит купаться а поп что делает в толпе? наверно детство заиграло в попе © журкова
турнир эксгибиционистов проходит в лесополосе талантов много но раскрылись не все © Муля feat OK
весной по плану гусь взгогочет и расщебечется щегол а вот у выхухоли сложный глагол © Viko
мальвина сетует ночами что мир не блещет новизной ну где же ты мой раскудрявый резной © zrbvjd</description></item><item><title>бродячие сюжеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Был старый анекдот про одного иностранца, которому нужно было решить в России какой-то бюрократический вопрос. Он собрал все необходимые документы и отнес их в канцелярию градоначальника. Чиновник, принявший у него бумаги, развел руками и произнес: «Надо ждать»
Иностранец ждал неделю, потом еще и еще. На все его вопросы о сроках рассмотрения его дела он получал точно такой же ответ: «Надо ждать»
Дело все тянулось и тянулось, пока иностранцу не объяснили, что фраза на самом деле звучит так: «Надо ж дать»</description></item><item><title>хелп!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума. Я рассказывал вам о нашем новом проекте — о Мире пост-платформ. О том, как может выглядеть интернет после фейсбука и твиттера. Мы очень много сделали за это время. Потом я расскажу об этом подробнее.
А сейчас нам надо принять окончательное решение о названии. Несколько смысловым полей, в которых можно работать: — Цифровой двойник человека (аватар, копия, тень) — Контроль над своими данными — Третий веб (первый — www, второй — платформы, теперь настает третий) — Технологии будущего — Можно придумать не лобовое, но хорошо звучащее название.</description></item><item><title>перламутровые щеки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из прекрасного инстаграм-канала Алексея Курбатова:
Композитор Олег Каравайчук никого не впускал к себе домой и говорил из-за двери: «Не мешайте, я покрываюсь перламутром»
Специальные камеры хранения в торговых домах позволяют человеку даже не смотреть на купленное произведения искусства, не отвозить его домой или в музей, а подождать лучшей цены для перепродажи
Жестокое совершенство эволюции: самка бабочки-мешочницы не имеет крыльев, не ест, не передвигается, только откладывает яйца там, где она родилась</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Слово из трех букв восходит к тому же корню, что и хвоя. Буквально: что-то острое, колкое. Нет, это не повелительное наклонение глагола ховать. И кстати, мат нам не привезли татаро-монголы; все корни наши, родные, славянские.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.
Первый и единственный в нашей истории общеобязательный свод правил русской орфографии и пунктуации был утвержден только в 1956 году.</description></item><item><title>архаика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Давно хотел спросить у знатоков — а для чего в языке нужна категория рода для предметов (мужской, женский, средний)? Нет, для чего род нужен для живых, я могу себе представить. Иногда действительно бывает важно знать — кошка или кот? Корова или бык? Девочка или мальчик?
Но у неодушевленных, которые не обладают признаками пола, какой может быть род? Почему живот мужского рода, а пузо или брюхо — среднего? Почему вяз, клен, ясень, дуб — мужского рода, а липа, осина, береза, сосна — женского?</description></item><item><title>ой, а как же без суда?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D0%B9-%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D0%B9-%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Очень популярное заблуждение: если я пишу, что Путин — преступник, обязательно найдется человек, который с умным видом скажет что-нибудь типа — да как вы можете, вы же либерал, вы же должны действовать строго по закону, никого нельзя назвать преступником без приговора суда, а такого приговора не было, бла-бла-бла… извинитесь.
Попробую объяснить, в чем здесь ошибка
Представьте, что вы видите, как на улице один человек убил другого. Есть ли у вас право назвать этого человека убийцей?</description></item><item><title>фазовый переход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Дворец от особняка отличается не размером и не роскошью. Дворец — это здание, принадлежащее высшей знати. От князя и выше — князь императорской крови, великий князь, цесаревич и прочие члены императорской семьи. Например, у Юсупова был не особняк, а именно дворец потому, что Юсуповы принадлежали к княжескому роду.
Фактически происходит фазовый переход — если кто-то из высшей знати купит себе особняк, он становится дворцом. Как деревня становилась селом после того, как в ней строили церковь.</description></item><item><title>постмодернизм, хоть имя дико…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 08:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>ббб = 666</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B1%D0%B1-666/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B1%D0%B1-666/</guid><description>Законы об оскорблении чувств верующих, ветеранов, президентов и пр. хорошо рифмуются с древнеримским законодательством, которое жестоко боролось с так называемыми «скрижалями проклятий». За это полагалась смертная казнь. В состав закона XII таблиц входили две древнейшие антимагические статьи: «Кто злую песню распевает…» и «Кто заворожит посевы…». Их объединяла мысль, что негативные слова, обращенные к богам имеют особую магическую силу и могут повредить другим людям.
Интересно, что составители таких табличек часто добавляли в них особые бессмысленные, «проклятые» слова, такие как Базагра (Bazagra), Беску (Bescu) или Беребеску (Berebescu).</description></item><item><title>магия имени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Из историй на Boosty
Сначала небольшая вводная часть.
У Джека Лондона есть рассказ «Самуэль». О женщине, которая очень хотела сына с таким именем. Но мальчики, названные Самуэлями умирали. После смерти первого её мать валялась у нее в ногах и умоляла больше не называть мальчиков Самуэлями. Но её невозможно было уговорить. В результате у нее умерло четыре сына, а с детьми, названными другими именами, ничего плохого не происходило.
В истории российского флота есть несчастливое имя &amp;quot;Орёл&amp;quot;.</description></item><item><title>кто является настоящим патриотом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Множество слов со временем меняют свой смысл. Сегодня слова урод, вратарь, клятва, неделя, пошлый, задница, тварь, ведьма, подлец, корысть, орать, сволочь, гостинец, поганый, прелесть, трус, ябеда и пр. значат не то, что они означали несколько веков назад.
Иногда за значение слова разворачиваются настоящие сражения. По интернету прокатились Пынеческие войны, навсегда изменившие значение слова Пыня. Напомню, что изначально ольгинцы пытались закрепить значение этого слова за пухлощеким креаклом и борцом с режимом.</description></item><item><title>эти люди живут как боги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%8D%D1%82%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%83%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 00:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%8D%D1%82%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%83%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Вера Полозкова
что рассказал шанкар своему другу раджу, когда вернулся домой
когда я прилетел, раджу, я решил: эти люди живут как боги сказочные пустые аэропорты, невиданные дороги
целое стекло в окне и фаянсовый унитаз даже в самой простой квартире счастливы живущие здесь, сказал, как немногие в этом мире
парки их необъятны, раджу, дома у них монолитны но никто из их обитателей не поет по утрам ни мантры, ни киртана, ни молитвы</description></item><item><title>карусель, карусель, начинаем рассказ, прокатись на нашей карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Из телеграм-канала Non-stop fiction: На Востоке считается, что полумесяц с удлиненными рожками приносит удачу. Поэтому в 1999 году полумесяцу на флаге Туниса «наставили рога», удлинив его кончики.
Карусель изначально — военная игра, подражающая рыцарским турнирам, именно поэтому на современных каруселях чаще всего лошадки.
В первом английском переводе «Манифеста коммунистической партии» Маркса и Энгельса вместо «призрака», бродящего по Европе, были слова «Страшный хобгоблин» — «А frightful hobgoblin stalks throughout Europe». Мужские особи клопов-гребляков конкурируют за внимание самок с помощью музыки, которую исполняют, используя собственный пенис как смычок, а брюшко — в качестве струн.</description></item><item><title>еще наши деды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Многие речевые обороты нам кажутся современным арго. Помню, как меня поразило жизнеописание одного купца в книге XIX века, который быстро «поднялся» на торговле зерном.
А вот еще. А.И. Левитов «Московские норы и трущобы», 1869 год</description></item><item><title>порошкообразное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>он шёл сначала за туманом потом за запахом тайги определил эксперт по части ноги © Niloff
бежали шведы под полтавой скача по кочкам мёртвых тел и только маленький и толстый летел © тодибо
и течь успешно устранили и в парусах резвится норд и крысы просятся обратно на борт © Bartos feat polya
восстание машин свершилось захвачен аэровокзал я сам не видел мне кофейник сказал © masia &amp;amp; АЯ?
не вешать нос гардемарины а то куда ни кинешь взгляд везде носы гардемаринов висят © борго</description></item><item><title>как несогласные превратились в иностранных агентов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 18:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>© Jakub Różalski Иосиф Бродский на своих лекциях рассказывал американским студентам: «Вы, американцы, довольно наивны. Вы думаете, что зло придет в ваши дома в больших черных сапогах. Но все будет не так – смотрите за тем, как меняется язык. Все изменения начинаются с языка»
Ivan Kurilla справедливо замечает, что конституционно разрешенная свобода собраний превратились сначала в несогласованные митинги, потом в несанкционированные, затем в неразрешенные, а теперь — в запрещенные.</description></item><item><title>йа тибья лублу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</guid><description>В интервью Севе Новгородцеву Борис Гребенщиков рассказывал, что фраза «Voulez-vous coucher avec moi?» (не хотите переспать со мной?) взята из фильма «Мулен Руж» (2001).
А она в свою очередь — песня «Lady Marmalade» группы Labelle (1974). Ее потом исполняли много раз разные исполнители
А если идти еще глубже, фразу «Voulez-vous coucher avec moi?» заучивали наизусть американские солдаты во Франции во время Второй Мировой. Часто это были единственные слова, которые они знали по-французски.</description></item><item><title>облака смыслов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В большинстве языков мира есть множество различных лексем, обозначающих эмоции. Зачастую слова из разных языков передают схожие эмоциональные состояния: например, английское слово love часто переводится на турецкий как sevgi и на венгерский как szerelem. В то же время, остаётся неясным, имеет ли концепт &amp;quot;love&amp;quot; одинаковое значение для носителей всех трех языков. Если мы обратимся к древнегреческому языку, то там разную любовь выражают сразу четыре разных слова: агапэ — мягкая и жертвенная любовь, филия — дружественная любовь, что-то вроде притяжения, сторге — родственная любовь и эрос — романтическая, страстная любовь.</description></item><item><title>то все дозволено?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Заметил, что все больше людей начинают смягчать окончания и говорить не «через», а что-то типа «черезь». Снята третья печать</description></item><item><title>эго</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%8D%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%8D%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Журнал «Сатирикон», 1913 год</description></item><item><title>миром правят числа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Срок жизни «цифровых» новогодних поздравлений формата: «С новым 202_ годом» очень короток. Дата поменялась и поздравление устарело.
За одним исключением</description></item><item><title>сардель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 20:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Есть забавное пересечение в апокрифической фразе «лучшая рыба — это колбаса». Сарделька, или сардель (от sardella) — устаревшее название сардины.
Кстати, сардина — это не один конкретный вид рыбы. Сардинами может называться 21 вид небольших жирных рыб.</description></item><item><title>тсс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</guid><description>Картина Якопо Бассано, 1542 год Тайная вечеря называется так не потому, что с ней связана какая-то тайна или это событие было особо секретным.
А потому, что на ней было установлено главное таинство (священнодействие) христианской веры — евхаристия. Освящении хлеба и вина.
В английском это просто Last Supper.</description></item><item><title>пыльные шлемы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Интересно, что у Гоголя в «Тарасе Бульбе» комиссарами называли польских сборщиков податей</description></item><item><title>стены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Граффити в Минске</description></item><item><title>бабе и жабе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D0%B5-%D0%B8-%D0%B6%D0%B0%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D0%B5-%D0%B8-%D0%B6%D0%B0%D0%B1%D0%B5/</guid><description>В английском языке есть понятие «яблоки и апельсины». Это о ложной аналогии. О сравнении несравнимого. Теплое и мягкое.
Французы в этом случае говорят о яблоках с грушах (comparer des pommes et des poires). Или о капусте и моркови (comparer des choux et des carottes).
В латиноамериканском испанском языке — картофель и сладкий картофель (comparar papas y boniatos) В португальском языке — апельсин и банан (compare laranjas com bananas). В сербском языке — бабушки и жабы (поредити бабе и жабе).</description></item><item><title>лоскутное одеяло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Ввел бы для Москвы термин «межзаборье». В городе много ничейной земли со всех сторон окруженной заборами и никому не принадлежащей. Детский сад себя огородит забором, рядом будут забор гаражей, а потом еще железная дорога свой забор поставит. Между ними — межа.
Чем хуже город, тем больше в нем заборов.</description></item><item><title>вот в чем дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Интересное японское слово Kuchisabishii — когда вы не голодны, но едите потому, что вашему рту одиноко</description></item><item><title>намеренья, как воздух гор, чисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>После достижения совершеннолетия каждый римский гражданин получал право носить обычную тогу — toga virilis (у рабов и иноземцев такого права не было). Римские граждане, претендующие на занятие государственной должности, обычно отбеливали свою тогу до ослепительно белого цвета. Так они выделялись на фоне остальных граждан, а белый цвет символизировал чистоту их помыслов. Такая тога называлась toga candida (чистая, белая). От слова candida происходит сегодняшнее слово «кандидат»
via</description></item><item><title>если уж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%B6/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%B6/</guid><description/></item><item><title>призывы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D1%8B/</guid><description>Всегда найдется человек, который все испортит</description></item><item><title>-о</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/-%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 20:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/-%D0%BE/</guid><description>Слово метро в русском языке было мужского рода (как сокращение от метрополитен). Об этом же поется в песне старого извозчика:
Но метро сверкнУЛ перилами дубовыми, Сразу всех ОН седоков околдовал.
А можете назвать еще хотя бы десяток слов в современном русском языке, которые оканчиваются на -о и сохраняют при этом мужской род?
Комментарии открою завтра</description></item><item><title>кто ж знал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B6-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 20:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B6-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Пришел Бетховену по почте Какой-то странный коробок С письмом: «Дарю, тебе нужнее». Ван Гог</description></item><item><title>порошкообразное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>да я совсем не сожалею что вы больны увы не мной мне если честно и не нужен больной © Оксана Л
у нас в деревне чистый воздух тут нет трамваев и метро а вечером сходить здесь можно в ведро © bespamiatnyh
у вас и блузка от кавалли и сумочка луи виттон а вы у голубя украли батон © тодибо
иваныч как там на рыбалке и под приятелей смешки тот начинает не ворочать мешки © мюс</description></item><item><title>бизантиум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%83%D0%BC/</guid><description>Интересно, что жители Византии никогда не называли свое государство Византией. Они считали себя римлянами, а свою страну – Римской империей. Впервые термин &amp;quot;Византия&amp;quot; был введен немецким ученым Иеронимом Вольфом через сто лет после краха &amp;quot;Византии&amp;quot;. Чтобы отличить ее от Западной Римской империи.
via</description></item><item><title>прррредатель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Мясников о Навальном: «Я считаю, что это предатель, который продался за конфетку, за улыбку, за то, чтобы его пощекотали подмышками».
Давайте поговорим про предательство. Что это вообще такое? Открываем словарь: «Предательство — вероломная выдача кого-либо кому-то или чему-то другому, либо нарушение верности кому-либо или чему-либо (синоним измены)».
Для того, чтобы даже теоретически стать предателем, необходимо принесение торжественной клятвы или присяги. И нарушение этой клятвы. Предателем может стать доброволец, поклявшийся защищать свою страну и перешедший на сторону врага (а не захваченный в плен).</description></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Что ты – плут, проходимец, лизоблюд: низкий, наглый, пустой, нищий, трехкафтанный, стофунтовый, грязный шут в шерстяных чулках; трусливый, сутяжливый холоп; ублюдок, фатишка, подхалим, кривляка и мошенник; сволочь об одном сундучишке; из угодливости был бы своднею, но ты только - помесь плута, попрошайки, труса и сводника, сын и наследник ублюдной суки. Попробуй отпереться хоть от одного из этих званий, – я тебя так отколочу, что ты не своим голосом взвоешь.</description></item><item><title>каллипига</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 23:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Интересно, что хлебное слово «горбушка» связано не только с горбом, но и с другой частью тела. Живите теперь с этим.</description></item><item><title>ваше величество, вы – великолепны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Русский язык обманчиво комплиментарен. Большевики думают, что их больше. Правым кажется, что правы именно они. А православные еще и овеяны славой. Великороссы считают, что они по умолчанию великие, а силовики – самые сильные.
Истины же в этом не больше, чем в ЛДПР – либерализма с демократией, а в Министерстве культуры – культуры.</description></item><item><title>боевой гапакс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B1%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 08:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B1%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D1%81/</guid><description>Есть такое интересное понятие – гапакс (греч. ἅπαξ λεγόμενον — «только раз названное»). Это слово, которое встречалось в корпусе текстов только один раз. И значение которого не всегда понятно.
Например, в Библии один раз употреблено слово гофер – дерево, из которого был сделан Ноев ковчег. Что это за дерево, никто точно не знает. Сосна? Кедр? В Вульгате оно обозначено как lignis levigatis.
В древнерусском языке есть слово орьтъма, означающее некую дорогую одежду (это слово встречающееся только в «Слове о полку Игореве»).</description></item><item><title>кирпич в стене</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%87-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%87-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Одну из самых концептуальных надписей на стене я видел во Львове:
На моей могиле трахнули лося Колесо сансары завращалося
Мне нравится рифма лося/завращалося
Еще немного уличных надписей из сообщества walls voice russia</description></item><item><title>хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description>Из комментариев к предыдущему посту:
Япония долгое время называвшая в японском языке Грузию &amp;quot;Гурудзия&amp;quot; (グルジア), в 2015 году пошла навстречу грузинскому государству и по их просьбе официально сменила свое название этой страны в своем, японском, языке на &amp;quot;Джорджия&amp;quot; (ジョージア). Потому что для грузин это было важно, и Япония не увидела причин для упорствования в стиле &amp;quot;А в нашем языке мы будем называть другие страны так, как захотим&amp;quot;.</description></item><item><title>не для тебя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Получил несколько комментариев с претензией — почему я пишу Беларусь, когда по-русски надо говорить Белоруссия. Негоже мол менять великий русский язык в угоду чьим-то пожеланиям.
Раньше я подробно объяснил, почему по-русски надо говорить только «В Украине» и никак иначе. Все эти аргументы в полной мере относятся и к Беларуси.
А недавно я нашел еще одно сравнение.
Несколько лет назад у меня была собака — добрейший ирландский сеттер. Девочка. Она ни разу в жизни никого не укусила и представляла для человека только одну опасность — могла зализать его до смерти.</description></item><item><title>программа минимум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>великоросское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Сторонники BLM возмущаются сейчас тем, что в шахматах белые ходят первыми. Они считают, что это дискриминация. При этом они не замечают того, что, например, в го первыми всегда ходят черные.
Другие сторонники политкорректности поменяли название «эскимо», чтобы не обижать эскимосов.
Могу ли тогда я, как славянин, попросить убрать из английского языка слово slave — раб? Да еще и компенсацию потребовать. На том основании, что некоторые английские словари считают, что это слово происходит от названия славян.</description></item><item><title>полезно-забавные вещи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</guid><description>Из книги «Российская универсальная грамматика или Всеобщее писмословие, предлагающее Легчайший способ основательного учения русскому языку с седмью присовокуплениями разны учебных и полезно-забавных вещей». Издано в граде Святого Петра 1769 года.
Просто кладезь мудрости. Начиная с того, сколько времен и падежей было в русском языке (например, будущее однократное, будущее неопределенное, давно прошедшее) до забытых пословиц и поговорок:
Филип и в конопле не укрылся. Убить бобра, невидашь добра. Игуменья за чарку, а сестры за ковши.</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>мы увольняем вас из морга за некромантию и срач сказал аркадию покойный главврач © тодибо
а хочешь яблочко любимый конечно да что за вопрос и тут из шкафа выбегает матрос © Папа Саид вергилий! возмутился дантэ не понимаю ни черта в аду ещё мы или это чита © арчи бальчи
перед тобой маячит жопа во всей красе и в полный рост возможно ты схватил удачу за хвост ©Митрий</description></item><item><title>давно хотел спросить тебя, а что значит ИА?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%B0/</guid><description>Ресторан БутерБродский, Васильевский остров, Питер Название ресторана, возможно, взято из старого порошка: поэт иосиф бутербродский всё время падал маслом вниз © Олег Олег</description></item><item><title>это будет бомба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Сегодня слово «блокбастер» означает дорогостоящий художественный фильм, рассчитанный на массовую аудиторию и большие кассовые сборы.
Интересна этимология этого слова. Оно возникло во время Второй мировой войны для наименования особо мощных фугасных авиабомб весом от 1800 кг, способных при взрыве разрушить или повредить здания на площади, сопоставимой с городским кварталом. (англ. blockbuster, от block — квартал и bust — разрушать, букв. «разрушитель квартала»).
А в 1970-х годах блокбастерами в США стали называть фильмы, произведшие фурор (эффект разорвавшейся бомбы) и в результате собравшие большую кассу в прокате.</description></item><item><title>немного буквализма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 07:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>заднее число</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Есть такое интересное понятие – ретроним. Это когда название меняется задним числом. Например, термин «Первая мировая война» появился только после Второй мировой войны, до неё Первую мировую войну называли «Великой войной» или «Империалистической». Термин «акустическая гитара» появился только после изобретения электрогитары. Жёсткий диск до изобретения гибких дискет назывался просто «диском», хоккей на траве — просто хоккеем.
Еще немного ретронимов: механическая коробка передач, немое кино, аналоговые часы, AM-радио, художественная гимнастика, черно-белое телевидение, британский английский, одноразовая батарейка, пленочная камера, живая музыка, французский франк, физическое лицо, открытая канализация, Ветхий завет, органическое земледелие, бумажная книга, действительные числа, большой теннис, ламповый усилитель, венский вальс, видимый свет и т.</description></item><item><title>до эпохи феминативов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%BE-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8-%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 12:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%BE-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8-%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В 1384 году Ядвига – одиннадцатилетняя дочь короля Венгрии и Польши Людовика I Анжуйского, была провозглашена королем Польши.
По закону Польшей мог править только король, но в законе не было сказано, что королем может быть только мужчина.</description></item><item><title>имя, сестра, имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 23:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description>В Европе набирает популярность «меловая ботаника». Учёные и активисты мелом подписывают названия растений на тротуарах и стенах. Фотографии с такими надписями собирают тысячи лайков, но их авторам могут грозить огромные штрафы за вандализм.
Одним из основателей этого движения считается ботаник Борис Прессек, который работает в Тулузском музее естественной истории: «Я хотел, чтобы люди осознали присутствие дикой растительности на тротуарах, чтобы они уважали её. Сейчас те, кто раньше никогда не уделял этим растениям внимания, признаются, что их взгляды изменились.</description></item><item><title>говорящие стены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Слова
В 1934 году нью-йоркский копирайтер рекламного агентства Роберт Пирош оставил хорошо оплачиваемую работу и отправился в Голливуд, решив воплотить свою мечту — стать сценаристом. Приехав, он собрал имена и адреса всех режиссеров, продюсеров и руководителей студий, какие только смог найти, и отправил им письмо, которое вошло в историю. С его помощью он сразу добился трех собеседований и получил работу.
«Уважаемый сэр,
я люблю слова. Я люблю такие жирные, маслянистые слова, как „ил“, „гнусность“, „липкий“, „подхалим“.</description></item><item><title>неглинка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>У матери великого русского композитора Михаила Глинки была фамилия Земелька.</description></item><item><title>исключение исправил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>© Bruno Augsburger «Границы моего языка означают границы моего мира» /Людвиг Витгенштейн/
В русском языке избыточное количество исключений из правил. Каждое исключение – это как сопля на хорошем пиджаке. Как заплатка в программе. С некоторыми исключениями мы смирились – они слишком давно существуют в языке. Но за любую попытку протащить в русский язык еще одно исключение из правил, филологов надо бить наборной верстаткой по перстам.
Удаление исключений из правил – это богоугодное дело.</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</guid><description>В советские времена на пачках чая часто писали слово «байховый». Интересна история происхождения этого слова.
Белый чай Байхао Иньчжэнь «серебряные иглы с белым ворсом» был элитным сортом, поскольку для его производства использовалось только лучшее сырьё — нераскрытые листовые почки чайного куста (типсы)
Поэтому, когда китайские торговцы продавали русским купцам чай с типсами и желали подчеркнуть его высокую ценность, они повторяли «бай хао».
Наши торговцы решили, что загадочное «бай хао» является синонимом высокого качества, а в причины не вдавались.</description></item><item><title>ах, восточные переводы, как болит от вас голова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В фантастическом фильме «Прибытие» (2016) из-за возможности неоднозначного перевода фразы «use weapon» – «используй оружие или орудие?» чуть не начинается война.
Есть версия, что в 1945 году из-за неправильного перевода одной фразы с японского на английский началась ядерная бомбардировка Хиросимы и Нагасаки
Агентство национальной безопасности США рассекретило документ, в котором, возможно, содержится одна из самых значимых переводческих ошибок в истории: не исключено, что именно она решила судьбу Хиросимы.
В июле 1945 года представители стран-союзниц встретились в Потсдаме и приняли декларацию, где излагались условия безоговорочной капитуляции Японии и указывалось, что любой отрицательный ответ повлечет за собой немедленное и полное уничтожение.</description></item><item><title>контра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Исследователи насчитывают несколько промышленных революций в новой истории. В таком случае сегодня человечество переживает первую промышленную контрреволюцию. Заводы стоят, транспорт парализован, поддерживаются только жизненно необходимые производства.</description></item><item><title>вечность под ногами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Если бы у жителей Сиднея спросили о том, каким одним словом они могут охарактеризовать свой город, это слово с большой долей вероятности было бы… Eternity, что в переводе с английского означает вечность. Удивляться этому не стоит: в период с 1930 по 1956 гг. горожане столкнулись с феноменом. Каждую ночь слово «вечность» появлялось написанным на самых разных улицах, неизвестный автор наносил граффити на дороги, заборы, здания, но на протяжении многих лет так и не был пойман.</description></item><item><title>строение №7</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-7/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-7/</guid><description>Пара букв, добавленных к адресной табличке, улучшают город</description></item><item><title>внезапная этимология</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В английском языке есть слово babushka: шарф, покрывающий голову и завязывающийся под подбородком. Словарь Вебстера отмечает, что в английском языке это слово встречается с 1938 года.
В слове близорукий изначально «руки» не было. Существовало слово близозоръкъ (близозоркий). Появление этого корня в слове близорукий связано с явлением так называемой народной (или ложной) этимологии – «подгонкой» формы слова под какое-то близкое по звучанию слово (ср. просторечные и встречающиеся в детской речи слова «пузово» вместо «кузов», «спинжак» вместо «пиджак», а также замена исконного «ведмедь» на «медведь», «мед + ведать» и пр).</description></item><item><title>рад и ай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Рай и ад европейца</description></item><item><title>улица корчится, безъязыкая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 22:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Немного стрит-арта разного уровня сложности</description></item><item><title>виа двери</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B8%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B8%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</guid><description>Реклама на транспорте. Отличная работа, парни</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>душевные излечат раны и победят невроз любой лекарственные свойства хрена с тобой © rybocop
тут к родиону вышли трое в активном поиске деньжат и вроде твари но не слишком дрожат © H_N
из под короткой синей юбки торчала синяя нога и даже ватсон сразу понял дега © zrbvjd
холмс что за звуки из подвала и почему такая вонь элементарно это бродит гармонь © икигаев
я не из тех твердила зоя но не закончила физтех и потихоньку становилась из тех © Bartos</description></item><item><title>и поэт Языков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Улицы голландского Зандама (Саардам)</description></item><item><title>заимствования</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Сайт, переводящий слова сразу на все основные европейские языки</description></item><item><title>всем коллективом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>вилларибо и виллабаджо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 20:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE/</guid><description>Есть старая история про противостояние двух соседних деревень неподалеку от Киева – Гребени и Юшки. Якобы уже много лет жители деревни Юшки стирают первые две буквы на дорожных знаках с названием Гребеней. А жители Гребеней в ответ пишут перед названием Юшки краткое обозначение осей абсцисс и ординат.</description></item><item><title>ваза разбилась</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C/</guid><description>В 1947 году филолог Виктор Клемперер написал книгу «Язык Третьего рейха. Записная книжка филолога». Он описывал, как менялся немецкий язык, какие слова появлялись, а какие исчезали. Писал, что эмоционализировалась обычная речь. Например, если в газетах писали про «наши героически сражающиеся войска», значит речь шла о поражении. Про ценности, награбленные в Европе, писали, что они «взяты на сохранение». Слова «поражение, отступление, бегство, неудача» не употреблялись никогда. Вместо них были «отход, отрыв от противника, противник «вклинивался», после чего «перехватывался» и «отсекался», поскольку германская линия фронта была очень «гибкая».</description></item><item><title>старый Питер бока повытер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Несколько несуществующих улиц Питера
Улица Лунных Кошек (между домом № 77 по Каменноостровскому пр. и домом № 3 по наб. реки Малой Невки) Улица Джона Леннона (ул. Пушкинская, 10) Переулок Цоя (ул. Зверинская, 29) Флигельная площадь (3-я линия В.О., двор дома 38) via</description></item><item><title>из архивов [:::::]</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Мускулатура облысевшего шимпанзе – нашего ближайшего родственника Ноги словенского велогонщика Янеза Брайковича после гонки в Хорватии Дом престарелых, обустроенный как американский город 50-х годов с баром и кинотеатром Одна из первых фотографий гробницы Тутанхамона. Заложена в 1322 году до нашей эры, открыта в 1922 году Если вы считаете, что ваш стакан - наполовину пуст, перелейте его в стакан поменьше и перестаньте ныть. Надпись на щите во Флориде на пути урагана Мишель: &amp;#34;Мы открыты до тех пор, пока с этого знака не начнут отлетать буквы&amp;#34;.</description></item><item><title>короли и капуста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>В Британии есть множество пабов со странными названиями, которые никак не связаны с именем владельца или местом, где находится паб: the Frog and Nightgown (Лягушка и Ночная рубашка), the Bull and Spectacles (Бык и Очки), the Flying Monk (Летающий Монах), the Crab and Gumboil (Краб и Флюс), the Dog and Duck (Собака и Утка), the Goose and Firkin (Гусь и Маленький бочонок), the Flying Spoon (Летящая ложка), the Spotted Dog (Пятнистая собака), the Lamb and Flag (Ягненок и Знамя), Saracen’s Head (Голова Сарацина) и т.</description></item><item><title>на четыре кулака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Узнал, как будет «раскулачивание» по-английски: Dekulakization</description></item><item><title>поездом до рая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Название станций метрополитена Пхеньяна:
«Пульгынбёль» (Красная Звезда) – конечная станция «Чону» (Товарищ) – пересадочная станция «Кэсон» (Триумфальное Возвращение) «Тхонъиль» (Воссоединение) «Сынни» (Победа) «Понхва» (Путеводный Огонь) «Ёнгван» (Слава) «Пухын» (Возрождение) — конечная станция
«Нагвон» (Рай) — конечная станция «Кванмён» (Яркость) – закрытая станция «Самхын» (Три Начала) «Чонсын» (Триумф) – пересадочная станция «Хёксин» (Обновление) «Консоль» (Строительство) «Хвангымболь» (Золотые Поля) «Конгук» (Основание Нации) «Кванбок» (Возрождение) — конечная станция
via</description></item><item><title>демоверсия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Хорошее исландское слово gluggaveður – буквально «оконная погода» – погода, которая прекрасно выглядит при виде из окна, но выходить на улицу не очень хочется</description></item><item><title>ваби саби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</guid><description>Психолог Тим Ломас считает, что концепции счастья и благополучия, существующие во многих других культурах, отличаются от западных. Из-за того, что они выражаются на незнакомом языке, англоязычный человек упускает их суть.
Например, в английском есть такие слова, как ⁠«удовольствие», «удовлетворение», «гордость», но нет слова, которое обозначало бы ⁠одновременно гордость за человека, успехам ⁠которого ты на 100% искренне рад, и гордость за друга, чьим ⁠достижениям ⁠ты в то же время немного завидуешь.</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>шалтай болтай не любит пасху за травмы в области лица и те которые с тупого конца ©Каркас
летит олег на дельтаплане летит впервые не визжа летит и выплюнуть не может стрижа © арчи бальчи
добро и зло схватились насмерть но победила всех любовь стоит такая кровь стекает с зубов © BredoeD
аркадий мнил себя поэтом бумагу пачкая и мня но лучше б просто мял и пачкал не мня © zrbvjd</description></item><item><title>из архивов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Деревья – это очень медленные фейерверки
Мой мальчик, если тебе невыразимо тоскливо и плохо, то, вероятно, ты слишком много думаешь о себе
Телевидение придумали те неудачники, у которых не было аквариума
Мы делаем невозможное, и у нас получается - если смысл жизни не в этом, я так не играю
A idiot и i do it специально ведь так похожи, правда?
Вся европейская цивилизация построена на том, что ложка есть</description></item><item><title>таможня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Прекрасный актер Морис Джозеф Миклвайт сыграл более чем в сотне картин. Он – один из двух актёров (второй — Джек Николсон), выдвигавшихся на соискание премии «Оскар» в пяти разных десятилетиях: 1960-х, 1970-х, 1980-х, 1990-х и 2000-х.
Все в мире знают его как Майкла Кейна. В начале актёрской карьеры Морис использовал сценический псевдоним Майкл Скотт, но позже сменил его на Майкл Кейн. В одной из своих книг Кейн пишет, что этот псевдоним был выбран им совершенно случайно.</description></item><item><title>свод правил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Розенталь и Гильденстерн
Когда-то в нашем языке не было такой части речи — числительное. Слова два, три, четыре были прилагательными, а пять, шесть и так далее — существительными. Именно поэтому мы сейчас говорим четыре стола, но пять столов.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.</description></item><item><title>братушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Межславянский язык</description></item><item><title>формулировка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Я всегда выступал за точность формулировок. Слово «трофейная» на частном автомобиле – не совсем корректно. Трофейными могут быть оружие, боеприпасы или захваченные знамена противника. Ими занимаются трофейные команды, собирающие на поле боя военные трофеи. А картину Рафаэля, Янтарную комнату, легковушку, граммофон с пластинками или часы с кукушкой могут забрать только мародёры (от фр. maraudeur «грабитель»). За это в военное время полагался расстрел на месте.
Так что, уважаемые «патриоты», вы лучше пишите на своих подержанных немках слово «мародёр».</description></item><item><title>слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2019 23:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Paroles, paroles</description></item><item><title>дормитория</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 19:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Девушка из Испании рассказывала о своих впечатлениях от русского языка. Особо ее поразило одно слово, для передачи смысла которого в испанском языке потребуется развернутое предложение.
Это глагол &amp;quot;отоспаться&amp;quot;</description></item><item><title>изячное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B8%D0%B7%D1%8F%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 08:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B8%D0%B7%D1%8F%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>У Довлатова было про «красивые» названия. То ли «Гипотенуза добра», то ли «Биссектриса сердца». И прочие «Караван уходит в небо», «Дым поднимается к небу», «Чайки летят к горизонту», «Счастье трудных дорог»
shakko.ru собирает запретные слова - антисловарик для событий культуры. Как нельзя называть выставки
Список скучных слов, которые используют при нейминге все:
А АКТ АМНЕЗИЯ «Амнезия реальности» АРОМАТ АРТ и АРТ-
Б БОЛЬШОЕ И МАЛЕНЬКОЕ БУДУЩЕЕ БУМАГА «Весь мир на бумаге»</description></item><item><title>с болью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 23:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Проводил семинар в Тобольске. Узнал, что жители города называют себя – тоболяки. Это как Сибирь и сибиряки.
Город с надрывом потому, что в самой середине его есть боль – ТоБОЛЬск. А женщины – тоболячки</description></item><item><title>немного постмодерна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Хорошая майка с сильной цитатой</description></item><item><title>омон / номо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD-/-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2019 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD-/-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%BE/</guid><description> В Израиле на знаке «Стоп» вместо надписи используется ладонь. Есть версия, что это связано с тем, что при чтении STOP справа налево читается POTS (поц) – половой член или недалекий человек</description></item><item><title>моя хата</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%85%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 19:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%85%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description> В польском языке есть аналог фразы «Это не моя проблема» – «Это не мой цирк и не мои обезьяны». У нее существует менее политкорректный вариант: «Это не мой бордель и не мои шлюхи».
И более 2600 комментариев к этому твиту. Какие в разных языках есть идиомы на эту тему. Есть забавные варианты</description></item><item><title>ин ту</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D0%BD-%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D0%BD-%D1%82%D1%83/</guid><description>© Velaeda Не помню кто, кажется – Наполеон, рекомендовал при общении с народом использовать слова, которые звонко звучат, но ничего не значат – рок, судьба, фатум, воля Господа, предзнаменование, Откровение и т.д.
И одно из таких же слов-пустышек – интуиция. На самом деле интуиции не существует.
«Интуиция» – это просто подтвердившееся предположение. Одно из множество предположений, которые человек генерирует ежедневно в огромном количестве, пытаясь сделать будущее хоть немного более предсказуемым.</description></item><item><title>каса-каса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0/</guid><description>Звукоподражательные слова в японском языке:
Поцу-поцу – начинают падать отдельные капли дождя. Люди раскрывают зонты, потому что начинает моросить – сито-сито. Они ускоряют шаг, потому что дождь усиливается, льёт пара-пара. И вот люди уже бегут и ищут, где бы спрятаться, потому что разверзаются хляби небесные, и ливень льёт дза-дза.
Приглушённые всхлипы описывает фраза сику-сику, а громкие крики передаёт фраза ва:-ва:.
Если кто-то стучит в дверь тон-тон, то это лёгкое постукивание, а дон-дон – уже громыхание.</description></item><item><title>исключение исключений</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Автор рисунка: Дамир Муратов «Наш язык напоминает мне мытье посуды. У нас грязная вода и грязные полотенца, и тем не менее мы хотим сделать тарелки и стаканы чистыми. Точно так же и с языком. Мы работаем с неясными понятиями, оперируем логикой, пределы применения которой неизвестны, и при всем при том мы ещё хотим внести какую-то ясность в наше понимание природы». /Нильс Бор/
Русский язык избыточно сложен и нелогичен. Возьмите три почти одинаковых звучащих слова: волос, колос и голос.</description></item><item><title>это не наши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</guid><description>В русском дубляже мультфильма «Тайная жизнь домашних животных-2» изменена национальность злодея. В оригинале жестокого директора цирка зовут Сергей и он говорит с восточноевропейским акцентом, в переводе он стал Сержем, а акцент – французским.
Похожие изменения недавно происходили при локализации комикса «Хеллбой» (Сталин в речи героя был заменен на Гитлера) и боевика «Телохранитель киллера» (злодей из президента Белоруссии стал президентом Боснии). А в дубляже комикса «Мстители: Финал» персонажу-гею заменили слово «свидание» на слово «ужин».</description></item><item><title>туда и обратно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Простота и убедительность</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>снежное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Coвeты и мыcли от Вячecлaвa Пoлyнинa
Зaнимaйcя тoлькo тeм, от чего внутри дзинькaeт.
Что хош, то и дeлай, нe xoш не дeлaй.
Общайся только с теми, кого xoчется oбнять.
Когда ты понял, кто ты — заполни этим счастьем как можно большее пространство.
Cчacтье начинается с фaнтазии. Придумай сказку и сделай так, чтобы жизнь стала настолько совершенна, как твоя фантазия</description></item><item><title>немного экзорцизма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%BE%D1%80%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 23:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%BE%D1%80%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description> Когда шотландский писатель и феминистка Хелен Макфарлейн в 1850 году переводила на английский язык «Манифест коммунистической партии», то в его начале «Призрак бродит по Европе — призрак коммунизма» слово «призрак» (нем. Gespenst) она перевела как «Хобгоблин» – мелкий дух из английского фольклора.
«A frightful hobgoblin stalks throughout Europe. We are haunted by a ghost, the ghost of Communism»
via</description></item><item><title>реальность – бессердечная ты сука</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%83%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%83%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В твиттере идет хорошее обсуждение глупостей, в которые люди верили в детстве. Я, например, считал, что иностранный язык – это когда те же слова, что и у нас пишутся просто другими буквами. Мысль, что кому-то придет в голову создавать абсолютно другие слова (зачем? все же уже есть) меня потрясла
Из обсуждения: Я, зная, что что закрытые города часто имеют цифру в названии, сложил два и два и думал, что дорожные указатели показывают путь к ним (Звенигород – 22); поражался, сколько же вокруг всякого секретного.</description></item><item><title>свыкся</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 08:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D1%81%D1%8F/</guid><description> Пункт из анкеты для натурализации (принятия подданства) в Российской империи. 1915 год</description></item><item><title>чужая история</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 03 May 2019 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>– Как-то я пытался жить с двумя девушками. Двумя девушками сразу. Мы жили вместе. Смеялись вместе. Пили вместе. Курили вместе. Спали вместе. Однажды утром я проснулся и увидел, что одна девушка исчезла. Она оставила на столе записку: «Мне очень жаль. Я больше не могу тебя ни с кем делить. Я хочу или обладать тобою полностью или совсем отказаться от тебя. Пожалуйста, постарайтесь меня понять». И я не только прекрасно ее понял, но и был польщен тем, как сильно она меня любила.</description></item><item><title>нефтяник № 1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</guid><description> Читал лекцию в Тюмени. Рассказали про город Муравленко, который был основан на месте Муравленковской группы нефтяных месторождений. В городе Муравленко есть улица Муравленко, площадь Муравленко, памятник Муравленко, телерадиокомпания «Муравленко-ТВ», компании «Газпромнефть-Муравленко» и «Муравленковскнефть»</description></item><item><title>поляки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Владимир Даль слово «русский» писал с одной буквой «с». В самом словаре приведено такое объяснение:
«Встарь писали Правда Руская; только Польша прозвала нас Россией, россиянами, российскими, по правописанию латинскому, а мы пере­няли это, перенесли в кирилицу свою и пишем русский!»
Историко-лингвистические суждения Даля часто неверны: название Россия — исторически не польское и не латинское, а греческое, да и в древне­русском слово рус-ьск-ий, со вторым «с» в суффиксе, вполне было. Двойных согласных Даль не жаловал и в целом (как видно по слову кирилица).</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description> via</description></item><item><title>кому таторы, а кому ляторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>В русском языке «живые» и «мертвые» слова склоняются по-разному. Если слово «живое», то его винительный падеж множественного числа будет совпадать с родительным (вижу мальчиков), а если «мертвое» — то с именительным (вижу улицЫ, а не улиц).
С креветками, устрицами и мидиями в России массово познакомились с появлением железных дорог в XIX веке. По понятным логистическим причинам их доставляли уже бездыханными. И склонять их начали, как «мертвых». Я ем креветки, устрицы, мидии, а не – я ем креветок и пр.</description></item><item><title>секрет счастья состоит в том, чт…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D1%82/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D1%82/</guid><description/></item><item><title>член республиканской партии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%87%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 24 Feb 2019 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%87%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Несколько слоганов президентской кампании Ричарда Никсона
via</description></item><item><title>с непостижимой ясностью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E/</guid><description>В 1965 году полицейский корреспондент городской газеты «Шарлотт Ньюз» Джозеф Фландерс написал заметку о работнике мельницы, которого застрелили члены его собственной семьи. В заметке была фраза:
«Будто бы некая таинственная рука, вытянувшаяся с неба, передвигала участников событий как пешки на гигантской шахматной доске».
Коллег Фландерса это вычурное выражение весьма насмешило. Собравшись в местном баре, они решили создать секретный Орден таинственной руки (Order of the Occult Hand).
Члены ордена — несколько журналистов и редакторов, поклялись как можно скорее написать о «таинственной руке».</description></item><item><title>знаки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Сегодня под Воскресенском видел дорожный знак с дублирующей надписью: максимальная скорость полета вашего ангела-хранителя 50 км/час</description></item><item><title>жизнь под лозунгами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BB%D0%BE%D0%B7%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BB%D0%BE%D0%B7%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>язык вероятного</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description> немного английского</description></item><item><title>ударная строка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 16:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</guid><description>старик державин нас заметив вдруг изменяется в лице и шепчет понабрали негров в лицей © zrbvjd
люблю тебя моя деревня есенин так писал и фет и не понять что их держало в москве т © ОК
он удирал от нас дворами едва успев сказать свекла филфак не видывал такого ссыкла © H_N muzz Тумми
жена поверь (хор сзади: точно!) мне нужно мясо а хурму отдай (хор: выброси!) коровам (хор: муууу!</description></item><item><title>ложные друзья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Кажется, я ни разу в жизни не встречал человека, который использовал бы слово «довлеть» по назначению. «Довлеть» никак не связано с давлением и «довлеть над кем-то» невозможно. Довлеть – от слова «довольно» и означает «быть достаточным для чего-нибудь, удовлетворять». Но так как вас все равно не поймут, если вы будете использовать это слово правильно, лучше просто вычеркнуть его из своего лексикона.
Можно, конечно, каждый раз поправлять собеседника, но проще смириться.</description></item><item><title>очевидно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 12:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</guid><description>© Łukasz Lewandowski Из хорошего поста: Какие есть термины в разных науках для того, чтобы сказать &amp;quot;не имеем ни малейшего понятия&amp;quot;:
медицина - &amp;quot;идиопатический&amp;quot; генетика - &amp;quot;эпигенетика&amp;quot; археология - &amp;quot;для культовых целей&amp;quot; математика - &amp;quot;доказательство - упражнение для читателя&amp;quot; картография - &amp;quot;тут драконы&amp;quot; перевод - &amp;quot;в каком контексте?&amp;quot; лингвистика - &amp;quot;идиолект&amp;quot; программирование - &amp;quot;недетерминированное поведение&amp;quot; цитология (биология клетки) - &amp;quot;гетерогенный&amp;quot; психология - &amp;quot;индивидуальные различия&amp;quot; экономика - &amp;quot;стохастический&amp;quot; электроника - &amp;quot;паразитная емкость&amp;quot; музыкальная теория - &amp;quot;тональная неопределенность&amp;quot; органическая геохимия - &amp;quot;неустановленная сложная смесь&amp;quot; космология - &amp;quot;темная&amp;quot; психиатрия - &amp;quot;not otherwise specified&amp;quot; палеонтология - problematica (категория для неопознанных окаменелостей)</description></item><item><title>бо токс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Thu, 15 Nov 2018 17:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B1%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Оксфордский словарь признал словом 2018 года слово toxic («токсичный») – это прилагательное, синонимом которого являются слова «ядовитый», «отравленный».
По мнению авторов словаря, интерес к выражениям «токсичные химикаты» и «токсичное вещество» вырос после отравления в Великобритании бывшего полковника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочери. Выражение «токсичная маскулинность» связано с темой сексуальных домогательств, которая стала актуальной после ряда скандалов. Кроме того, популярности этого выражения способствовало движение против сексуальных домогательств #MeToo («Я тоже»).</description></item><item><title>нам завещал уходя, свет за собой погасив</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B0%D0%BB-%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>все для народа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 04 Nov 2018 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description> В 1933 году в Германии был принят указ, ограничивающий личные права граждан, свободу слова, свободу печати, право на митинги и демонстрации. Указ разрешал просмотр почты и прослушивание телефонов. Санкционировал обыски и посадку неблагонадежных в концлагеря. Указ назывался «Указом рейхспрезидента о защите народа и государства»</description></item><item><title>педалисты и циклодонны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>мы все умрем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%83%D0%BC%D1%80%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 11 Oct 2018 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%83%D0%BC%D1%80%D0%B5%D0%BC/</guid><description> Лень — психосоматический признак исправности выработанного в процессе эволюции механизма интуитивного распознавания бессмысленности выполняемой задачи
via</description></item><item><title>дешево и сердито</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B4%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2018 13:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B4%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%BE/</guid><description> К старой истории про то, что из трех условий – быстро, хорошо и дешево, можно выбрать только два
Горечь низкого качества остается долго после того, как забыта сладость низкой цены /Бенджамин Франклин/</description></item><item><title>all the world is green</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/all-the-world-is-green/</link><pubDate>Sun, 07 Oct 2018 15:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/all-the-world-is-green/</guid><description> Культурная столица. ЦПКиО им. Кирова, Санкт–Петербург</description></item><item><title>рус</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%80%D1%83%D1%81/</link><pubDate>Tue, 02 Oct 2018 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D1%80%D1%83%D1%81/</guid><description> В ходе подготовки денежной реформы Витте планировалось заменить рубли на русы. По примеру французского франка. Интересно было бы представить, какое количество шуток появилось бы по этому поводу.</description></item><item><title>стены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description> © не знаю</description></item><item><title>затрапезный вид</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B8%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 14:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B8%D0%B4/</guid><description> Павел Андреевич Федотов. «Свежий кавалер (Утро чиновника, получившего первый крестик) Слово «затрапезный» происходит не от слова «трапеза». Понятие восходит к фамилии купцов Затрапезных (Затрапезновых), основателей мануфактуры, производившей в том числе и дешевые ткани, пользующуюся у небогатых людей большим спросом</description></item><item><title>в ничто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D1%82%D0%BE/</guid><description> via</description></item><item><title>сохраняйте спокойствие и продолжайте в том же духе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%81%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%81%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%8F%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D0%B5-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D0%B6%D0%B5-%D0%B4%D1%83%D1%85%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>стенания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2018 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description> wall_can_talk
via</description></item><item><title>шутка про город-событие Лайково</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 22:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%88%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B0%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description> Питер. Канал Грибоедова © Миша Маркер</description></item><item><title>язык тела</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 09 Sep 2018 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</guid><description> Джордж Баланчин Девять языков современного танца
Марта Грэм Мерс Каннингем Пина Бауш Матс Эк Уильям Форсайт Охад Нахарин Вим Вандекейбус Кристал Пайт via</description></item><item><title>чо-кого?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%87%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 08 Sep 2018 11:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D1%87%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Уральские диалекты кроме «оканья» имеют ряд других особенностей. Например, вместо «ц» и «ч» иногда произносятся «с» и «щ». От уральских бабушек можно услышать: «Девиса-красаиса щаю хощешь?»
Из уральского арго: Барагозить – разговаривать с претензией на интеллектуальное или физическое превосходство Баско (баской, баский) – красиво, красивый Бичпакет (бич, бичик) – лапша быстрого приготовления Буцкать (бузгать) – бить несильно (часто употребляется в отношении детей) Бычить – смотреть телевизор Бэбать – переживать, бояться</description></item><item><title>вставайте</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Sep 2018 14:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5/</guid><description> В конце XVIII века началось «чешское возрождение». Одной из его причин стало то, что чешская интеллигенция пошла в народ. Этих людей стали называть будители Хорошее слово</description></item><item><title>немного английского</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 23 Aug 2018 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>следите за словами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 10 Aug 2018 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Так как мы мыслим словами, то наши слова должны быть точными. Есть несколько слов, связанных с религией, которые намеренно вводят людей в заблуждение.
Например, слово «вера», применительно к религии, совершенно некорректно. Вера – это нечто среднее между надеждой и уверенностью. Вера в Бога практически ничем не отличается от веры в гороскопы, гадалок, гомеопатию, розовых единорогов, экстрасенсов, чайник Рассела, торсионные поля, приметы, нумерологию, френологию, телегонию и пр. Корректнее называть веру в любое недоказанное явление суеверием.</description></item><item><title>войдите в историю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 09 Aug 2018 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%B2-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8E/</guid><description> Вим Вендерс ищет новое слово для фотографии, которая выглядит, как фотография, но на самом деле ею не является. Например, селфи – это не фотография, это гораздо ближе к смотрению на себя в зеркале. Какое бы слово вы предложили?</description></item><item><title>россыпью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BF%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 11:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%8B%D0%BF%D1%8C%D1%8E/</guid><description> немного простого английского</description></item><item><title>изломы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 25 Jul 2018 08:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B8%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D1%8B/</guid><description> отказ Французская прима-балерина Иветт Шовире демонстрирует язык жестов в балете страдание ожидание задумчивость</description></item><item><title>сасный краш</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%88/</link><pubDate>Tue, 24 Jul 2018 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%88/</guid><description>Помню, кто-то хотел поставить памятник в городе Бологое (находящемся посередине между Москвой и Питером) – место, где шаурма превращается в шаверму, подъезд – в парадное, бордюр – в поребрик, батон – в палку, гречка – в гречу, окурок – в хабарик, курица – в куру, половник – в поварешку, проездной – в карточку, прыгалка – в скакалку, мобильник – в трубу, талон – в номерок, штука – в тонну, а мехмат – в матмех.</description></item><item><title>цветовая кодировка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 01 Jul 2018 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Про лазурный берег Франции знают все. Но у французов есть и множество других названий для побережья: Пурпурный берег, Опаловый берег, Изумрудный берег, Серебряный берег, Аметистовый берег, Берег любви, Берег розового гранита… Буду признателен за помощь с переводом с французского всех названий
via</description></item><item><title>все. последний пост на эту тему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%81%D0%B5.-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D1%83-%D1%82%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description>Прошу прощения. Ещё два слова про разницу между в Украине и на Украине. И все. Больше не буду. Это моя вина - не смог донести свою мысль, раз приходится объяснять.
Почему-то несколько друзей из Израиля написали практически одно и то же - мысль ясна, но неубедительна. Давайте я вам на другом примере объясню. Представьте, что ваш знакомый называет вас жидом. Вы просите его этого не делать, так как это слово является оскорбительным.</description></item><item><title>вна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%BD%D0%B0/</guid><description>В предыдущем посте разгорелся нешуточный спор на избитую тему: в Украине или на Украине.
Несколько лет назад я считал, что нет ничего страшного в том, чтобы говорить на Украине. Так сложилось. На Руси. Ничего оскорбительного. Это русский язык, в нем много исключений. В Альпах, но на Урале. В Крыму, но на Камчатке, на заводе, но в школе и т.д. Но с тех пор я изменил свою точку зрения - только в Украине.</description></item><item><title>великий могучий</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 24 Jun 2018 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%87%D0%B8%D0%B9/</guid><description> Слово «молоко» интересно тем, что одну и ту же букву в нем мы передаем тремя разными звуками Фактически мы говорим «мылако»</description></item><item><title>терминология</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 11:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description> 2000. Сеанс оздоровления экстрасенса Аллана Чумака в сочинском кинотеатре Не совсем корректно называть повышение пенсионного возраста пенсионной реформой. Давайте называть вещи своими именами. Фактически это дефолт – отказ государства от выполнения своих обязательств.</description></item><item><title>вы слазите?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 23 Jun 2018 10:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description> Ошибки тоже меняются со временем</description></item><item><title>разные уровни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 17 Jun 2018 17:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Было ли у вас так – вы приходили из одной комнаты в другую и не могли вспомнить – зачем? Или открывали дверь холодильника и на секунду забывали, что именно вы хотели достать? Или весьма распространенная ситуация, когда выслушивая собеседника, вы вынуждены оставлять свой вопрос на потом, ожидая, пока оппонент закончит свой монолог. А когда, наконец, представляется возможность прокомментировать сказанное, вы с удивлением и досадой обнаруживаете, что забыли все, о чем хотели сказать.</description></item><item><title>лапидарное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BB%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 07 Jun 2018 09:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BB%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Девизы некоторых стран: Азербайджан — Страна Огней Албания — Вера албанцев — албанизм Армения — Одна нация — одна культура Бермуды — Куда судьба занесет Ботсвана — Дождь Бразилия — Порядок и прогресс Великобритания — Бог и моё право Гватемала — Расти свободно и богато Грузия — Отечество, Язык, Вера! Европейский союз — Единство в многообразии Испания — Дальше предела … У России национального девиза нет. Предложите ваш вариант</description></item><item><title>открою вам главную тайну мироздания – вселенная за вас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%8E-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%83-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D0%BE%D1%8E-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%83-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81/</guid><description> В психологии существует понятие пронойя (pronoia). Это противоположность паранойе – уверенность, что весь мир находится в сговоре с целью помочь вам. Иногда это чувство возникает, когда человек занимается своим делом</description></item><item><title>единство и борьба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 May 2018 22:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8C%D0%B1%D0%B0/</guid><description> Иногда в русском языке противоположные понятия имеют одинаковый смысл Например: Я давно ее не видел = Я давно ее видел После жизни писателя = После смерти писателя … Можете продолжить список?</description></item><item><title>мы говорим не штормы, а шторма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BC%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%8B-%D0%B0-%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 20 May 2018 22:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BC%D1%8B-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%8B-%D0%B0-%D1%88%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0/</guid><description> Екатеринбург, улица Самары 57</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 13 May 2018 23:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>спокойно маша вот пустырник кричал дубровский из дупла а маша в бешенстве медведя рвала © борго &amp;amp; МаГ
смотрел с упрёком папа карло в его бесстыжие глаза но наказать не поднималась фреза © МаринК
ой всё ой всё кричит оксана при виде синего лося но от лося не помогает ойвся © журкова
лежу неделю на диване с лицом усталого борца я бета версия от альфа самца © тебе товарищ</description></item><item><title>однажды отец Онуфрий, обходя окрестности Онежского озера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%86-%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 15 Apr 2018 11:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%86-%D0%BE%D0%BD%D1%83%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B9-%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8F-%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description> Завязку и окончание можно убрать, а сам рассказ оставить</description></item><item><title>цивилькураж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B6/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 17:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B6/</guid><description> Джеймс Цверг В немецком языке есть хорошее слово Zivilcourage – цивилькураж. На русский можно перевести как гражданское мужество:
Это мужество говорить и делать то, что, по вашему мнению, является правильным и важным (даже если это может причинить вам вред). «Без гражданского мужества все другие добродетели бесполезны».</description></item><item><title>репрессалии содержателя почтового ящика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 07 Apr 2018 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B8-%D1%81%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description> Расширяем свой словарный запас. Контрразведывательный словарь 1972 год
via</description></item><item><title>немного нейминга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 12 Mar 2018 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0/</guid><description>К сожалению, не так уж редки случаи, когда клички даются без всякой системы и часто даже не зоотехниками, а телятницами, доярками, скотницами. Так появляются в стадах по 3-4, а иногда и больше, Ночек, Цыганок, Рыжух и Пеструх. Появляются и всякие неблагозвучные клички, как Спекулянтка, Дуреха, Грязнуля или бык Бандит, и просто недопустимые, как Пионер и Пионерка, Делегат и Делегатка.
Каковы же требования к кличкам животных?
Клички должны быть краткими и четкими.</description></item><item><title>смысл жизни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</guid><description> В японском языке есть понятие &amp;quot;икигай&amp;quot; (生き甲斐) - причина, ради которой вы просыпаетесь по утрам</description></item><item><title>динамик и гигантик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 16 Feb 2018 08:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA-%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В коробочку к японским переводчикам Чехова и цепочке переводчиков Гоголя
Под какими названиями выходили в зарубежном прокате популярные советские сказки : «Конек-горбунок» стал в Германии «Чудо-лошадью», а «Сказка о потерянном времени» в Финляндии получила название «Власть ведьм» «Королевство кривых зеркал» финские дети знали как «Сказку о волшебном зеркале». Киносказка про Емелю, в Дании получила оригинальное название «Принцесса, которая не хотела смеяться». Произведение о «Марье-искуснице» за границей звучит как «Ткачиха волшебница».</description></item><item><title>я надел клифт и колеса и пошел на малину к корешку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%84%D1%82-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%83-%D0%BA-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Thu, 15 Feb 2018 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BB-%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D1%84%D1%82-%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%81%D0%B0-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BB-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D1%83-%D0%BA-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%BA%D1%83/</guid><description> Из интереснейшей книги «Язык революционной эпохи: из наблюдений над русским языком последних лет (1917-1926)»
via</description></item><item><title>народные шибболеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 14 Feb 2018 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description> Во время Второй Мировой войны на Тихом океане американцы старались использовать в своих паролях и отзывах слова с буквой «л». Например, Lollapalooza (чудо, потрясная вещь), так как носители японского языка обычно произносят «л» как «р». И часовые начинали открывать огонь сразу, услышав начало слова как rorra…
via</description></item><item><title>кооперация вместо конкуренции</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 09 Feb 2018 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Шведские лингвисты открыли новый язык на территории Малайзии. Его отличительная черта — отсутствие слов «купить» и «продать». Новый язык получил название «джедек». Сообщество, разговаривающее на джедеке, отличается гендерным равенством, здесь практически не бывает случаев насилия, поощряется отсутствие конкуренции среди детей. Также в сообществе отсутствуют законы и судебная система. Образ жизни напрямую отражается на языке: в нем нет слов для описания судебной практики, нет лексики, описывающей воровство, торговлю или займы, но присутствует обширный запас слов для описания обмена.</description></item><item><title>wall can talk</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/wall-can-talk/</link><pubDate>Wed, 07 Feb 2018 09:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/wall-can-talk/</guid><description> via</description></item><item><title>самуэль /д. лондон/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C-/%D0%B4.-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 14 Jan 2018 22:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%8D%D0%BB%D1%8C-/%D0%B4.-%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD/</guid><description> Фильм 1966 года «Долгая счастливая жизнь» – единственная режиссерская работа Геннадия Шпаликова. В 1974 году Шпаликов покончил с собой — повесился в Доме творчества писателей
В 2004 году «Гражданская оборона» выпускает музыкальный альбом «Долгая счастливая жизнь». Через четыре года совсем еще молодой Егор Летов умирает от остановки сердца
В 2013 году Борис Хлебников снимает довольно тяжелый фильм «Долгая счастливая жизнь»
Хорошее какое название. Жизнеутверждающее</description></item><item><title>канцелярит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 13 Jan 2018 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%B8%D1%82/</guid><description> via</description></item><item><title>англицизмы и японизмы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B-%D0%B8-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 30 Dec 2017 15:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B-%D0%B8-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Подростковый словарь — 2017
Экспертный совет при Центре творческого развития русского языка сформировал список главных, на его взгляд, слов 2017 года. На первом месте, по мнению совета, слово «реновация», на втором «биткоин», на третьем — «хайп». По мнению большой части московских подростков, «хайпом» уже никого не удивить, раз даже мир родителей признал его в числе главных. Зато есть много таких слов и мемов, которые приходится переводить до сих пор даже самым любознательным взрослым.</description></item><item><title>уличное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 28 Dec 2017 13:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>какая красота</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 24 Dec 2017 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BE%D1%82%D0%B0/</guid><description> Названия старинных московских кабаков: Истерия, Карунин, Хива, Лупихин, Варгуниха, Крутой Яр, Денисов, Наливки, Ленивка, Девкины бани, Агашка, Заверняйка, Красилка, Облупа, Шипунец, Феколка, Татьянка, Плющиха
Иван Кондратьев «Седая старина Москвы»</description></item><item><title>что вы читаете, принц?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2017 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/12/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86/</guid><description> Удивительно, насколько разные слова используют мужчины и женщины, когда они говорят о любви. Мужчины пишут о действии, а женщины – о чувствах. Большая статья в The New York Times</description></item><item><title>на латинскую графику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%8E-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%8E-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description> Президент Казахстана подписал указ о переводе алфавита на латиницу</description></item><item><title>сплин</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 23 Oct 2017 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D1%81%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD/</guid><description>© Christina Bothwell Слово «ностальгия» появилось в семнадцатом веке как обозначение психического заболевания, в том числе вызывающего галлюцинации в виде людей и мест, по которым человек скучает. Оно было образовано из двух древнегреческих слов – nostos (возвращение) и algos (боль). Интересно, что ностальгия по светлым временам СССР характерна не только для россиян. Существуют «остальгия» (ностальгия по временам ГДР) и югоностальгия (ностальгия по социалистической Югославии). Есть даже «даунгрейд» (ностальгия по старому аппаратному или программному обеспечению).</description></item><item><title>искусство заголовка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2017 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>белый цвет Минамото и красный цвет Тайра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 19:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%80%D0%B0/</guid><description>Про французский республиканский календарь с его брюмерами (месяц туманов) и флореалями (месяц цветения) знают все. Интересно, что в Японии тоже существует традиционный календарь с 72 сезонами, каждый из которых имеет свое поэтическое название. Я, например, рожден во время цветения сакуры (а не тогда, когда появляются черви).
Риссюн (Начало весны) 4-8 февраля – Восточные ветры растапливают лёд 9-13 февраля – Камышовки начинают петь 14-18 февраля – Рыба появляется из-подо льда</description></item><item><title>на полях</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2017 23:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%85/</guid><description>Добавил в личную коллекцию еще один маркер для определения идиотов.
По своему опыту я знаю, что если человек употребляет более трех-четырех терминов из этого списка: «англосаксы, геополитика, масоны, лунный заговор, русофобия, менталитет, экспорт революции, СПИДа не существует, а мне гомеопатия помогла, китайская угроза, ГМО (прививки, эвтаназия, лигалайз, гомосексуализм, феминизм) – это зло, а теория эволюции давно опровергнута, русня (хохлы, жиды, черножопые), пробирка Пауэлла, Милошевича оправдали, либераст, дерьмократ, толераст… », то дискутировать с этим человеком практически бессмысленно.</description></item><item><title>середку набил и краешки заиграли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 30 Aug 2017 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%B8%D0%BB-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>В коробочку к двум постам про язык бабушек: раз, два
Забытые ругательства Наши предки, встречаясь друг с другом, тоже первым делом обращали внимание на внешность. А потому и обменивались ругательствами, которые чаще всего отражали какие-либо отличительные черты оппонента. Например, вахлаком или захухрей называли неопрятного человека, неряху. Если тот при этом еще и плохо пах, о нем говорили, что он брыдлый. Выражение «шпырь голова» означало непричесанного человека. Маленького, невзрачного мужчину звали фуфлыгой от глагола «фуфлыжничать» - шататься без дела, жить за чужой счет.</description></item><item><title>бастард</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 21:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B4/</guid><description>Термин bastardus — средневековое изобретение и, согласно наиболее распространенному объяснению, происходит от латинского слова bastum («седло»), а обозначает, соответственно, человека, зачатого «в седле», то есть на ходу и(ли) каким-то путником, а не в оседлом браке с законным мужем.
Тоже средневекового, даже более позднего происхождения, понятие illegitimus («незаконный»), появляющееся в источниках XIII века. Но до того были в ходу другие термины, пришедшие из древнееврейского, греческого и классической латыни и обозначающие различные категории незаконнорожденных, хотя эти различия разными авторами определялись по-разному.</description></item><item><title>never</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/never/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2017 11:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/never/</guid><description> © Zoom Саратов, ул. Максима Горького 8А</description></item><item><title>королева в восхищении! мы в восхищении!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2017 16:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/08/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%B2-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B8/</guid><description>К истории про речевой этикет
Русскому языку не хватает хорошего обращения типа «сэр». Женщины обижаются, когда их называют женщинами, а людям в возрасте не нравится обращение «молодой человек». «Господа» все в Париже, слово «товарищ» обмусолено советской властью, а «гражданин» отдает канцеляритом. «Барышня» или «сударыня» жеманны и претенциозны, а «милейший», «любезнейший» и «почтеннейший» подходят только для официантов. «Командир», «отец», «дядя» или «мужик» – фамильярны…
Мне бы хотелось, чтобы было придумано универсальное обращение к человеку, которое автоматически обозначало бы, что этот человек потрясающе выглядит, что его IQ зашкаливает, что он одет безукоризненно, что его пол, возраст, акцент, привычки, прическа, религия, мировоззрение, сексуальная ориентация – самые лучшие, что его мама – святая, а папа происходит из рода пророков и патриархов, что он способен проследить свою родословную со дня основания Рима и что среди его предков были только достойнейшие люди, что его нация внесла решающий вклад в историю цивилизации и что это единственный народ на Земле, который не вел ни одной захватнической войны, что место, в котором он живет, бесспорно – лучшее место на свете и т.</description></item><item><title>новоделы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2017 21:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8B/</guid><description> В Москве появляется все больше домов в стиле «Незнайка в Солнечном городе»</description></item><item><title>мы люди маленькие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BC%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2017 12:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/07/%D0%BC%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description> В Древней Греции идиотами называли людей, не интересующихся политикой и не принимающих участия в жизни социума via</description></item><item><title>венгрия, часть 2</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</link><pubDate>Thu, 29 Jun 2017 17:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-2/</guid><description>Второе отличие Венгрии – это ее язык. Язык у нее агглютинативный (от лат. agglutinatio — приклеивание) – такие языки славятся очень длинными словами. Во время войны солдаты шутили, что легче взять венгерский город, чем выучить его название. Попробуйте сами быстро повторить Ходмезевашархей или Ньиредьхаза. Не Эйяфьядлайёкюдль, конечно, но тоже неплохо.
Сами венгры любят историю про иностранца, который приехал в Венгрию покупать лошадей. От знатоков он услышал, что лучшие кони из Секешфехервара, а худшие – из города Печ.</description></item><item><title>два слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 24 Jun 2017 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description> Красивая амбиграмма – «Английский и философия»
via</description></item><item><title>о национальной гордости великороссов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BE-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Есть мнение, что слова «Малороссия» и «Великороссия» – это про размер. Отчасти это так, но только отчасти. Ни одна большая страна не становится сразу большой. Как правило, она начинает увеличиваться от некого центра. И именно этот центр называют малой страной, а то, что наросло потом – великой страной. Есть «Малая Польша» и есть «Великая Польша». Есть «Великая Греция» – это те колонии, которые «наросли» вокруг самой Греции. Есть Великая Армения с Малой Арменией.</description></item><item><title>Саша, Саша, Саша, Саша, ты же солнце наше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2017 21:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%82%D1%8B-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D1%86%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5/</guid><description> via Андрей Казанджий</description></item><item><title>и на шахидской улице я постою в тени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%88%D0%B0%D1%85%D0%B8%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5-%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8E-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 27 May 2017 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%88%D0%B0%D1%85%D0%B8%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B5-%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8E-%D0%B2-%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>В 1989 году одна британская строительная компания решила построить 300 домов в Болтоне невзирая на возражения местных жителей. Никаких возможностей остановить строительство у городского совета не было. Тогда они пригрозили изменить название улиц, на которых будут стоять новые дома на «проспект Гитлера», «улица Геринга» и «площадь Берген-Бельзен», рассчитывая на то, что никто не захочет проживать по такому адресу.
Адвокаты отговорили городской совет от этой идеи и дома были построены</description></item><item><title>согласные гласные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 25 May 2017 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Есть интересное правило в английском языке, посвященное редупликации. Согласно нему вначале должна идти гласная «i», а потом «a» или «o» Именно поэтому мы тоже говорим: «тик-так», а не «так-тик» «динь-дон», а не «дон-динь» «пинг-понг», а не «понг-пинг» «тип-топ», а не «топ-тип» «зигзаг», а не «загзиг»</description></item><item><title>уличное и околоуличное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 25 May 2017 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B8-%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 19 May 2017 01:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description> К истории про решение комитета сената США, который одобрил переименование улицы у посольства России в честь Бориса Немцова
Напомню, что Посольство Российской Федерации в Ирландии находится на улице Оруэлла</description></item><item><title>винноцветное море</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 17 May 2017 20:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5/</guid><description> Хорошее видео об истории появления названий для различных оттенков цвета (если что – правом нижнем углу можно поставить перевод субтитров)
А вот здесь – подробнее на русском И про полемику об именовании цветов</description></item><item><title>точка, точка, огуречик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 10 May 2017 12:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BE%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B8%D0%BA/</guid><description> В некоторых кириллических рукописях в центр буквы «О» в слове «око» иногда ставили точку – это должно было символизировать глаз
По этому же принципу иногда ставились и две точки, когда речь шла о множественном числе – «очи»
Но однажды эта простая мысль была доведена до абсолюта. В копии псалмов 1429 года из Троице-Сергиевой лавры есть такое обозначение «многоглазого серафима»
via</description></item><item><title>лагерное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 06 May 2017 11:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Из словаря оставшихся в живых узников немецких концлагерей:
Анвайзерка — (иск. нем. Anweiserin) надзирательница. Это слово использовалось для обозначения лагерного начальства самого разного уровня — от надзирателей-заключённых (капо) до сотрудниц СС. Синонимы: ауфзер, аузерка
Аппель — (нем. Appell) перекличка. Происходила минимум дважды в сутки. Заключённые должны были откликаться на названный по-немецки номер. В случае, если реакция запаздывала, заключённый мог быть наказан и избит. Также на аппеле иногда определялся род занятий на ближайшее время.</description></item><item><title>жизнь как у картошки – или весной посадят или к осени уберут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8F%D1%82-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Mon, 01 May 2017 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/05/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%83-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D1%8F%D1%82-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BE%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%82/</guid><description> Помогал родителям с посевной Придумал два сельскохозяйственных неологизма – Медведков и Трутин</description></item><item><title>желанные, благодатные и ангельские</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2017 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B0%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Напомню названия речек, протекавших по территории Москвы: Кровянка, Нищенка, Самотыга, Язвенка, Горячка, Кабаниха, Жабенка, Таракановка, Чернушка, Гнилушка. Было и Суково (Сукино) болото, а Чистые пруды назывались Погаными</description></item><item><title>парное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Во многих языках (например в английском) брюки традиционно считаются парами и употребляют только во множественном числе. Например, в России слово «брюки» (от нидерл. broek) появилось в XVIII веке, в связи с петровскими реформами, и первоначально означало «штаны моряка». Изначально каждая штанина моряка была отдельным предметом. И брюки считали парным предметом: пара чулок, пара носков, пара ботинок и пр.</description></item><item><title>мужественность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 14 Apr 2017 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%BC%D1%83%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description> В 2004 году компания Coca-Cola вышла с питьевой водой Dasani на рынок Великобритании. Воду продвигали со слоганами &amp;quot;Full of spunk&amp;quot; (наполненная мужеством), &amp;quot;Bottled spunk&amp;quot; (бутилированное мужество), &amp;quot;Can’t live without spunk&amp;quot; (нельзя жить без мужества)
Рекламная кампания провалилась, так как одно из значений слова spunk – сперма.
via</description></item><item><title>бг – be prepared</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B1%D0%B3-be-prepared/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2017 10:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/04/%D0%B1%D0%B3-be-prepared/</guid><description> Пионерский девиз «Будь готов» (Всегда готов!) Советский Союз взял у скаутов. Целиком он звучал так: «Будьте готовы умереть за свою страну, если потребуется; так что когда настанет момент, выходите из дома с уверенностью и без раздумья о том, убьют вас или нет» via</description></item><item><title>онли ю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B8-%D1%8E/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2017 09:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BE%D0%BD%D0%BB%D0%B8-%D1%8E/</guid><description>В каком слове есть три буквы «ю»? Это существительное французского происхождения – упоминается в классическом произведении из школьной программы.
Комментарии скрываются Ответ завтра
upd первый vapochka
У Грибоедова в «Горе от ума» есть строчка Нет, если б видели мой тюрлюрлю атласный!
Тюрлюрлю – это длинная женская накидка без рукавов из шелковой шуршащей ткани. Была популярной в начале XIX века
Ответ на предыдущую загадку Все загадки в журнале можно посмотреть по тегу загадки</description></item><item><title>ручные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%80%D1%83%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 18 Mar 2017 08:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%80%D1%83%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Кроме правшей и левшей – людей, которые лучше что-то делают правой или левой рукой, существуют еще и амбисинистры – люди, которые одинаково плохо владеют обеими руками.
via</description></item><item><title>и слово обувь, как любовь я прочитал на магазине</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B2%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 16 Mar 2017 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D1%83%D0%B2%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D1%8F-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB-%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BD%D0%B5/</guid><description>к старой истории про сало красоты</description></item><item><title>и возносит Господу молитву за блаженный мир его прекрасный</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B2%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2017 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B8-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82-%D0%B3%D0%BE%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%83-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B2%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D0%B8%D1%80-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Получил письмо с вопросом – как я отношусь к тому, что Дмитрий Быков, которого я часто цитирую, верит в Бога? Не является ли это для меня хотя бы косвенным аргументом?
Прежде всего хочу сказать, что считаю Дмитрия Львовича прекрасным поэтом. Его лирику я ставлю даже выше, чем его прозу и просветительскую деятельность – а поверьте, что я ставлю их очень высоко. Но даже вера Иосифа Бродского ни в чем меня не убедила.</description></item><item><title>поплакаться</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 05 Mar 2017 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</guid><description>Я не встречал в природе жалости к себе. Любая птаха, коль с ветки упадёт закоченев от стужи, не испытает жалости к себе! /Дэвид Герберт Лоуренс/
Интересно, что древнегреческий язык не содержал слова, обозначающего жалость к себе. Стоики утверждали, что жалость и зависть образуют пару: жалость образуется при виде незаслуженного страдания, а зависть — при виде незаслуженного счастья. Согласно такой теории, как невозможно самому себе завидовать, так и невозможно было самому себя жалеть.</description></item><item><title>и ничего кроме правды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 25 Feb 2017 12:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B/</guid><description> В 1998 году американская газета &amp;quot;Marin Independent Journal&amp;quot; опубликовала вполне обычную программу телепередач. Среди обзоров будущих телевизионных событий было и краткое содержание предстоящего фильма &amp;quot;Волшебник страны Оз&amp;quot;. Обозреватель Рик Полито прославился на все Штаты после этой аннотации. Написал он следующее:
&amp;quot;Перенесенная в сюрреалистичное место, молодая девушка убила первого встречного, а затем объединилась еще с тремя незнакомцами, чтобы продолжить убивать&amp;quot;.</description></item><item><title>три буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description> DNR – Do not resuscitate. DNR – это знак, чтобы вас не пытались реанимировать при несчастном случае via</description></item><item><title>испуговицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 18 Feb 2017 17:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>По одной из версий слова «пугать» и «пуговица» однокоренные.
В некоторых областях России довольно долго сохранялось слово пугалка, означавшее колокольчик, крепившийся на воротник или специальную цепочку. Не просто так, а чтобы отвадить нечистую силу. Похожим образом использовались на Руси и пуговицы: часто они были полыми внутри, в них помещали кусочек олова или камешек, шумевший при ходьбе. Кроме того, пуговица могла выделяться защитным рисунком, вроде знака Солнца, или защитным цветом (таковым считался красный).</description></item><item><title>ловушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2017 10:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description> В New Oxford American Dictionary есть слово «Esquivalience» – намеренное уклонение от официальных обязанностей. Такого слова никогда не существовало в английском. Его придумала редактор Кристин Линдберг для защиты словаря от плагиата.
via</description></item><item><title>из комментариев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 07 Feb 2017 17:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B8%D0%B7-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Интересна история слова «афедрон». Только вчера цитировал протопопа Аввакума: «Да нечева у вас и послушать доброму человеку: все говорите, как продавать, как куповать, как есть, как пить, как баб блудить, как робят в олтаре за афедрон хватать».
Начинается русский афедрон с церковнославянского перевода Евангелия от Матфея. В русском синодальном переводе слова Иисуса из Назарета звучат так: еще ли не понимаете, что всё, входящее в уста, проходит в чрево и извергается вон?</description></item><item><title>фамильное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%84%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2017 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D1%84%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Проснулся утром Бетховен, умыл Глазунова, помыл Бородина, съел Мясковского в Сметане, закусил Хренниковым, запил Чайковским с Бизе. Тут его стало Пуччини&amp;hellip; а потом Паганини&amp;hellip; Он надел Шаляпина, накинул Шуберта, вышел на Дворжака, присел у Мусоргского бака&amp;hellip; и вдруг Бах! Бетховен сорвал Листа, вытер Шопена, посмотрел на Гуно, присыпал Глинкой&amp;hellip; И подумал: &amp;quot;Могучая кучка!&amp;quot;
Из «Чукоккалы» Стоит Пальчик-Направник в аптеку, а в аптеке Шкафер и много Буткевичей Гладких и Шароновых&amp;hellip; Приходит Куза, у ней Пуччини, ей дают Касторского.</description></item><item><title>грех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 22:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D1%80%D0%B5%D1%85/</guid><description>Интересна история происхождения слова «синус»
Синус (sin) — название тригонометрической функции, появившееся благодаря удивительной цепочке искажений во время переводов математических трактатов. Древние индийские математики называли функцию «полу-тетивой», а затем просто «тетивой» — «джива», так как при геометрическом построении изображение напоминало лук. Арабские математики при знакомстве с трудами индийских коллег не стали переводить слово «джива» на арабский, а просто записали его по-буквам. В процессе адаптации, устного использования и пр. оно превратилось в арабское выражение «джайб», которое можно перевести как пазуха, складка, карман, впадина.</description></item><item><title>гомон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 18 Jan 2017 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD/</guid><description> Хорошее грузинское слово «жриамули» обозначает весёлый шум: например, щебет птиц или детский гомон. Он отличается от обычного шума тем, что он наполнен радостью и жизнью.
Шалва Амонашвили: Хороший учитель — тот, кто любит детский «жриамули»
via</description></item><item><title>гипотеза, теория и закон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 17 Jan 2017 15:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%B7%D0%B0-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Министерство образования Турции убрало теорию Дарвина из школьной программы. Отвечая на вопросы журналистов по поводу решения министерства, глава ведомства заявил, что эволюция по Дарвину — «всего лишь теория». via
Многие люди не понимают научного значения слова «теория» и путают его с обывательским значением. «Пустое теоретизирование», «теория – это еще не практика» и «он отделает любого теоретика кунг-фу».
Между тем, теория – это не гипотеза. Гипотеза становится теорией, когда она обладает предсказательной силой и с ее помощью можно прогнозировать результаты тех или иных явлений.</description></item><item><title>сверну на виноградную</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%83%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 12 Jan 2017 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%83-%D0%BD%D0%B0-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%83%D1%8E/</guid><description>В 1960 году, когда в границы столицы были включены Люблино, Бабушкин, Кунцево, Перово и другие пункты, возник коллапс. В Москве оказалось 20 Советских улиц, 19 Московских, 18 Центральных, 17 Школьных, 16 Полевых, 15 Пионерских и т.д. Всего 800 одноименных названий. Жизнедеятельность мегаполиса была нарушена: &amp;quot;Скорая&amp;quot;, пожарные, почта просто не знали, куда ехать.
Моссовет собрал ученых и сказал: мы вам доверяем, предлагайте. Был разработан географический принцип наименований. Рядом с Кутузовским проспектом появились улицы, названные в честь героев Отечественной войны 1812 года: улица Василисы Кожиной, улица Герасима Курина.</description></item><item><title>пьятницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description> Сможете красиво перевести каламбур Джойса о постоянных Moanday, Tearday, Wailsday, Thumpsday, Frightday, Shatterday Спасибо</description></item><item><title>от этрусков все пошло, а это – русские</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE-%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 29 Dec 2016 15:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BE%D1%82-%D1%8D%D1%82%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%BE-%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Придумал игру «АнтизадорноВ» Берется какое-нибудь слово (чем оно посконнее и домотканнее, тем лучше) и доказывается, что это слово пришло из европейских языков Например: Колдобина – от английского cold (холод). Замерзшая вода разрывает дорожное полотно, оставляя в нем углубление Беломор – от французского belle amour (красивая любовь) Редис – от английского red is (он есть красный) Клевый – от английского clever (умный)
Неожиданные и остроумные варианты приветствуются</description></item><item><title>звукоподражание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2016 14:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Еще раз про несовершенство языка – чихание</description></item><item><title>блогеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2016 15:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>kungurov получил два года колонии-поселения за пост в ЖЖ.
Экспертизу поста Кунгурова проводил доцент кафедры журналистики Тюменского госуниверситета Владимир Лысов. В своём заключении Лысов пишет: «Таким образом, проанализировав текст блогера с никнеймом «kungurov», можно констатировать, что в его словесных оборотах присутствуют призывы к расколу в обществе, к конкретным, иными словами, к революционным действиям определённого характера, к дестабилизации общественно-политической жизни страны». Также он выявил у блогера «словосочетания тенденциозные, агрессивно настроенные, недвусмысленно призывающие к насильственным действиям в отношении к Президенту России».</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 10 Dec 2016 16:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В коробочку к словам, которых нет в русском языке: раз, два, три, четыре
AGAPE [греческий] Самоотверженная, беззаветная, благочестивая любовь.
AH-UN [японский] Буквально «начало и конец чего-либо», безмолвный акт коммуникации между двумя близкими друзьями.
AIDOS [греческий] Чувство стыда, которое не дает людям совершать дурные поступки; одновременно – смирение, которое удерживает от самовосхваления.
ANTSAFA [малагасийский, язык мадагаскара и близлежащих островов] Расспросы о том, что заранее и хорошо известно спрашивающему.
APRAMĀDA [санскрит] Моральная бдительность, осознание этических последствий собственных действий.</description></item><item><title>взрослые и дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 08 Dec 2016 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B2%D0%B7%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>В истории возникновения человеческих языков есть много темных мест. И для лингвистов невероятно интересно, когда новый язык появляется на наших глазах и есть возможность изучить все стадии возникновения языка. Один из таких случаев произошел в Никарагуа. До 1970-х годов в стране не было какого-либо организованного сообщества глухих. Глухие люди были в значительной степени изолированы друг от друга и использовали простые «домашние» знаковые системы и жесты, чтобы общаться со своими семьями и друзьями.</description></item><item><title>не то ©</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 11:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE/</guid><description> Не знаю, откуда пошла эта мода – вставлять в речь указательные местоимения Например: я говорю то, что&amp;hellip; он рассказал про то, что&amp;hellip; «Guardian» пишет о том, что&amp;hellip; когда нам рассказывают о том, как&amp;hellip;
Забудьте про эти украшательства. Каждый раз, когда вы вставляете «то», где-то в мире капитала вешают одного негра. Это даже страшнее, чем неправильно склонять числительные.</description></item><item><title>вьюгозападные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B2%D1%8C%D1%8E%D0%B3%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2016 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/12/%D0%B2%D1%8C%D1%8E%D0%B3%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Трогательный проект Павла Буранова metropauliten
p.s. Детскую загадку «в названии какой станции московского метро идут одна за одной буквы ОГОГО» все знают?</description></item><item><title>кофе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2016 13:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BA%D0%BE%D1%84%D0%B5/</guid><description> Ростов–на–Дону</description></item><item><title>вячеслав, давайте без официоза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B2%D1%8F%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%B2%D1%8F%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2-%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%B7%D0%B0/</guid><description> Советский легкий крейсер проекта 26-бис построенный в 1937 году был назван в часть Вячеслава Молотова. В 1957 году после разгрома антипартийной группы Молотова, Кагановича и Маленкова крейсер был срочно переименован. И стал носить имя «Слава»
via</description></item><item><title>русиано</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2016 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Во время Первой Мировой войны в Америке подозрительный немецкий гамбургер пытались называть «сэндвич свободы» Тогда же хот-дог стали называть хот-догом. До того он назывался «франкфуртер». Немцы начали менять фамилии: Шмидт превратился в Смита, Шнайдер — в Тэйлора, Мюллер — в Миллера. Тогда же Петербург переименовали в Петроград (хотя город был назван не на немецкий, а на голландский манер). А хотели - в Свято-Петроград В 1914 году Городская Дума Оренбурга тоже решиа избавиться от немецкого привкуса в названии города.</description></item><item><title>переворот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Tue, 15 Nov 2016 09:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82/</guid><description>Интересно, что Австралия получила свое название еще до открытия ее европейцами. Terra Australis Incognita – Неизвестная Южная земля изображалась на картах еще в XV веке. Гипотеза о Южной земле основывалась на ошибочном представлении, что большое количество суши в Северном полушарии должно «уравновешиваться» не меньшим в Южном — «иначе Земля бы перевернулась»
Британский исследователь Мэтью Флиндерс, нанесший контуры материка на карту, влача нищенское существование, отдал последние силы подготовке своей книги «Путешествие к Terra Australis».</description></item><item><title>невеста и трах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2016 10:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/11/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%85/</guid><description>Интересны метаморфозы магического заклинания старика Хоттабыча
В первом издании книги оно звучит так: «Вместо ответа Хоттабыч, кряхтя, приподнялся на ноги, вырвал из бороды тринадцать волосков, мелко их изорвал, выкрикнул какое-то странное слово «лехододиликраскало» и, обессиленный, опустился прямо на опилки, покрывающие арену».
Слова заклинания совпадают с первой строкой иудейского литургического гимна «Леха доди» в ашкеназском произношении и означают «Иди, мой Возлюбленный, навстречу невесте». В более поздних советских изданиях этого слова нет.</description></item><item><title>факельный переулок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%84%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2016 16:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%84%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%BA/</guid><description>via
В Москве много улиц со странными названиями. Есть Бабьегородские переулки и Четырехдомный переулок, есть Пыхов-Церковный проезд и проезд Соломенной сторожки, есть улицы Красная сосна и Пруд-ключики, есть Газгольдерная улица и улица Газопровод, есть улица Кирпичные выемки и 4-я улица 8 марта, есть 1-я улица Измайловского Зверинца, есть 22 проектируемых проезда с четырехзначными номерами. Есть улица Кадырова и Крымский тупик.
Но самое необычное для меня название – Матросская тишина. Есть в нем немного безумия.</description></item><item><title>белый шум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%88%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2016 19:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%88%D1%83%D0%BC/</guid><description> Интересно, как в разных странах называют помехи в телевизоре В Великобритании это снег В Венгрии hangyafoci – муравьиный футбол В Швеции myrornas Krig – война муравьев. И в Дании тоже myrekrig В Румынии purici – блохи
via
Буду признателен за определения белого шума из других языков</description></item><item><title>тройной каламбур</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D1%80/</link><pubDate>Sun, 23 Oct 2016 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D1%80/</guid><description>У Набокова в «Бледном огне» есть история об удивительной игре слов одновременно и в русском и в английском языках:
Сама история достаточно тривиальна (и всего скорее апокрифична). В газетном отчете о коронации русского царя вместо &amp;quot;корона&amp;quot; [crown] напечатали &amp;quot;ворона&amp;quot; [crow], а когда на другой день опечатку с извинениями &amp;quot;исправляли&amp;quot;, вместо нее появилась иная – &amp;quot;корова&amp;quot; [cow].
Изысканность соответствия английского ряда &amp;quot;crown-crow-cow&amp;quot; русскому &amp;quot;корона-ворона-корова&amp;quot; могла бы, я в этом уверен, привести моего поэта в восторг.</description></item><item><title>толерантность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 14 Oct 2016 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>У Шолом-Алейхема была классификация дураков: есть зимние дураки – когда человек входит, снимает шапку, шарф, шубу, галоши&amp;hellip; и только тогда видно, что он дурак. И есть летние дураки – это когда человек входит и сразу все видно.
Сегодня дурака распознать гораздо проще. Если человек употребляет слова «либераст», «дерьмократ» или «толераст» – вы можете быть уверены – перед вами стопроцентный настоящий патентованный дурак. Я много раз пытался говорить с этими людьми.</description></item><item><title>никакой разницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2016 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>К истории про эскимосские сто снежных слов
Как-то разговорился с учителем, который посетовал на то, что в английском есть несколько синонимов для слова «петух» – cock, rooster, bantam, cock-a-doodle-doo. Даже маленький chicken может быть петухом. А в русском все гораздо проще. Я в ответ рассказал ему, что русском языке слов для петуха никак не меньше – петух, кочет, кур, петя, петушок. В словарях есть экзотические алектор, шантеклер и вестник зари.</description></item><item><title>узы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D1%83%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2016 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D1%83%D0%B7%D1%8B/</guid><description> Одной из самых больших сложностей для переводчиков было словосочетание «духовные скрепы» Был выбран вариант spiritual ties
via</description></item><item><title>даль и еще дальше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 28 Aug 2016 22:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C-%D0%B8-%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5/</guid><description>Из народного:
Баламошка — полоумный, дурачок Божевольный — худоумный, дурной Божедурье — дурак от природы Королобый — крепкоголовый, тупой, глупый Лободырный — недоумок Межеумок — человек очень среднего ума Мордофиля — дурак, да еще и чванливый Негораздок — недалекий
Пеньтюх — пузатый человек с выдающейся кормой вдобавок Безпелюха, тюрюхайло — неряха Брыдлый — гадкий, вонючий Затетёха — дородная женщина Загузастка — круглая, толстая женщина с большой попой Ерпыль — малорослый Захухря — нечёса, неряха, растрепа Шпынь голова — человек с безобразием на голове Фуфлыга — невзрачный маленький мужичок</description></item><item><title>стрит-арт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%B0%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Tue, 09 Aug 2016 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%82-%D0%B0%D1%80%D1%82/</guid><description> Уличные художники Екатеринбурга
Из статьи «Философия крыш. Как Екатеринбург стал российской столицей стрит-арта»</description></item><item><title>словотворчество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2016 13:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Подведение итогов конкурса ABBYY Lingvo Live на лучший перевод слова Floordrobe (когда все вещи некогда развешивать в шкафу и они сваливаются в кучу на полу, куча растет и образуется такой своеобразный «гардероб на полу»).
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2050810&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2050810&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 964&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Как вариант вам нравится больше?</description></item><item><title>звездное небо внутри нас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2016 19:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%BE-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%81/</guid><description> Теперь ты узнал, что мир материален? Кочующая надпись на могиле Канта. Конец 40-х</description></item><item><title>арго</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 10 Jul 2016 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE/</guid><description> Из книги 1903 года «Справочный указатель для чинов полиции». Основные воровские профессии и краткий словарь воровского языка.
via</description></item><item><title>ахматовский мост</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B0%D1%85%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Thu, 23 Jun 2016 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%B0%D1%85%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid><description> Мост Кадырова снова «переименовали» – вместо Ахмата Абдулхамидовича, призывавшего «убивать столько русских, сколько сможете», на нем установили табличку в честь снайпера Идрисова. Тоже чеченца, но убившего более 300 нацистов и удостоенного звания Героя Советского Союза.
via</description></item><item><title>Об испанском с любовью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2016 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/06/%D0%BE%D0%B1-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%81-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Мои друзья, которые уже много лет занимаются преподаванием испанского, набирают новые группы «испанский с нуля». Занятия в Москве начинаются 20 и 21 июня.
Два раза в неделю – понедельник/среда и вторник/четверг по 2 академических часа с 18:40 до 20:10 рядом с метро Парк Культуры. Стоимость одного месяца обучения 6 тыс рублей.
Во вторник 21 июня также открывается новая онлайн группа «испанский с нуля». Занятия через интернет два раза в неделю по 60 минут.</description></item><item><title>началось все с выстрела</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 May 2016 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D1%81-%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Поколению, выросшему на спецэффектах, сложно представить себе – какие чувства вызвала последняя сцена №14 из фильма 1903 года «Большое ограбление поезда». Главарь банды несколько раз стреляет в камеру — то есть в зрителей. Реакция последних на всех просмотрах была «ужасающей». Дамы падали в обморок, мужчины бежали из зала. Однако прокатчики пришли в неописуемый восторг, так как, несмотря на потрясение, многие зрители потом ходили ещё и ещё, только чтобы увидеть этот кадр.</description></item><item><title>вор...</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B2%D0%BE%D1%80.../</link><pubDate>Fri, 13 May 2016 17:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%B2%D0%BE%D1%80.../</guid><description>Ощущение катастрофического затягивания страны в воронку. Скорость все увеличивается. Остаются два слова: воронка и воронок.</description></item><item><title>GB</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/gb/</link><pubDate>Sat, 07 May 2016 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/gb/</guid><description> Никогда не задумывались о том, откуда взялась приставка «Великая» (большая) в слове Великобритания?
Дело в том, что существовала и Малая Бретания – сегодня это французская Бретань. (По-французски Бретань называется Bretagne, а Великобритания — Grande Bretagne, что и отражено в английском, а затем и русском названиях.)
via</description></item><item><title>мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 06 May 2016 09:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Слово «война» на санскрите – gavisti – желание получить больше коров</description></item><item><title>спят усталые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 04 May 2016 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BF%D1%8F%D1%82-%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5/</guid><description> Ирландское слово для обозначения медузы – smugairle róin – сопли тюленя</description></item><item><title>сойдем же и смешаем там язык их, так чтобы один не понимал речи другого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BE%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D0%BC-%D0%B6%D0%B5-%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B8%D1%85-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 04 May 2016 12:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D1%81%D0%BE%D0%B9%D0%B4%D0%B5%D0%BC-%D0%B6%D0%B5-%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B8%D1%85-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BB-%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B8-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Небольшая помощь в определении незнакомого языка
Некоторые языки имеют характерные буквы: Ã, ã: например São Paulo – скорее всего это португальский Ă, ă: румынский. В нем есть Ț/ț и Ș/ș Ő, ő; Ű, ű: венгерский. Черточка над гласной (ó) означает долгий звук, отсутствие черточки - краткий. Две точки - закрытие как и в русском е/ё, звук ö и похож на русский ё после согласной, а две черточки ő - он же долгий Ř, ř: чешский.</description></item><item><title>арго</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 28 Apr 2016 19:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE/</guid><description> В немецком языке есть слово Handschuhschneeballwerfer – тот, кто носит перчатки, бросая снежки Оно означает труса
via</description></item><item><title>the brights</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/the-brights/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2016 22:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/the-brights/</guid><description>Старое, но толковое видео Сэма Харриса — Проблема с атеизмом О том, что слово «атеист» фактически не нужно. Как нет специального слова для неверующего в астрологию, гомеопатию, «память воды» или хиромантию. Смысл не в а-теизме (отрицании Бога). Слово атеизм в этом случае воспринимается как некая «альтернатива религиозному мышлению». А ведь на самом деле все обстоит с точностью до наоборот — это религиозность является альтернативой здравому мышлению. Религия – это «а-мышление».</description></item><item><title>cielito lindo</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/cielito-lindo/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2016 22:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/cielito-lindo/</guid><description> В Иране облако – хороший знак. Есть пожелание удачи «Да будет небо над вами всегда в облаках»</description></item><item><title>четыре строки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 06 Apr 2016 20:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Пирожки. Вячеслав Шилов</description></item><item><title>невыразимые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 04 Apr 2016 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B5/</guid><description>У Достоевского в «Скверном анекдоте» есть описание чиновника: «Он припомнил теперь еще очень молодого человека, с длинным горбатым носом, с белобрысыми и клочковатыми волосами, худосочного и худо выкормленного, в невозможном вицмундире и в невозможных даже до неприличия невыразимых. Он помнил, как у него тогда же мелькнула мысль: не определить ли бедняку рублей десяток к празднику для поправки?»
Как вы думаете, что означало слово «невыразимых»?
Невыразимые (единственного числа нет) — просторечное наименование мужских брюк.</description></item><item><title>порошковая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2016 01:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F/</guid><description>задач важнейших я когда то перед собой поставил ряд вчера проверил всё нормально стоят © H_N
кусто кустодиевских женщин держал на судне как балласт на них ни масок по размеру ни ласт © Олег Олег
прошу согреть меня словами а ты бесчувственная тварь меланхолично поджигаешь словарь © Вороныч муzz Борода
не важно от чего вам плохо побоев иль душевных ран прикладывайте на ночь к телу диван © АМ
я газировку не умею могу колхозы и ликбез сказал ильич и снова в лампу залез © crazy_grant</description></item><item><title>из старого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 05 Mar 2016 17:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/03/%D0%B8%D0%B7-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Есть такой Твиттер аккаунт Goldman Sachs Elevator, который пишет человек, по его словам, близкий к Уолл Стрит. Goldman Sachs — один из крупнейших и авторитетнейших инвестиционных банков в мире. В этом Твиттере автор собирает цитаты, якобы, подслушанные в лифтах офисов Уолл Стрит.
— Музыка была лучше во времена, когда разрешали петь некрасивым людям — Будь собой – отличный совет примерно для 5% людей — Я бы с тобой согласился, но тогда мы оба будем не правы — Научи человека ловить рыбу, и он снова проголосует за того, кто ему пообещает дать эту рыбу — Новый признак крутизны – встретиться с друзьями и ни разу не заглядывать в телефон — Хотел бы я любить хоть что–то так же, как я все ненавижу — Сложно поверить, что Итальянцы когда–то были Римлянами — Мне кажется алкоголь создает больше людей, чем уничтожает — Как жаль, что тупость не причиняет боль ее носителю — Пожалуйста, давайте прекратим именовать их «хипстерами» и снова станем звать «сосунками», как в старые добрые времена — То, как легко человек обижается, прямо пропорционально тому, как он туп — Если хочешь умереть богатым – живи согласно 3–м правилам: если это летает, плавает или трахается – арендуй, а не владей этим — Мои либеральные друзья в восторге от нового Айфона, сделанного китайскими детьми с использованием редкоземельных металлов, добытых рабами, от компании, которая не платит налогов — Самые крутые клички людей – те, о которых они не в курсе — Ни одна телка на самом деле не является настолько счастливой, какой кажется на Фейсбуке, такой сексуальной, какой кажется в Инстаграмме и такой остроумной, какой кажется в Твиттере — Я бы посмотрел такое телешоу, в котором подростки описывают свои самые любимые Инстаграммы ветеранам 2 Мировой — Никому не нравился Бруклин до появления инстаграммовских фильтров — Одни из лучших моментов в жизни – те, о которых ты никому не можешь рассказать — Сексуальная девушка так и не узнает, интересна ли она по настоящему</description></item><item><title>каждый мужчина знает, где скрывается второй носок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 29 Feb 2016 14:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%BC%D1%83%D0%B6%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B3%D0%B4%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9-%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%BA/</guid><description> Английская идиома «засунуть носок в рот» означает «замолкнуть». Выражение происходит из тех времен, когда на граммофоне не было рукоятки изменения громкости. Для того чтобы приглушить звук, слушатели засовывали носок в трубу-рупор.
via</description></item><item><title>хромые и двуличневые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 27 Feb 2016 08:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BC%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Список устаревших названий цветов и оттенков:
Авантюрин — багровый, тёмно-красный. Аврора — устрично-розовый. Аврорный — от имени Авроры — богини утренней зари в римской мифологии. Светлый оранжево-розовый или жёлтый с красноватым отливом. Алебастровый (алавастровый) — бледно-жёлтый с матовым оттенком. Чаще этот цвет употребляют, когда говорят о цвете лица. Аделаида — красный оттенок лилового. По другим источникам, тёмно-синий. В 40—50-х годах XIX в. употреблялось в прессе и литературе: встречается у Тургенева («цвета аделаида, или, как у нас говорится, оделлоида») и Достоевского («Так этот галстух аделаидина цвета?</description></item><item><title>имя, сестра, имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description>Нарицательное употребление собственных имен возникает не произвольно, а всегда обусловлено некоторыми причинами. Одна из главных — это созвучие. «Емеля», то есть Емельян, — обычное обозначение болтуна и пустомели, потому что само это имя похоже на слова «мельница» и «молоть», которые связаны с понятием пустой болтовни.
К этой же категории относится и слово «мишка» как обозначение медведя. По мнению ученых, оно появилось на основе древнерусского «мечька»/ «мешька» — «медведь». В дальнейшем это слово в русском языке было утрачено (хотя по‑болгарски медведь и сейчас называется «мечка»), а медведя стали иногда называть полной формой имени — Михаил, Михайло, порой даже с добавлением отчества — Иванович или Потапович.</description></item><item><title>благо дарю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2015 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8E/</guid><description>В русском язык слово «спасибо» происходит от «спаси Бог» А в английское good–bye – сокращение от God be with you (Бог с тобой)
Это же относится к испанскому adios, французскому adieu и португальскому adeus</description></item><item><title>но это же только теория</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 13 Dec 2015 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%BE-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D1%82%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>10 терминов, неуместное использование которых расстраивает ученых
Эти термины вышли за пределы научных симпозиумов и публикаций, прочно обосновавшись в разговорном языке — но увы, их повседневное использование часто оказывается некорректным.
«Теория»
Дейв Голдберг, астрофизик: «Представители широкой общественности (наряду с личностями, преследующими свои корыстные цели) слышат слово «теория» и приравнивают его к «идее» или «предположению». Но наши знания глубже. Научные теории — это целые системы проверяемых предположений, которые потенциально могут быть опровергнуты путем наблюдений или экспериментов.</description></item><item><title>читатели Витгенштейна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%88%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 11 Dec 2015 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%88%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>на брифинг и кастинг приходить в тайминг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Wed, 09 Dec 2015 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BD%D0%B0-%D0%B1%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B2-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>Расширенный словарный запас. Кино, тв, сериалы
Драмеди - драматический сериал с элементами комедии. Как правило, комедийные элементы представлены в виде черного юмора.
Камео - крошечная роль (иногда буквально на несколько секунд, но бывает и на пару минут), в которой на экране появляется какой-нибудь знаменитый человек (актер, писатель, политик, спортсмен и т.д.)
Клиффхэнгер (кратко &amp;quot;клифф&amp;quot;) - обязательная составляющая всех успешных драматических сериалов. Клиффом называется какой-либо важный (часто внезапный) максимально эмоционально напряженный, крутой поворот сюжета, сулящий кардинальные изменения в жизни персонажей (или даже ставящий под вопрос саму жизнь персонажа), который случается на последних минутах эпизода или сериала.</description></item><item><title>Мелкий тоскливый вождь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 07 Dec 2015 13:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%BE%D0%B6%D0%B4%D1%8C/</guid><description> В коробочку к опечаткам
В Китае четырех сотрудников новостного агентства China News Service отстранили от работы из-за ошибки в материале о выступлении председателя КНР Си Цзиньпина. Они допустили ошибку, перепутав два слова «zhici» (речь) и «cizhi» (отставка).
via</description></item><item><title>гоголь-моголь – шекспир-мекспир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B3%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D1%88%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80-%D0%BC%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B3%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8C-%D1%88%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80-%D0%BC%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%BF%D0%B8%D1%80/</guid><description>В адрес английского общества поклонников философа Френсиса Бэкона (Bacon) приходило множество писем с жалобами на плохое качество бекона (bacon). Правление общества решилось на смену названия и вместо «Общество Бэкона» стало называться «Общество Френсиса Бэкона». После этого им начали приходить письма с примерно следующим содержанием: «Вместо того чтобы мудрить с названиями, вы бы лучше занимались своим основным делом и следили за качеством бекона!»
Журнал «Наука и жизнь», 1971 № 2</description></item><item><title>архитектурное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 05 Dec 2015 15:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Верхняя горизонтальная часть сооружения, обычно лежащая на колоннах. Антаблемент разделятся на несущую часть — архитрав, — на опирающийся на него фриз и венчающую часть — карниз. Стенка, возведенная над венчающим архитектурное сооружение карнизом. Невысокое ограждение лестниц, террас и балконов, состоящее из ряда фигурных столбиков (балясин), соединенных сверху перилами. Невысокие фигурные столбики (иногда с резным декором), поддерживающие перила ограждений балконов и лестниц. Надстройка над зданием, обычно круглая в плане. Архитектурная деталь в форме спиралевидного завитка с кружком («глазком») в центре, характерная для стиля барокко.</description></item><item><title>заметки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Первоначальное значение слова «легенда» (лат. legenda «читаемое») – событие, достойное того, чтобы быть записанным</description></item><item><title>глаголом жечь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2015 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B6%D0%B5%D1%87%D1%8C/</guid><description> Компания Adobe протестует против превращения слова «фотошоп» в глагол. Примеры употребления:
Неправильно: снимок был отфотошоплен Правильно: Изображение было улучшено с использованием программного обеспечения Adobe® Photoshop®</description></item><item><title>Женская бедность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2015 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>В коробочку к офеням и их языку
Из словаря арго преступников и правоохранительных органов России XVIII века:
Гостинец — кистень. Каменный мешок — тюрьма (выражение потом вошло в общий язык). Мелкая раструска — тревога, погоня. Нашего сукна епанча — член преступного сообщества, вор. Немшоная баня — застенок (буквально «не покрытая мхом, холодная»). Пойти на черную работу — отправиться на кражу. Поработать, пошевелить в кармане, пошутить — совершить кражу. Стукалов монастырь — Тайная канцелярия Сырой — пьяный человек как потенциальная жертва.</description></item><item><title>оружие</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 21:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5/</guid><description> Кроме широко известных максим типа Лезвия Оккама «Не стоит множить сущее без необходимости» (при прочих равных условиях, простейшее объяснение чаще бывает верным) или Бритвы Хэнлона «Никогда не приписывайте злому умыслу то, что вполне можно объяснить глупостью» существует и Пылающий Лазерный Меч Ньютона. Его предложил Майк Олдер: «О том, чего нельзя решить с помощью эксперимента, нечего и спорить»</description></item><item><title>правда-правда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Sep 2015 22:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Мы до сих пор сохранили в нашем языке выражения, значение которых точно известно лишь знакомому с историей телесных наказаний. Например, слова &amp;quot;подлинный&amp;quot;, &amp;quot;подлинность&amp;quot;, смысл которых означает нечто добытое под ударами линьков (канатов с узлами). Мы говорим: &amp;quot;узнать всю подноготную&amp;quot;, что ведет свое начало от пытки иглами, запускавшимися под ногти рук и ног обвиняемого. Приглашая кого-нибудь сесть, мы уверяем, что &amp;quot;нет правды в ногах&amp;quot;, даже не подозревая, что это трагическое замечание обязано своим происхождением такому наказанию, как правеж, когда виновных, а иногда и невиновных, без обуви ставили в снег и били по щиколоткам и пятам палками.</description></item><item><title>Nuts and Bolts</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/nuts-and-bolts/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2015 23:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/nuts-and-bolts/</guid><description>Чак Паланик о словах, которые должен забыть писатель
Через шесть секунд вы начнете меня ненавидеть. Но через шесть месяцев вы станете писать лучше.
С этого момента – по крайней мере, в ближайшие полгода – я запрещаю вам использовать мыслительные глаголы. А именно: «думать», «знать», «понимать», «осознавать», «верить», «хотеть», «помнить», «представлять», «желать» и сотни других, к которым вы так любите прибегать.
В этот список также должны войти: «любить» и «ненавидеть». И: «быть» и «иметь».</description></item><item><title>Иэн Дьюри</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B8%D1%8D%D0%BD-%D0%B4%D1%8C%D1%8E%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Sep 2015 11:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D0%B8%D1%8D%D0%BD-%D0%B4%D1%8C%D1%8E%D1%80%D0%B8/</guid><description>Фраза «секс, наркотики и рок-н-ролл» является калькой старого девиза «вино, женщины и песни». Ее авторство приписывают Мартину Лютеру. В 1869 году Иоганн Штраус пишет для Венского мужского хорового общества вальс «Вино, женщины и песни!». Эту фразу цитирует и Толстой в «Крейцеровой сонате»: «Все мы знаем, как мужчина смотрит на женщину: «Wein, Weiber und Gesang». На русский язык переведено стихами: «Без женщин, песен и вина Нам жизнь и даром не нужна».</description></item><item><title>аллюр три креста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%80-%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 00:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D1%8E%D1%80-%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>У Владимира Богомолова в книге «Момент истины (В августе 44-го)» была кодовая фраза «Бабушка приехала». Интересно, что бабушку поминали и во время Гляйвицкой провокации (операция «Консервы»), послужившей предлогом для нападения Германии на Польшу – тогда сигнал звучал как «Бабушка умерла». Сигналом к началу военного мятежа Пиночета в Чили была фраза «В Сантьяго идёт дождь» Многие источники упоминают фразу-пароль «Над всей Испанией безоблачное небо» – так, якобы, начался военный мятеж против Второй республики в Испании.</description></item><item><title>и кораблюшечка плыветушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Aug 2015 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B8-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8E%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>К последней загадке Пожарные очень обижаются, когда их называют пожарниками. У Гиляровского пожарник — погорелец, поджёгший своё имущество ради выгоды, либо нищий, прикидывающийся погорельцем.
Одесситы очень не любят, когда название их города произносят твердо – Одэсса
Отсидевшие люди стараются не использовать слово «сидеть» (присаживайтесь вместо садитесь), а многие представители экстремальных профессий избегают слова «последний» (последний прыжок с парашютом лучше заменить на крайний). Моряки оскорбляются на словосочетание «корабль плывет» – это говно плывет, а корабль идет&amp;hellip;</description></item><item><title>упрощение задачи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2015 16:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B8/</guid><description> Найджел Ричардс из Новой Зеландии – один из лучших игроков мира по игре в Scrabble (эрудит). Он победил и в открытом Чемпионате Франции. При этом Найджел совсем не говорит по-французски. Точнее, может сказать Bonjour и досчитать до десяти. За девять недель он просто выучил весь французский словарь и не стал тратить времени на заучивание значения слов.
via</description></item><item><title>не каждому дано так щедро жить</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%89%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2015 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D1%89%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%BE-%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C/</guid><description> Когда в 1930 году была открыта новая планета, встал вопрос о ее названии. Предлагались имена Кронос, Персефона, Эребус, Атлас, Прометей&amp;hellip; 11-летняя девочка Венеция Берни (Оксфорд, Англия) предложила имя Плутон, так как он находится очень далеко и совсем в темноте. 1 мая 1930 года это имя было принято официально, а Венеция получила награду – £ 5.</description></item><item><title>словарный запас</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2015 13:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D1%81/</guid><description>Несколько древнерусских слов Бумажникъ. Слово это не раз встречается в древнерусских источниках и означает «хлопчатобумажный войлок» или «тюфяк на вате». По-видимому, бумага — заимствование из позднелатинского bombacium, «хлопок». Бумага, на которой пишут, появилась на Руси только в XV веке и быстро вытеснила бересту и пергамен. А бумага в смысле «документ» и бумажник как место хранения документов (а также «бумажек», денег) — явление еще гораздо более позднее.
Жиръ. Это слово связано со словом жить (так же, как пир с пить) и означало «нажитое, богатство, изобилие, избыток, роскошь».</description></item><item><title>культ книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 23 Jun 2015 10:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description> К классификации Итало Кальвино
В японском языке есть термин Tsundoku – покупать книги и не читать их.</description></item><item><title>гей, славяне!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B3%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 22 Jun 2015 23:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B3%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%B5/</guid><description> Веселый чешско-русский словарь
via</description></item><item><title>Покаянную искренность пьяниц, Достоевский надрыв стукачей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%86-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%8B%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2015 21:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%83%D1%8E-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D1%86-%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%80%D1%8B%D0%B2-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B9/</guid><description> Художник Александр Алексеев В немецкой «Википедии» есть отдельная статья, посвященная слову Nadryw: надрыв – ключевое понятие для русского писателя Федора Достоевского. Это слово считается непереводимым</description></item><item><title>мы выбрали наш путь и с него не свернем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2015 13:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BC%D1%8B-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88-%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BC/</guid><description> В английском есть слово Mumpsimus. Оно означает человека, который продолжает придерживаться прежних взглядов, несмотря на то, что ему убедительно объяснили всю их ошибочность.
Слово происходит из рассказа о священнике, который вместо латинского sumpsimus писал mumpsimus. Когда ему указали на ошибку, он отказался ее исправлять – я так много лет писал и я к этому уже привык</description></item><item><title>белый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2015 10:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Из Успенского: Слово «белобрысый» означало человека со светлыми бровями. В древнерусском языке «бры» значило «бровь» (как «кры» – «кровь» и «моркы» – морковь)
А в слове «белокурый» «куры» не видоизмененные «кудри». «Кур» в древнерусском языке значило «пыль» (у поляков и сейчас «пыль» – «kurz», «куж»). Следовательно, «белокурый» – «пыльно-белый», как бы припудренный пылью.</description></item><item><title>облачные сервисы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 07 Jun 2015 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%81%D1%8B/</guid><description>The Guest. Francesco Balsamo Nefelibata – португальское слово, означающее некий донкихотский образ мышления человека, который не признает диктат общественного мнения в вопросах литературы или искусства. Это, как правило, умные люди со странностями. Собственное воображение является для них безопасным убежищем. Дословный перевод – ходящий по облакам
фейсбук</description></item><item><title>градации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 06 Jun 2015 16:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Для любителей оскорблений: Примерное IQ идиота (от др.-греч. ἰδιωτεία (idioteia) — «невежество») – 0-25 имбецила (от лат. imbecillus — слабый, немощный) – 26–50 дебила (лат. debilis — «слабый») – 51–70 via
p.s. В 2010 году в США был принят «Закон Розы», заменивший во врачебных документах определение «умственно отсталый» на «интеллектуальный инвалид»
фейсбук</description></item><item><title>Schwarzer Tod</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/schwarzer-tod/</link><pubDate>Thu, 28 May 2015 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/schwarzer-tod/</guid><description>Пропаганда всегда мыслит штампами. Из одной книжки про войну в другую кочуют байки:
Немцы называли штурмовик Ил-2 «чёрная смерть» via Немцы называли морскую пехоту «черная смерть» via Немцы называли Катюшу «чёрная смерть» via Немцы называли тувинцев «чёрная смерть» via Немцы называли Тулеугали Абдыбекова «чёрная смерть» via Немцы называли Евдокию Завалий «Фрау Черная смерть» via Немцы называли Евгения Балашова «Королем черной смерти» via &amp;hellip;
Между тем тема прозвищ очень интересна. Штурмовик Ил-2 за живучесть и недостаток манёвренности немецкие пилоты называли Betonflugzeug — «бетонный самолёт» и Zementbomber — «цементный бомбардировщик».</description></item><item><title>ветролеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 21 May 2015 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>В августе 1941 года моих родственников эвакуировали из Москвы на Урал. Там их называли «сковыренными» или «вырванными». Оба слова происходили от слова «эвакуированные»</description></item><item><title>Ливерпуль = Манчестер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sun, 10 May 2015 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BF%D1%83%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Английская орфография довольно архаична, сложна и неудобна. Для передачи 40 звуков (фонем) служат 1140 букв и их сочетаний (графем). Бернард Шоу как-то придумал слово «ghoti», которое могло читаться как слово «fish»: &amp;quot;gh&amp;quot; произносится как &amp;quot;f&amp;quot; (например, как в слове &amp;quot;rough&amp;quot;), вместо &amp;quot;o&amp;quot; можно использовать &amp;quot;i&amp;quot; (как в слове &amp;quot;women&amp;quot;), а &amp;quot;ti&amp;quot; читается как &amp;quot;sh&amp;quot; (пример - &amp;quot;pronunciation&amp;quot;) - и &amp;quot;рыба&amp;quot; готова.
И в собственном завещании Бернард Шоу выделил деньги на разработку более простого алфавита английского языка.</description></item><item><title>спасибо бабушке за оладушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2015 20:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B5-%D0%B7%D0%B0-%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В английском языке есть понятие «slacktivism» – контаминация слов «slack» (ленивый) и «activism» (активизм) Это способ, позволяющей людям «выразить поддержку», не прилагая никаких усилий к этому
фейсбук</description></item><item><title>чтоб вам каждому по труду через совет дружины и гипсового Павлика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BF%D0%BE-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D1%83-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 03 Apr 2015 11:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BF%D0%BE-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D1%83-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%BD%D1%8B-%D0%B8-%D0%B3%D0%B8%D0%BF%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Из старых оскорблений на Диком Западе:
Он не смог бы научить курицу кудахтать Он не сможет найти слона по его следам в снегу Он надевает десятидолларовую шляпу на пятицентовую голову Он медлителен, как патока в январе Он украдет монетки, лежащие на глазах покойника Он знает о деле столько же, сколько свинья знает о дамском седле Он не сможет попасть шляпой в землю с трех попыток Он был в пустыне так долго, он знал всех ящериц по имени</description></item><item><title>кандомбле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 29 Mar 2015 20:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Назвать бензопилу «Дружбой» в честь трёхсотлетия воссоединения Украины с Россией – это какое-то изощренное лингвистическое вуду.</description></item><item><title>птичий базар</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80/</link><pubDate>Sun, 22 Mar 2015 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%80/</guid><description>Слова «паинька» и «пай-мальчик» происходят от глагола «паить» – гладить по головке, баловать.
Интересно, как много в русском языке глаголов, обозначающих звуки, которые издают птицы – кукарекать, кудахтать, квохтать, чирикать, свиристеть, куковать, стрекотать, галдеть, курлыкать, токовать, каркать, граять, трубить, гоготать, скворчать, тенькать, крякать, мычать (выпь), клекотать, канючить, щелкать, свистеть, ухать, шипеть, чуфыскать и скирикать (тетерев), щебетать, бормотать, болботать, пищать, цикать, хоркать&amp;hellip;
Существовали отдельные слова для каждого соловьиного коленца.</description></item><item><title>парламентаризм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 07 Mar 2015 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>К истории про сто слов для снега
еще, еще
Сначала кажется – какой странный английский. А потом начинаешь вспоминать: косяк, стая, стайка, стадо, гурт, муравейник, рой, улей, термитник, караван, отара, прайд, табун, колония, отряд, сообщество, семья, выводок, свора, гнездо, группа, помет, лежбище, пара&amp;hellip;</description></item><item><title>человек, почки один раз царице</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 06 Mar 2015 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%80%D0%B0%D0%B7-%D1%86%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B5/</guid><description>Как бы вы отнеслись к возвращению слов «сударь» и «сударыня» в разговорный язык? Обращаться к незнакомым людям «мужчина» или «женщина» довольно нелепо. «Девушка» и «молодой человек» – не всегда уместно. «Гражданин» и «гражданка» – протокольно. «Товарищ» – фамильярно. «Господин» несет оттенок подчинения. Многочисленные обращения «милейший», «почтеннейший» и пр. – слишком жеманны. «Человек» – обращение к официанту.
Возможно сейчас слово «сударь» звучит несколько претенциозно, но при массовом употреблении этот налет исчезнет. Или предложите свой вариант.</description></item><item><title>авиатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Thu, 26 Feb 2015 07:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. Нет. О'Нил.
Ответ драматурга Юджина О'Нила на предложение Говарда Хьюза написать сценарий для его фильма «Ангелы ада» за 100 000 долларов – огромные деньги по тем временам (у телеграфной компании Western Union был установлен предел для количества передаваемых слов – не более 20. О'Нил использовал все двадцать)</description></item><item><title>тоси-боси и тырым-пырым</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%81%D0%B8-%D0%B8-%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8B%D0%BC-%D0%BF%D1%8B%D1%80%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 20 Feb 2015 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%81%D0%B8-%D0%B8-%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8B%D0%BC-%D0%BF%D1%8B%D1%80%D1%8B%D0%BC/</guid><description>Языки русских городов, областей и краев
Алтайский край Выдерга – вредная женщина Хиус – пронизывающий ветер Растележиться – делать что-то очень медленно Лыва — лужа Гомонок — кошелёк Виктория — клубника Шанежки — булочки Мультифора — файл, конверт для хранения документов Пимы — валенки или зимняя обувь Околоток — район населённого пункта
Башкирия Аптраган – кошмар Сабантуй – сборище, толпа Айда – давай, пошли
Брянская область Валет – деревенский житель Махотка – небольшой глиняный кувшинчик Скрыготник – поезд Сморщ – борщ Барабуля – лук Гардеман –самогон Шмурак – дурак Чуз – мужчина Сметье – мусор Гайно – беспорядок Клопот – ну и ладно Вовна – овечья шерсть Кимарить – спать</description></item><item><title>за пределами Хансенов, Юхенсенов, Ольсенов, Ларсенов и прочих Педерсенов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D1%8E%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2015 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D1%85%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D1%8E%D1%85%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2-%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%85-%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B5%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>© Duy Huynh Если гражданин Норвегии хочет изменить свою фамилию на фамилию, которую носят не более 200 человек, он должен спросить на это разрешение у каждого из них</description></item><item><title>не world принес я вам, но word</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BD%D0%B5-world-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%BE-word/</link><pubDate>Wed, 18 Feb 2015 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BD%D0%B5-world-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81-%D1%8F-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%BE-word/</guid><description>Как звучит одно и то же слово на разных языках</description></item><item><title>тропологическая суггестивность массмедиального дискурса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%83%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Feb 2015 14:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%83%D0%B3%D0%B3%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D0%B0/</guid><description>Решили, что нужно активно вводить в русский язык слова «имплементация» и «субстантивный».
Например: Граждане, органы правопорядка призывают вас разойтись. Ваш митинг не субстантивен. В противном случае полиция начнет имплементировать всех участников.
Любимый, имплементируй меня нежно. Я сегодня очень субстантивная&amp;hellip;
Приветствуется развитие темы. Спасибо.</description></item><item><title>курехинское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 13 Feb 2015 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Северная Корея обнародовала в четверг 310 новых политических слоганов в честь 70-летия со дня ее основания и освобождения Корейского полуострова от власти Японии.
Среди них: «Давайте превратим нашу страну в страну грибов!» «Интенсивно выращивайте овощи в теплицах!» «Играйте в спортивные игры в агрессивной манере!»
Также власти КНДР предлагают жителям страны «создать водопад из фруктов, чтобы их сладкий аромат наполнил воздух в море яблонь у перевала Чхоль».
via</description></item><item><title>смена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Feb 2015 13:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Какие вы знаете слова, поменявшие свой смысл?
Например: Варенье, печенье – вареная и печеная пища Вратарь – привратник, стражник у ворот Гной – перегной Дети – слуги. Отсюда название кремля, в котором жила дружина князя - &amp;quot;детинец&amp;quot;. Клятва – проклятье Корысть – военная добыча. Крыло – то, чем покрывают. Кумир – истукан. Наказание – научение. Раньше наказание было положительным словом - наказуемый чему-то научался. Начальник – начинатель. Тот, кто положил начало чему-то, а не управляющий этим.</description></item><item><title>фиялочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%84%D0%B8%D1%8F%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2015 14:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%84%D0%B8%D1%8F%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>У метро негр-зазывала заманивает покупателей: «Цветы, цветы» Но из-за акцента у него получается – «Цвети, цвети»</description></item><item><title>что-то одно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2015 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В японском языке есть слово kenjataimu (время философа) – это непродолжительный в жизни обычного мужчины посторгазменный период, когда его мысли не искажает половое влечение. И он в состоянии думать, как настоящий мудрец.</description></item><item><title>гугл совсем распоясался</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B3%D1%83%D0%B3%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%8F%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 26 Jan 2015 10:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%B3%D1%83%D0%B3%D0%BB-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%8F%D1%81%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%8F/</guid><description/></item></channel></rss>