<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>слова on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><description>Recent content in слова on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>для войск противника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>для войск противника В декабре 1941 года почти незаметно изменилось оформление всех советских военных газет. Полгода думали.Главное политуправление Красной Армии выпустило директиву, в которой приказало перестать использовать лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран, соединяйтесь!&amp;quot; Текст директивы: Передаю для исполнения директиву Главного Политуправления Красной армии N278 МАКАРОВ 11.12.1941 ЖУКОВУ, БУЛГАНИНУ, ХОХЛОВУ, МАКАРОВУ Все военные газеты до &amp;quot;Красной звезды&amp;quot; включительно, печатают рядом с названием газеты лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран соединяйтесь&amp;quot;. В условиях войны с немецко-гитлеровскими империалистами, когда стоит задача истребить всех немецких оккупантов, этот лозунг может неправильно ориентировать некоторые прослойки военнослужащих.</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>фашисты проклятые Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>зимы ждала, ждала природа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>зимы ждала, ждала природа Обращение рабочих-железнодорожников. 1924 год: Предлагаем месяц январь назвать &amp;quot;Ленин&amp;quot;. Российский государственный архив социально-политической истории. Ф. 16. Оп. 1. Д. 528. Л. 43.А ведь как звучало бы. Кровавое воскресенье произошло девятого ленина. Старый новый год наступает в ночь на 13 ленина. Сказка «12 месяцев»:Девочка показала ему свою пустую корзинку и говорит:— Да, нужно мне набрать в эту корзинку подснежников.Засмеялся старик:— Это в ленине-то подснежников? Вон чего выдумала!</description></item><item><title>с листа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>с листа Хороший слоган</description></item><item><title>бг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 19:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</guid><description>бг В русском роке есть один гений — Борис Гребенщиков. Как про Себастьяна Баха говорили: Бах на первом месте, а следующий за ним композитор – где-то на двенадцатом.Но даже у БГ есть ошибки. (Занудным голосом)«Почему не падает небо» — Нежный, как ночь, мрамор плечей ее, Молча легли в камень его руки (плеч)«Навигатор» — Светлой татью в ночи среди темных и белых небес (светлым татем)«Ветка» — Заблудившись с обоих сторон веретена (обеих)</description></item><item><title>скроллинг судного дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>скроллинг судного дня Рисунок © christo dagorovЖурнал Språktidningen собрал подборку новых слов, появившихся в шведском языке в прошлом годуCoronahund — собака, которую завели во время пандемии.Domedagsskrollande (от английского doomsday scrolling — скроллинг судного дня) — когда читаешь плохие новости в соцсетях и никак не можешь остановиться.Fono (от английского fear of normal — страх нормального) — страх возвращения к обычной жизни после пандемии.Mikrovana (от vana — привычка) — незначительное изменение в поведении, которое ведет к большим преобразованиям в жизни.</description></item><item><title>особые приметы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>особые приметы Несколько лет в Ирландии в списках самых злостных нарушителей числился польский водитель Prawo Jazdy— за ним было более 50 нарушений правил дорожного движения. Его имя было указано в базе данных полиции Ирландии. Его искали все полицейские страны.</description></item></channel></rss>