<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>слова on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><description>Recent content in слова on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>для войск противника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В декабре 1941 года почти незаметно изменилось оформление всех советских военных газет. Полгода думали.
Главное политуправление Красной Армии выпустило директиву, в которой приказало перестать использовать лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран, соединяйтесь!&amp;quot;
Текст директивы: Передаю для исполнения директиву Главного Политуправления Красной армии N278
МАКАРОВ 11.12.1941 ЖУКОВУ, БУЛГАНИНУ, ХОХЛОВУ, МАКАРОВУ
Все военные газеты до &amp;quot;Красной звезды&amp;quot; включительно, печатают рядом с названием газеты лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран соединяйтесь&amp;quot;. В условиях войны с немецко-гитлеровскими империалистами, когда стоит задача истребить всех немецких оккупантов, этот лозунг может неправильно ориентировать некоторые прослойки военнослужащих.</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.
Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию
Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>зимы ждала, ждала природа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Обращение рабочих-железнодорожников. 1924 год: Предлагаем месяц январь назвать &amp;quot;Ленин&amp;quot;.
Российский государственный архив социально-политической истории. Ф. 16. Оп. 1. Д. 528. Л. 43.
А ведь как звучало бы. Кровавое воскресенье произошло девятого ленина. Старый новый год наступает в ночь на 13 ленина.
Сказка «12 месяцев»:
Девочка показала ему свою пустую корзинку и говорит: — Да, нужно мне набрать в эту корзинку подснежников.
Засмеялся старик: — Это в ленине-то подснежников? Вон чего выдумала!</description></item><item><title>с листа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Хороший слоган</description></item><item><title>бг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 19:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</guid><description>В русском роке есть один гений — Борис Гребенщиков. Как про Себастьяна Баха говорили: Бах на первом месте, а следующий за ним композитор – где-то на двенадцатом.
Но даже у БГ есть ошибки. (Занудным голосом)
«Почему не падает небо» — Нежный, как ночь, мрамор плечей ее, Молча легли в камень его руки (плеч)
«Навигатор» — Светлой татью в ночи среди темных и белых небес (светлым татем)
«Ветка» — Заблудившись с обоих сторон веретена (обеих)</description></item><item><title>скроллинг судного дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Рисунок © christo dagorov Журнал Språktidningen собрал подборку новых слов, появившихся в шведском языке в прошлом году
Coronahund — собака, которую завели во время пандемии.
Domedagsskrollande (от английского doomsday scrolling — скроллинг судного дня) — когда читаешь плохие новости в соцсетях и никак не можешь остановиться.
Fono (от английского fear of normal — страх нормального) — страх возвращения к обычной жизни после пандемии.
Mikrovana (от vana — привычка) — незначительное изменение в поведении, которое ведет к большим преобразованиям в жизни.</description></item><item><title>особые приметы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Несколько лет в Ирландии в списках самых злостных нарушителей числился польский водитель Prawo Jazdy — за ним было более 50 нарушений правил дорожного движения. Его имя было указано в базе данных полиции Ирландии. Его искали все полицейские страны.</description></item><item><title>иберо-америка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 19:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BE-%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Интересна история происхождения термина «Латинская Америка». Его ввел в употребление Наполеон III, у которого были большие (наполеоновские) планы на расширение империи за счет заокеанских колоний. До этого, как правило, Латинская Америка называлась Испанской Америкой, а это название мешало Франции право претендовать на новые земли.
А вот термин &amp;quot;Латинская&amp;quot; был относительно нейтрален и включал в себя и Францию.
Мне кажется, что эта история с переименованием хорошо рифмуется с вытаскиванием из каморки термина &amp;quot;Новороссия&amp;quot;.</description></item><item><title>в пломбире</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 18:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B2-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B5/</guid><description>Интересно, что выражение «немецкий шпион» было актуально и в начале XX века и в начале XXI века.</description></item><item><title>kogda ne v sutku</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/kogda-ne-v-sutku/</link><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 12:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/kogda-ne-v-sutku/</guid><description>Идея перехода на латиницу нравилась большевикам. Им казалось, что это поможет всемирной революции. Научный отдел Наркомпроса высказался «…о желательности введения латинского шрифта для всех народностей, населяющих территорию Республики … что является логическим шагом по тому пути, на который Россия уже вступила, приняв новый календарный стиль и метрическую систему мер и весов».
Из тезисов проф. Яковлева Н. Ф. «О необходимости латинизации русского алфавита»: «Русский гражданский алфавит в его истории является алфавитом самодержавного гнета, миссионерской пропаганды, великорусского национал-шовинизма… В то же время этот алфавит является орудием пропаганды русского империализма за рубежом (славянофильство, борьба за проливы).</description></item><item><title>poroshokuhodi</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/poroshokuhodi/</link><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/poroshokuhodi/</guid><description>выходит робин с луком в поле пускает робин сорок стрел он всех убил хотя напишут что съел © раз раз_
ну если не считать собаки мы сели в лодку всемером но тут джером махнул неловко багром © дыщдыщ
в гробу видал я панских дочек орал хома и зрел скандал но все молчали что тут скажешь видал © seaL muzz Вороныч
вот дама с полотна пикассо сошла в ответ моим мольбам и я губами прикасаюсь к кубам © H_N</description></item><item><title>пыточная</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BF%D1%8B%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Колония, в которой так подло и изощренно пытают Алексея Навального называется образцово-показательной.</description></item><item><title>собачья латынь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D1%8C/</guid><description>Странно, что в Государственную Думу еще не внесен закон, запрещающий употребление слов &amp;quot;фокус-покус&amp;quot; — за глумление над скрепами и оскорбление чувств верующих. Или хотя бы с требованием маркировать эти слова, как инагентов.
Фокус-покус (Hocus Pocus) — переделка из литургии слов &amp;quot;hoc est corpus meum&amp;quot; (сие есть тело мое). Самый торжественный момент. Чудо. Ритуальный каннибализм. Облатка волшебным образом превращается в Тело Христово.
Да за такое кощунство двушечку надо давать. Как минимум.</description></item><item><title>сережка с малой бронной</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 19:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D1%81-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%B9-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9/</guid><description>Мы живем в каком-то пост-модернизме. В Москве на Тверском бульваре дом 20 висит мемориальная доска с товарищами Жебруновом и Барболиным
Любой человек, читавший &amp;quot;Чапаева и пустоту&amp;quot; помнит про них. У Пелевина Жебрунов превращается в Жербунова - Пелевин переставляет буквы, неизвестно, случайно или намеренно.
в ту же коробочку
Баширов и Петров на воинском кладбище в Тильзите (ныне Советск). Один погиб в 1916-м, другой в 1914-м. Лежат рядом</description></item><item><title>монастырь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%80%D1%8C/</guid><description>В английском языке есть аналог нашего &amp;quot;назло маме уши отморожу&amp;quot; — &amp;quot;отрезать нос назло лицу&amp;quot; (to cut off one’s nose to spite one’s face). По легенде эта идиома идет из Шотландии.
Девятый век. Эбба Колдингэмская, Младшая была игуменией в монастыре Колдингэм (Coldingham) в Бервекшире. Когда обитель была атакована викингами, чтобы избежать изнасилования, Эбба собрала монахинь и благословила их спасти себя от попадания в нечестивые руки, добровольно изувечив самих себя. Она подала пример, отрезав себе нос и верхнюю губу.</description></item><item><title>ввп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</link><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/09/%D0%B2%D0%B2%D0%BF/</guid><description>Говорят, что Путин очень озабочен тем, как о нем будут писать в учебнике истории. Возможно, ему мнится что-то типа Крымский или Подниматель с колен. Давайте поможем ему в этом (слово должно быть приемлемым для детских книжек — Йухло не подходит). У каждого из царей были свои прозвища — и официальные и неофициальные. У Петра Первого был официальный титул Великий, а неофициальный — Антихрист. Николай I был Палкиным. Николай II – Кровавым.</description></item><item><title>термин вокс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B8%D0%BD-%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>Борьба власти с инакомыслием показывает, что борцы не понимают самого смысла термина «мышление». Мышление может быть только «инаким». Когда все люди думают одинаково, это означает, что они вообще не думают — они просто повторяют то, что повторять разрешено.
Поэтому правильнее будет называть политику властей — борьбой с мышлением, а не с инакомыслием.</description></item><item><title>mrna</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/mrna/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/mrna/</guid><description>Хорошее слово для некоторых вакцинированных - постмодернист</description></item><item><title>в едином порыве</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 13:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B2-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%8B%D0%B2%D0%B5/</guid><description>Из статьи «Аннексия» в Советской военной энциклопедии, 1932-1933 гг
via</description></item><item><title>зачем?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%BC/</guid><description>Одно из самых липких и трусливых слов — агностик. Ой, я не знаю точно, но если мне предоставят неопровержимые доказательства… Да кто я такой, чтобы судить о таких материях… В сверхъестественном мире все так сложно и непостижимо… Да не с нашим примитивным умишком… Оставлю-ка я себе лазейку и пути к отступлению на всякий случай…
Попробую объяснить, что с этим словом не так и почему оно совершенно излишне.
Дело в том, человек по отношению ко всему — «агностик».</description></item><item><title>хороших вам снов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 23:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B2%D0%B0%D0%BC-%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>коммерческий успех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85/</guid><description>«Ávida Dollars» (жадный до долларов) — анаграмма «Salvador Dali» поэта-сюрреалиста Андре Бретона. Бретон считал, что своей жадностью Дали убивает движение сюрреалистов.</description></item><item><title>рисорджименто</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE/</guid><description>Современная Италия — очень молодое государство. Страна была разделена на части и находилась то под испанцами, то под французами, то под австрийцами. Рассекала Италию на части и Папская область.
Кстати, одним из следствий этого стало большое количество диалектов итальянского языка — на данный момент в Италии насчитывается три десятка основных диалектов и несколько сотен малых.
И в середине XIX века в Италии шло сразу две войны: одна за избавление от австрийского господства (пережитка Священной Римской империи), а другая за объединение страны.</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 14:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>в стройбате рыжим конопатым во избежание беды не разрешают брать лопаты деды © ТриМ
толпа детей бежит купаться а поп что делает в толпе? наверно детство заиграло в попе © журкова
турнир эксгибиционистов проходит в лесополосе талантов много но раскрылись не все © Муля feat OK
весной по плану гусь взгогочет и расщебечется щегол а вот у выхухоли сложный глагол © Viko
мальвина сетует ночами что мир не блещет новизной ну где же ты мой раскудрявый резной © zrbvjd</description></item><item><title>бродячие сюжеты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8F%D1%87%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%8E%D0%B6%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>Был старый анекдот про одного иностранца, которому нужно было решить в России какой-то бюрократический вопрос. Он собрал все необходимые документы и отнес их в канцелярию градоначальника. Чиновник, принявший у него бумаги, развел руками и произнес: «Надо ждать»
Иностранец ждал неделю, потом еще и еще. На все его вопросы о сроках рассмотрения его дела он получал точно такой же ответ: «Надо ждать»
Дело все тянулось и тянулось, пока иностранцу не объяснили, что фраза на самом деле звучит так: «Надо ж дать»</description></item><item><title>хелп!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</link><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%85%D0%B5%D0%BB%D0%BF/</guid><description>Обращаюсь к помощи коллективного разума. Я рассказывал вам о нашем новом проекте — о Мире пост-платформ. О том, как может выглядеть интернет после фейсбука и твиттера. Мы очень много сделали за это время. Потом я расскажу об этом подробнее.
А сейчас нам надо принять окончательное решение о названии. Несколько смысловым полей, в которых можно работать: — Цифровой двойник человека (аватар, копия, тень) — Контроль над своими данными — Третий веб (первый — www, второй — платформы, теперь настает третий) — Технологии будущего — Можно придумать не лобовое, но хорошо звучащее название.</description></item><item><title>перламутровые щеки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D1%89%D0%B5%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Из прекрасного инстаграм-канала Алексея Курбатова:
Композитор Олег Каравайчук никого не впускал к себе домой и говорил из-за двери: «Не мешайте, я покрываюсь перламутром»
Специальные камеры хранения в торговых домах позволяют человеку даже не смотреть на купленное произведения искусства, не отвозить его домой или в музей, а подождать лучшей цены для перепродажи
Жестокое совершенство эволюции: самка бабочки-мешочницы не имеет крыльев, не ест, не передвигается, только откладывает яйца там, где она родилась</description></item><item><title>язычество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/06/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Слово из трех букв восходит к тому же корню, что и хвоя. Буквально: что-то острое, колкое. Нет, это не повелительное наклонение глагола ховать. И кстати, мат нам не привезли татаро-монголы; все корни наши, родные, славянские.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.
Первый и единственный в нашей истории общеобязательный свод правил русской орфографии и пунктуации был утвержден только в 1956 году.</description></item><item><title>архаика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 10 Apr 2021 09:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B0%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Давно хотел спросить у знатоков — а для чего в языке нужна категория рода для предметов (мужской, женский, средний)? Нет, для чего род нужен для живых, я могу себе представить. Иногда действительно бывает важно знать — кошка или кот? Корова или бык? Девочка или мальчик?
Но у неодушевленных, которые не обладают признаками пола, какой может быть род? Почему живот мужского рода, а пузо или брюхо — среднего? Почему вяз, клен, ясень, дуб — мужского рода, а липа, осина, береза, сосна — женского?</description></item><item><title>ой, а как же без суда?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D0%B9-%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 09 Apr 2021 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%BE%D0%B9-%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%B7-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Очень популярное заблуждение: если я пишу, что Путин — преступник, обязательно найдется человек, который с умным видом скажет что-нибудь типа — да как вы можете, вы же либерал, вы же должны действовать строго по закону, никого нельзя назвать преступником без приговора суда, а такого приговора не было, бла-бла-бла… извинитесь.
Попробую объяснить, в чем здесь ошибка
Представьте, что вы видите, как на улице один человек убил другого. Есть ли у вас право назвать этого человека убийцей?</description></item><item><title>фазовый переход</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 09:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D1%84%D0%B0%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%85%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Дворец от особняка отличается не размером и не роскошью. Дворец — это здание, принадлежащее высшей знати. От князя и выше — князь императорской крови, великий князь, цесаревич и прочие члены императорской семьи. Например, у Юсупова был не особняк, а именно дворец потому, что Юсуповы принадлежали к княжескому роду.
Фактически происходит фазовый переход — если кто-то из высшей знати купит себе особняк, он становится дворцом. Как деревня становилась селом после того, как в ней строили церковь.</description></item><item><title>постмодернизм, хоть имя дико…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 08:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D0%BE/</guid><description/></item><item><title>ббб = 666</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B1%D0%B1-666/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B1%D0%B1%D0%B1-666/</guid><description>Законы об оскорблении чувств верующих, ветеранов, президентов и пр. хорошо рифмуются с древнеримским законодательством, которое жестоко боролось с так называемыми «скрижалями проклятий». За это полагалась смертная казнь. В состав закона XII таблиц входили две древнейшие антимагические статьи: «Кто злую песню распевает…» и «Кто заворожит посевы…». Их объединяла мысль, что негативные слова, обращенные к богам имеют особую магическую силу и могут повредить другим людям.
Интересно, что составители таких табличек часто добавляли в них особые бессмысленные, «проклятые» слова, такие как Базагра (Bazagra), Беску (Bescu) или Беребеску (Berebescu).</description></item><item><title>магия имени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 08:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BC%D0%B0%D0%B3%D0%B8%D1%8F-%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>Из историй на Boosty
Сначала небольшая вводная часть.
У Джека Лондона есть рассказ «Самуэль». О женщине, которая очень хотела сына с таким именем. Но мальчики, названные Самуэлями умирали. После смерти первого её мать валялась у нее в ногах и умоляла больше не называть мальчиков Самуэлями. Но её невозможно было уговорить. В результате у нее умерло четыре сына, а с детьми, названными другими именами, ничего плохого не происходило.
В истории российского флота есть несчастливое имя &amp;quot;Орёл&amp;quot;.</description></item><item><title>кто является настоящим патриотом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 12:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%BC-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Множество слов со временем меняют свой смысл. Сегодня слова урод, вратарь, клятва, неделя, пошлый, задница, тварь, ведьма, подлец, корысть, орать, сволочь, гостинец, поганый, прелесть, трус, ябеда и пр. значат не то, что они означали несколько веков назад.
Иногда за значение слова разворачиваются настоящие сражения. По интернету прокатились Пынеческие войны, навсегда изменившие значение слова Пыня. Напомню, что изначально ольгинцы пытались закрепить значение этого слова за пухлощеким креаклом и борцом с режимом.</description></item><item><title>эти люди живут как боги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%8D%D1%82%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%83%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 00:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%8D%D1%82%D0%B8-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D1%83%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Вера Полозкова
что рассказал шанкар своему другу раджу, когда вернулся домой
когда я прилетел, раджу, я решил: эти люди живут как боги сказочные пустые аэропорты, невиданные дороги
целое стекло в окне и фаянсовый унитаз даже в самой простой квартире счастливы живущие здесь, сказал, как немногие в этом мире
парки их необъятны, раджу, дома у них монолитны но никто из их обитателей не поет по утрам ни мантры, ни киртана, ни молитвы</description></item><item><title>карусель, карусель, начинаем рассказ, прокатись на нашей карусели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 16:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Из телеграм-канала Non-stop fiction: На Востоке считается, что полумесяц с удлиненными рожками приносит удачу. Поэтому в 1999 году полумесяцу на флаге Туниса «наставили рога», удлинив его кончики.
Карусель изначально — военная игра, подражающая рыцарским турнирам, именно поэтому на современных каруселях чаще всего лошадки.
В первом английском переводе «Манифеста коммунистической партии» Маркса и Энгельса вместо «призрака», бродящего по Европе, были слова «Страшный хобгоблин» — «А frightful hobgoblin stalks throughout Europe». Мужские особи клопов-гребляков конкурируют за внимание самок с помощью музыки, которую исполняют, используя собственный пенис как смычок, а брюшко — в качестве струн.</description></item><item><title>еще наши деды</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 10:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%B5%D1%89%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Многие речевые обороты нам кажутся современным арго. Помню, как меня поразило жизнеописание одного купца в книге XIX века, который быстро «поднялся» на торговле зерном.
А вот еще. А.И. Левитов «Московские норы и трущобы», 1869 год</description></item><item><title>порошкообразное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>он шёл сначала за туманом потом за запахом тайги определил эксперт по части ноги © Niloff
бежали шведы под полтавой скача по кочкам мёртвых тел и только маленький и толстый летел © тодибо
и течь успешно устранили и в парусах резвится норд и крысы просятся обратно на борт © Bartos feat polya
восстание машин свершилось захвачен аэровокзал я сам не видел мне кофейник сказал © masia &amp;amp; АЯ?
не вешать нос гардемарины а то куда ни кинешь взгляд везде носы гардемаринов висят © борго</description></item><item><title>как несогласные превратились в иностранных агентов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 18:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%8C-%D0%B2-%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>© Jakub Różalski Иосиф Бродский на своих лекциях рассказывал американским студентам: «Вы, американцы, довольно наивны. Вы думаете, что зло придет в ваши дома в больших черных сапогах. Но все будет не так – смотрите за тем, как меняется язык. Все изменения начинаются с языка»
Ivan Kurilla справедливо замечает, что конституционно разрешенная свобода собраний превратились сначала в несогласованные митинги, потом в несанкционированные, затем в неразрешенные, а теперь — в запрещенные.</description></item><item><title>йа тибья лублу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B9%D0%B0-%D1%82%D0%B8%D0%B1%D1%8C%D1%8F-%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%83/</guid><description>В интервью Севе Новгородцеву Борис Гребенщиков рассказывал, что фраза «Voulez-vous coucher avec moi?» (не хотите переспать со мной?) взята из фильма «Мулен Руж» (2001).
А она в свою очередь — песня «Lady Marmalade» группы Labelle (1974). Ее потом исполняли много раз разные исполнители
А если идти еще глубже, фразу «Voulez-vous coucher avec moi?» заучивали наизусть американские солдаты во Франции во время Второй Мировой. Часто это были единственные слова, которые они знали по-французски.</description></item><item><title>облака смыслов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В большинстве языков мира есть множество различных лексем, обозначающих эмоции. Зачастую слова из разных языков передают схожие эмоциональные состояния: например, английское слово love часто переводится на турецкий как sevgi и на венгерский как szerelem. В то же время, остаётся неясным, имеет ли концепт &amp;quot;love&amp;quot; одинаковое значение для носителей всех трех языков. Если мы обратимся к древнегреческому языку, то там разную любовь выражают сразу четыре разных слова: агапэ — мягкая и жертвенная любовь, филия — дружественная любовь, что-то вроде притяжения, сторге — родственная любовь и эрос — романтическая, страстная любовь.</description></item><item><title>то все дозволено?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BE/</guid><description>Заметил, что все больше людей начинают смягчать окончания и говорить не «через», а что-то типа «черезь». Снята третья печать</description></item><item><title>эго</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%8D%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%8D%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Журнал «Сатирикон», 1913 год</description></item><item><title>миром правят числа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 13:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BC-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D1%82-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Срок жизни «цифровых» новогодних поздравлений формата: «С новым 202_ годом» очень короток. Дата поменялась и поздравление устарело.
За одним исключением</description></item><item><title>сардель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 20:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%81%D0%B0%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Есть забавное пересечение в апокрифической фразе «лучшая рыба — это колбаса». Сарделька, или сардель (от sardella) — устаревшее название сардины.
Кстати, сардина — это не один конкретный вид рыбы. Сардинами может называться 21 вид небольших жирных рыб.</description></item><item><title>тсс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D1%82%D1%81%D1%81/</guid><description>Картина Якопо Бассано, 1542 год Тайная вечеря называется так не потому, что с ней связана какая-то тайна или это событие было особо секретным.
А потому, что на ней было установлено главное таинство (священнодействие) христианской веры — евхаристия. Освящении хлеба и вина.
В английском это просто Last Supper.</description></item><item><title>пыльные шлемы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%BF%D1%8B%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</guid><description>Интересно, что у Гоголя в «Тарасе Бульбе» комиссарами называли польских сборщиков податей</description></item><item><title>стены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Граффити в Минске</description></item><item><title>бабе и жабе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D0%B5-%D0%B8-%D0%B6%D0%B0%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B1%D0%B0%D0%B1%D0%B5-%D0%B8-%D0%B6%D0%B0%D0%B1%D0%B5/</guid><description>В английском языке есть понятие «яблоки и апельсины». Это о ложной аналогии. О сравнении несравнимого. Теплое и мягкое.
Французы в этом случае говорят о яблоках с грушах (comparer des pommes et des poires). Или о капусте и моркови (comparer des choux et des carottes).
В латиноамериканском испанском языке — картофель и сладкий картофель (comparar papas y boniatos) В португальском языке — апельсин и банан (compare laranjas com bananas). В сербском языке — бабушки и жабы (поредити бабе и жабе).</description></item><item><title>лоскутное одеяло</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%8F%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Ввел бы для Москвы термин «межзаборье». В городе много ничейной земли со всех сторон окруженной заборами и никому не принадлежащей. Детский сад себя огородит забором, рядом будут забор гаражей, а потом еще железная дорога свой забор поставит. Между ними — межа.
Чем хуже город, тем больше в нем заборов.</description></item><item><title>вот в чем дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Интересное японское слово Kuchisabishii — когда вы не голодны, но едите потому, что вашему рту одиноко</description></item><item><title>намеренья, как воздух гор, чисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 31 Oct 2020 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D1%8F-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B3%D0%BE%D1%80-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>После достижения совершеннолетия каждый римский гражданин получал право носить обычную тогу — toga virilis (у рабов и иноземцев такого права не было). Римские граждане, претендующие на занятие государственной должности, обычно отбеливали свою тогу до ослепительно белого цвета. Так они выделялись на фоне остальных граждан, а белый цвет символизировал чистоту их помыслов. Такая тога называлась toga candida (чистая, белая). От слова candida происходит сегодняшнее слово «кандидат»
via</description></item><item><title>если уж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%B6/</link><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 14:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%83%D0%B6/</guid><description/></item><item><title>призывы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D1%8B/</guid><description>Всегда найдется человек, который все испортит</description></item><item><title>-о</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/-%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 20:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/-%D0%BE/</guid><description>Слово метро в русском языке было мужского рода (как сокращение от метрополитен). Об этом же поется в песне старого извозчика:
Но метро сверкнУЛ перилами дубовыми, Сразу всех ОН седоков околдовал.
А можете назвать еще хотя бы десяток слов в современном русском языке, которые оканчиваются на -о и сохраняют при этом мужской род?
Комментарии открою завтра</description></item><item><title>кто ж знал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B6-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 20:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%B6-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Пришел Бетховену по почте Какой-то странный коробок С письмом: «Дарю, тебе нужнее». Ван Гог</description></item><item><title>порошкообразное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>да я совсем не сожалею что вы больны увы не мной мне если честно и не нужен больной © Оксана Л
у нас в деревне чистый воздух тут нет трамваев и метро а вечером сходить здесь можно в ведро © bespamiatnyh
у вас и блузка от кавалли и сумочка луи виттон а вы у голубя украли батон © тодибо
иваныч как там на рыбалке и под приятелей смешки тот начинает не ворочать мешки © мюс</description></item><item><title>бизантиум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%83%D0%BC/</guid><description>Интересно, что жители Византии никогда не называли свое государство Византией. Они считали себя римлянами, а свою страну – Римской империей. Впервые термин &amp;quot;Византия&amp;quot; был введен немецким ученым Иеронимом Вольфом через сто лет после краха &amp;quot;Византии&amp;quot;. Чтобы отличить ее от Западной Римской империи.
via</description></item><item><title>прррредатель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%BF%D1%80%D1%80%D1%80%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>Мясников о Навальном: «Я считаю, что это предатель, который продался за конфетку, за улыбку, за то, чтобы его пощекотали подмышками».
Давайте поговорим про предательство. Что это вообще такое? Открываем словарь: «Предательство — вероломная выдача кого-либо кому-то или чему-то другому, либо нарушение верности кому-либо или чему-либо (синоним измены)».
Для того, чтобы даже теоретически стать предателем, необходимо принесение торжественной клятвы или присяги. И нарушение этой клятвы. Предателем может стать доброволец, поклявшийся защищать свою страну и перешедший на сторону врага (а не захваченный в плен).</description></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Что ты – плут, проходимец, лизоблюд: низкий, наглый, пустой, нищий, трехкафтанный, стофунтовый, грязный шут в шерстяных чулках; трусливый, сутяжливый холоп; ублюдок, фатишка, подхалим, кривляка и мошенник; сволочь об одном сундучишке; из угодливости был бы своднею, но ты только - помесь плута, попрошайки, труса и сводника, сын и наследник ублюдной суки. Попробуй отпереться хоть от одного из этих званий, – я тебя так отколочу, что ты не своим голосом взвоешь.</description></item><item><title>каллипига</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 23:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Интересно, что хлебное слово «горбушка» связано не только с горбом, но и с другой частью тела. Живите теперь с этим.</description></item><item><title>ваше величество, вы – великолепны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2%D1%8B-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Русский язык обманчиво комплиментарен. Большевики думают, что их больше. Правым кажется, что правы именно они. А православные еще и овеяны славой. Великороссы считают, что они по умолчанию великие, а силовики – самые сильные.
Истины же в этом не больше, чем в ЛДПР – либерализма с демократией, а в Министерстве культуры – культуры.</description></item><item><title>боевой гапакс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B1%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 08:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B1%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D1%81/</guid><description>Есть такое интересное понятие – гапакс (греч. ἅπαξ λεγόμενον — «только раз названное»). Это слово, которое встречалось в корпусе текстов только один раз. И значение которого не всегда понятно.
Например, в Библии один раз употреблено слово гофер – дерево, из которого был сделан Ноев ковчег. Что это за дерево, никто точно не знает. Сосна? Кедр? В Вульгате оно обозначено как lignis levigatis.
В древнерусском языке есть слово орьтъма, означающее некую дорогую одежду (это слово встречающееся только в «Слове о полку Игореве»).</description></item><item><title>кирпич в стене</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%87-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 16:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D0%B8%D1%80%D0%BF%D0%B8%D1%87-%D0%B2-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B5/</guid><description>Одну из самых концептуальных надписей на стене я видел во Львове:
На моей могиле трахнули лося Колесо сансары завращалося
Мне нравится рифма лося/завращалося
Еще немного уличных надписей из сообщества walls voice russia</description></item><item><title>хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description>Из комментариев к предыдущему посту:
Япония долгое время называвшая в японском языке Грузию &amp;quot;Гурудзия&amp;quot; (グルジア), в 2015 году пошла навстречу грузинскому государству и по их просьбе официально сменила свое название этой страны в своем, японском, языке на &amp;quot;Джорджия&amp;quot; (ジョージア). Потому что для грузин это было важно, и Япония не увидела причин для упорствования в стиле &amp;quot;А в нашем языке мы будем называть другие страны так, как захотим&amp;quot;.</description></item><item><title>не для тебя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Получил несколько комментариев с претензией — почему я пишу Беларусь, когда по-русски надо говорить Белоруссия. Негоже мол менять великий русский язык в угоду чьим-то пожеланиям.
Раньше я подробно объяснил, почему по-русски надо говорить только «В Украине» и никак иначе. Все эти аргументы в полной мере относятся и к Беларуси.
А недавно я нашел еще одно сравнение.
Несколько лет назад у меня была собака — добрейший ирландский сеттер. Девочка. Она ни разу в жизни никого не укусила и представляла для человека только одну опасность — могла зализать его до смерти.</description></item><item><title>программа минимум</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 18:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>великоросское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Сторонники BLM возмущаются сейчас тем, что в шахматах белые ходят первыми. Они считают, что это дискриминация. При этом они не замечают того, что, например, в го первыми всегда ходят черные.
Другие сторонники политкорректности поменяли название «эскимо», чтобы не обижать эскимосов.
Могу ли тогда я, как славянин, попросить убрать из английского языка слово slave — раб? Да еще и компенсацию потребовать. На том основании, что некоторые английские словари считают, что это слово происходит от названия славян.</description></item><item><title>полезно-забавные вещи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8/</guid><description>Из книги «Российская универсальная грамматика или Всеобщее писмословие, предлагающее Легчайший способ основательного учения русскому языку с седмью присовокуплениями разны учебных и полезно-забавных вещей». Издано в граде Святого Петра 1769 года.
Просто кладезь мудрости. Начиная с того, сколько времен и падежей было в русском языке (например, будущее однократное, будущее неопределенное, давно прошедшее) до забытых пословиц и поговорок:
Филип и в конопле не укрылся. Убить бобра, невидашь добра. Игуменья за чарку, а сестры за ковши.</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>мы увольняем вас из морга за некромантию и срач сказал аркадию покойный главврач © тодибо
а хочешь яблочко любимый конечно да что за вопрос и тут из шкафа выбегает матрос © Папа Саид вергилий! возмутился дантэ не понимаю ни черта в аду ещё мы или это чита © арчи бальчи
перед тобой маячит жопа во всей красе и в полный рост возможно ты схватил удачу за хвост ©Митрий</description></item><item><title>давно хотел спросить тебя, а что значит ИА?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 07 Jul 2020 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D1%85%D0%BE%D1%82%D0%B5%D0%BB-%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D1%82%D0%B5%D0%B1%D1%8F-%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%B0/</guid><description>Ресторан БутерБродский, Васильевский остров, Питер Название ресторана, возможно, взято из старого порошка: поэт иосиф бутербродский всё время падал маслом вниз © Олег Олег</description></item><item><title>это будет бомба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description>Сегодня слово «блокбастер» означает дорогостоящий художественный фильм, рассчитанный на массовую аудиторию и большие кассовые сборы.
Интересна этимология этого слова. Оно возникло во время Второй мировой войны для наименования особо мощных фугасных авиабомб весом от 1800 кг, способных при взрыве разрушить или повредить здания на площади, сопоставимой с городским кварталом. (англ. blockbuster, от block — квартал и bust — разрушать, букв. «разрушитель квартала»).
А в 1970-х годах блокбастерами в США стали называть фильмы, произведшие фурор (эффект разорвавшейся бомбы) и в результате собравшие большую кассу в прокате.</description></item><item><title>немного буквализма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 06 Jul 2020 07:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>заднее число</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Есть такое интересное понятие – ретроним. Это когда название меняется задним числом. Например, термин «Первая мировая война» появился только после Второй мировой войны, до неё Первую мировую войну называли «Великой войной» или «Империалистической». Термин «акустическая гитара» появился только после изобретения электрогитары. Жёсткий диск до изобретения гибких дискет назывался просто «диском», хоккей на траве — просто хоккеем.
Еще немного ретронимов: механическая коробка передач, немое кино, аналоговые часы, AM-радио, художественная гимнастика, черно-белое телевидение, британский английский, одноразовая батарейка, пленочная камера, живая музыка, французский франк, физическое лицо, открытая канализация, Ветхий завет, органическое земледелие, бумажная книга, действительные числа, большой теннис, ламповый усилитель, венский вальс, видимый свет и т.</description></item><item><title>до эпохи феминативов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%BE-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8-%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 28 May 2020 12:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B4%D0%BE-%D1%8D%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%B8-%D1%84%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В 1384 году Ядвига – одиннадцатилетняя дочь короля Венгрии и Польши Людовика I Анжуйского, была провозглашена королем Польши.
По закону Польшей мог править только король, но в законе не было сказано, что королем может быть только мужчина.</description></item><item><title>имя, сестра, имя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 23:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B8%D0%BC%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0-%D0%B8%D0%BC%D1%8F/</guid><description>В Европе набирает популярность «меловая ботаника». Учёные и активисты мелом подписывают названия растений на тротуарах и стенах. Фотографии с такими надписями собирают тысячи лайков, но их авторам могут грозить огромные штрафы за вандализм.
Одним из основателей этого движения считается ботаник Борис Прессек, который работает в Тулузском музее естественной истории: «Я хотел, чтобы люди осознали присутствие дикой растительности на тротуарах, чтобы они уважали её. Сейчас те, кто раньше никогда не уделял этим растениям внимания, признаются, что их взгляды изменились.</description></item><item><title>говорящие стены</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 04 May 2020 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8F%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>слова, слова, слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 28 Apr 2020 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Слова
В 1934 году нью-йоркский копирайтер рекламного агентства Роберт Пирош оставил хорошо оплачиваемую работу и отправился в Голливуд, решив воплотить свою мечту — стать сценаристом. Приехав, он собрал имена и адреса всех режиссеров, продюсеров и руководителей студий, какие только смог найти, и отправил им письмо, которое вошло в историю. С его помощью он сразу добился трех собеседований и получил работу.
«Уважаемый сэр,
я люблю слова. Я люблю такие жирные, маслянистые слова, как „ил“, „гнусность“, „липкий“, „подхалим“.</description></item><item><title>неглинка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>У матери великого русского композитора Михаила Глинки была фамилия Земелька.</description></item><item><title>исключение исправил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>© Bruno Augsburger «Границы моего языка означают границы моего мира» /Людвиг Витгенштейн/
В русском языке избыточное количество исключений из правил. Каждое исключение – это как сопля на хорошем пиджаке. Как заплатка в программе. С некоторыми исключениями мы смирились – они слишком давно существуют в языке. Но за любую попытку протащить в русский язык еще одно исключение из правил, филологов надо бить наборной верстаткой по перстам.
Удаление исключений из правил – это богоугодное дело.</description></item><item><title>наши руки привыкли к пластмассе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 17 Apr 2020 09:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D0%B8-%D0%BA-%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5/</guid><description>В советские времена на пачках чая часто писали слово «байховый». Интересна история происхождения этого слова.
Белый чай Байхао Иньчжэнь «серебряные иглы с белым ворсом» был элитным сортом, поскольку для его производства использовалось только лучшее сырьё — нераскрытые листовые почки чайного куста (типсы)
Поэтому, когда китайские торговцы продавали русским купцам чай с типсами и желали подчеркнуть его высокую ценность, они повторяли «бай хао».
Наши торговцы решили, что загадочное «бай хао» является синонимом высокого качества, а в причины не вдавались.</description></item><item><title>ах, восточные переводы, как болит от вас голова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В фантастическом фильме «Прибытие» (2016) из-за возможности неоднозначного перевода фразы «use weapon» – «используй оружие или орудие?» чуть не начинается война.
Есть версия, что в 1945 году из-за неправильного перевода одной фразы с японского на английский началась ядерная бомбардировка Хиросимы и Нагасаки
Агентство национальной безопасности США рассекретило документ, в котором, возможно, содержится одна из самых значимых переводческих ошибок в истории: не исключено, что именно она решила судьбу Хиросимы.
В июле 1945 года представители стран-союзниц встретились в Потсдаме и приняли декларацию, где излагались условия безоговорочной капитуляции Японии и указывалось, что любой отрицательный ответ повлечет за собой немедленное и полное уничтожение.</description></item><item><title>контра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 31 Mar 2020 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description>Исследователи насчитывают несколько промышленных революций в новой истории. В таком случае сегодня человечество переживает первую промышленную контрреволюцию. Заводы стоят, транспорт парализован, поддерживаются только жизненно необходимые производства.</description></item><item><title>вечность под ногами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>Если бы у жителей Сиднея спросили о том, каким одним словом они могут охарактеризовать свой город, это слово с большой долей вероятности было бы… Eternity, что в переводе с английского означает вечность. Удивляться этому не стоит: в период с 1930 по 1956 гг. горожане столкнулись с феноменом. Каждую ночь слово «вечность» появлялось написанным на самых разных улицах, неизвестный автор наносил граффити на дороги, заборы, здания, но на протяжении многих лет так и не был пойман.</description></item><item><title>строение №7</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-7/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 15:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-7/</guid><description>Пара букв, добавленных к адресной табличке, улучшают город</description></item><item><title>внезапная этимология</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 11:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В английском языке есть слово babushka: шарф, покрывающий голову и завязывающийся под подбородком. Словарь Вебстера отмечает, что в английском языке это слово встречается с 1938 года.
В слове близорукий изначально «руки» не было. Существовало слово близозоръкъ (близозоркий). Появление этого корня в слове близорукий связано с явлением так называемой народной (или ложной) этимологии – «подгонкой» формы слова под какое-то близкое по звучанию слово (ср. просторечные и встречающиеся в детской речи слова «пузово» вместо «кузов», «спинжак» вместо «пиджак», а также замена исконного «ведмедь» на «медведь», «мед + ведать» и пр).</description></item><item><title>рад и ай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 31 Jan 2020 08:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D0%B8-%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Рай и ад европейца</description></item><item><title>улица корчится, безъязыкая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 30 Jan 2020 22:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B8%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%8A%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Немного стрит-арта разного уровня сложности</description></item><item><title>виа двери</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B8%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2020 18:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B2%D0%B8%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B8/</guid><description>Реклама на транспорте. Отличная работа, парни</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 05 Jan 2020 12:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>душевные излечат раны и победят невроз любой лекарственные свойства хрена с тобой © rybocop
тут к родиону вышли трое в активном поиске деньжат и вроде твари но не слишком дрожат © H_N
из под короткой синей юбки торчала синяя нога и даже ватсон сразу понял дега © zrbvjd
холмс что за звуки из подвала и почему такая вонь элементарно это бродит гармонь © икигаев
я не из тех твердила зоя но не закончила физтех и потихоньку становилась из тех © Bartos</description></item><item><title>и поэт Языков</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%8D%D1%82-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Улицы голландского Зандама (Саардам)</description></item><item><title>заимствования</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 31 Dec 2019 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B7%D0%B0%D0%B8%D0%BC%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Сайт, переводящий слова сразу на все основные европейские языки</description></item><item><title>всем коллективом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2019 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</guid><description/></item><item><title>вилларибо и виллабаджо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 20:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B8-%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B4%D0%B6%D0%BE/</guid><description>Есть старая история про противостояние двух соседних деревень неподалеку от Киева – Гребени и Юшки. Якобы уже много лет жители деревни Юшки стирают первые две буквы на дорожных знаках с названием Гребеней. А жители Гребеней в ответ пишут перед названием Юшки краткое обозначение осей абсцисс и ординат.</description></item><item><title>ваза разбилась</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 23 Dec 2019 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%8C/</guid><description>В 1947 году филолог Виктор Клемперер написал книгу «Язык Третьего рейха. Записная книжка филолога». Он описывал, как менялся немецкий язык, какие слова появлялись, а какие исчезали. Писал, что эмоционализировалась обычная речь. Например, если в газетах писали про «наши героически сражающиеся войска», значит речь шла о поражении. Про ценности, награбленные в Европе, писали, что они «взяты на сохранение». Слова «поражение, отступление, бегство, неудача» не употреблялись никогда. Вместо них были «отход, отрыв от противника, противник «вклинивался», после чего «перехватывался» и «отсекался», поскольку германская линия фронта была очень «гибкая».</description></item><item><title>старый Питер бока повытер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Несколько несуществующих улиц Питера
Улица Лунных Кошек (между домом № 77 по Каменноостровскому пр. и домом № 3 по наб. реки Малой Невки) Улица Джона Леннона (ул. Пушкинская, 10) Переулок Цоя (ул. Зверинская, 29) Флигельная площадь (3-я линия В.О., двор дома 38) via</description></item><item><title>из архивов [:::::]</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 16 Dec 2019 16:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Мускулатура облысевшего шимпанзе – нашего ближайшего родственника Ноги словенского велогонщика Янеза Брайковича после гонки в Хорватии Дом престарелых, обустроенный как американский город 50-х годов с баром и кинотеатром Одна из первых фотографий гробницы Тутанхамона. Заложена в 1322 году до нашей эры, открыта в 1922 году Если вы считаете, что ваш стакан - наполовину пуст, перелейте его в стакан поменьше и перестаньте ныть. Надпись на щите во Флориде на пути урагана Мишель: &amp;#34;Мы открыты до тех пор, пока с этого знака не начнут отлетать буквы&amp;#34;.</description></item><item><title>короли и капуста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 12 Dec 2019 14:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8-%D0%B8-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>В Британии есть множество пабов со странными названиями, которые никак не связаны с именем владельца или местом, где находится паб: the Frog and Nightgown (Лягушка и Ночная рубашка), the Bull and Spectacles (Бык и Очки), the Flying Monk (Летающий Монах), the Crab and Gumboil (Краб и Флюс), the Dog and Duck (Собака и Утка), the Goose and Firkin (Гусь и Маленький бочонок), the Flying Spoon (Летящая ложка), the Spotted Dog (Пятнистая собака), the Lamb and Flag (Ягненок и Знамя), Saracen’s Head (Голова Сарацина) и т.</description></item><item><title>на четыре кулака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 03 Dec 2019 14:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B5-%D0%BA%D1%83%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Узнал, как будет «раскулачивание» по-английски: Dekulakization</description></item><item><title>поездом до рая</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 02 Dec 2019 12:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/12/%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D1%8F/</guid><description>Название станций метрополитена Пхеньяна:
«Пульгынбёль» (Красная Звезда) – конечная станция «Чону» (Товарищ) – пересадочная станция «Кэсон» (Триумфальное Возвращение) «Тхонъиль» (Воссоединение) «Сынни» (Победа) «Понхва» (Путеводный Огонь) «Ёнгван» (Слава) «Пухын» (Возрождение) — конечная станция
«Нагвон» (Рай) — конечная станция «Кванмён» (Яркость) – закрытая станция «Самхын» (Три Начала) «Чонсын» (Триумф) – пересадочная станция «Хёксин» (Обновление) «Консоль» (Строительство) «Хвангымболь» (Золотые Поля) «Конгук» (Основание Нации) «Кванбок» (Возрождение) — конечная станция
via</description></item><item><title>демоверсия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Хорошее исландское слово gluggaveður – буквально «оконная погода» – погода, которая прекрасно выглядит при виде из окна, но выходить на улицу не очень хочется</description></item><item><title>ваби саби</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 27 Nov 2019 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B2%D0%B0%D0%B1%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%B8/</guid><description>Психолог Тим Ломас считает, что концепции счастья и благополучия, существующие во многих других культурах, отличаются от западных. Из-за того, что они выражаются на незнакомом языке, англоязычный человек упускает их суть.
Например, в английском есть такие слова, как ⁠«удовольствие», «удовлетворение», «гордость», но нет слова, которое обозначало бы ⁠одновременно гордость за человека, успехам ⁠которого ты на 100% искренне рад, и гордость за друга, чьим ⁠достижениям ⁠ты в то же время немного завидуешь.</description></item><item><title>порошки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Oct 2019 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>шалтай болтай не любит пасху за травмы в области лица и те которые с тупого конца ©Каркас
летит олег на дельтаплане летит впервые не визжа летит и выплюнуть не может стрижа © арчи бальчи
добро и зло схватились насмерть но победила всех любовь стоит такая кровь стекает с зубов © BredoeD
аркадий мнил себя поэтом бумагу пачкая и мня но лучше б просто мял и пачкал не мня © zrbvjd</description></item><item><title>из архивов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 17 Oct 2019 16:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B8%D0%B7-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B2/</guid><description>Деревья – это очень медленные фейерверки
Мой мальчик, если тебе невыразимо тоскливо и плохо, то, вероятно, ты слишком много думаешь о себе
Телевидение придумали те неудачники, у которых не было аквариума
Мы делаем невозможное, и у нас получается - если смысл жизни не в этом, я так не играю
A idiot и i do it специально ведь так похожи, правда?
Вся европейская цивилизация построена на том, что ложка есть</description></item><item><title>таможня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2019 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8F/</guid><description>Прекрасный актер Морис Джозеф Миклвайт сыграл более чем в сотне картин. Он – один из двух актёров (второй — Джек Николсон), выдвигавшихся на соискание премии «Оскар» в пяти разных десятилетиях: 1960-х, 1970-х, 1980-х, 1990-х и 2000-х.
Все в мире знают его как Майкла Кейна. В начале актёрской карьеры Морис использовал сценический псевдоним Майкл Скотт, но позже сменил его на Майкл Кейн. В одной из своих книг Кейн пишет, что этот псевдоним был выбран им совершенно случайно.</description></item><item><title>свод правил</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 11:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB/</guid><description>Розенталь и Гильденстерн
Когда-то в нашем языке не было такой части речи — числительное. Слова два, три, четыре были прилагательными, а пять, шесть и так далее — существительными. Именно поэтому мы сейчас говорим четыре стола, но пять столов.
Язык постоянно меняется, и то, что сейчас считается нормой, когда-то могло быть ошибкой. И наоборот. Например, раньше говорили библио́тека, суффи́кс, лы́жня, раку́рс, по́езды, а́бзац. Сейчас такое никому не придет в голову.</description></item><item><title>братушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Межславянский язык</description></item><item><title>формулировка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Я всегда выступал за точность формулировок. Слово «трофейная» на частном автомобиле – не совсем корректно. Трофейными могут быть оружие, боеприпасы или захваченные знамена противника. Ими занимаются трофейные команды, собирающие на поле боя военные трофеи. А картину Рафаэля, Янтарную комнату, легковушку, граммофон с пластинками или часы с кукушкой могут забрать только мародёры (от фр. maraudeur «грабитель»). За это в военное время полагался расстрел на месте.
Так что, уважаемые «патриоты», вы лучше пишите на своих подержанных немках слово «мародёр».</description></item><item><title>слово</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 10 Sep 2019 23:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Paroles, paroles</description></item><item><title>дормитория</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 07 Sep 2019 19:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Девушка из Испании рассказывала о своих впечатлениях от русского языка. Особо ее поразило одно слово, для передачи смысла которого в испанском языке потребуется развернутое предложение.
Это глагол &amp;quot;отоспаться&amp;quot;</description></item><item><title>изячное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B8%D0%B7%D1%8F%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 04 Sep 2019 08:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D0%B8%D0%B7%D1%8F%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>У Довлатова было про «красивые» названия. То ли «Гипотенуза добра», то ли «Биссектриса сердца». И прочие «Караван уходит в небо», «Дым поднимается к небу», «Чайки летят к горизонту», «Счастье трудных дорог»
shakko.ru собирает запретные слова - антисловарик для событий культуры. Как нельзя называть выставки
Список скучных слов, которые используют при нейминге все:
А АКТ АМНЕЗИЯ «Амнезия реальности» АРОМАТ АРТ и АРТ-
Б БОЛЬШОЕ И МАЛЕНЬКОЕ БУДУЩЕЕ БУМАГА «Весь мир на бумаге»</description></item><item><title>с болью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2019 23:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/09/%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%8E/</guid><description>Проводил семинар в Тобольске. Узнал, что жители города называют себя – тоболяки. Это как Сибирь и сибиряки.
Город с надрывом потому, что в самой середине его есть боль – ТоБОЛЬск. А женщины – тоболячки</description></item><item><title>немного постмодерна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 25 Aug 2019 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Хорошая майка с сильной цитатой</description></item><item><title>омон / номо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD-/-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 24 Aug 2019 11:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/08/%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BD-/-%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%BE/</guid><description> В Израиле на знаке «Стоп» вместо надписи используется ладонь. Есть версия, что это связано с тем, что при чтении STOP справа налево читается POTS (поц) – половой член или недалекий человек</description></item><item><title>моя хата</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%85%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 23 Jul 2019 19:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%85%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description> В польском языке есть аналог фразы «Это не моя проблема» – «Это не мой цирк и не мои обезьяны». У нее существует менее политкорректный вариант: «Это не мой бордель и не мои шлюхи».
И более 2600 комментариев к этому твиту. Какие в разных языках есть идиомы на эту тему. Есть забавные варианты</description></item><item><title>ин ту</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D0%BD-%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D0%BD-%D1%82%D1%83/</guid><description>© Velaeda Не помню кто, кажется – Наполеон, рекомендовал при общении с народом использовать слова, которые звонко звучат, но ничего не значат – рок, судьба, фатум, воля Господа, предзнаменование, Откровение и т.д.
И одно из таких же слов-пустышек – интуиция. На самом деле интуиции не существует.
«Интуиция» – это просто подтвердившееся предположение. Одно из множество предположений, которые человек генерирует ежедневно в огромном количестве, пытаясь сделать будущее хоть немного более предсказуемым.</description></item><item><title>каса-каса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0/</guid><description>Звукоподражательные слова в японском языке:
Поцу-поцу – начинают падать отдельные капли дождя. Люди раскрывают зонты, потому что начинает моросить – сито-сито. Они ускоряют шаг, потому что дождь усиливается, льёт пара-пара. И вот люди уже бегут и ищут, где бы спрятаться, потому что разверзаются хляби небесные, и ливень льёт дза-дза.
Приглушённые всхлипы описывает фраза сику-сику, а громкие крики передаёт фраза ва:-ва:.
Если кто-то стучит в дверь тон-тон, то это лёгкое постукивание, а дон-дон – уже громыхание.</description></item><item><title>исключение исключений</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9/</guid><description>Автор рисунка: Дамир Муратов «Наш язык напоминает мне мытье посуды. У нас грязная вода и грязные полотенца, и тем не менее мы хотим сделать тарелки и стаканы чистыми. Точно так же и с языком. Мы работаем с неясными понятиями, оперируем логикой, пределы применения которой неизвестны, и при всем при том мы ещё хотим внести какую-то ясность в наше понимание природы». /Нильс Бор/
Русский язык избыточно сложен и нелогичен. Возьмите три почти одинаковых звучащих слова: волос, колос и голос.</description></item><item><title>это не наши</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 31 May 2019 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8/</guid><description>В русском дубляже мультфильма «Тайная жизнь домашних животных-2» изменена национальность злодея. В оригинале жестокого директора цирка зовут Сергей и он говорит с восточноевропейским акцентом, в переводе он стал Сержем, а акцент – французским.
Похожие изменения недавно происходили при локализации комикса «Хеллбой» (Сталин в речи героя был заменен на Гитлера) и боевика «Телохранитель киллера» (злодей из президента Белоруссии стал президентом Боснии). А в дубляже комикса «Мстители: Финал» персонажу-гею заменили слово «свидание» на слово «ужин».</description></item><item><title>туда и обратно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 30 May 2019 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%BE/</guid><description> Простота и убедительность</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 25 May 2019 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description/></item><item><title>снежное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 18 May 2019 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Coвeты и мыcли от Вячecлaвa Пoлyнинa
Зaнимaйcя тoлькo тeм, от чего внутри дзинькaeт.
Что хош, то и дeлай, нe xoш не дeлaй.
Общайся только с теми, кого xoчется oбнять.
Когда ты понял, кто ты — заполни этим счастьем как можно большее пространство.
Cчacтье начинается с фaнтазии. Придумай сказку и сделай так, чтобы жизнь стала настолько совершенна, как твоя фантазия</description></item><item><title>немного экзорцизма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%BE%D1%80%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 23:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%BE%D1%80%D1%86%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0/</guid><description> Когда шотландский писатель и феминистка Хелен Макфарлейн в 1850 году переводила на английский язык «Манифест коммунистической партии», то в его начале «Призрак бродит по Европе — призрак коммунизма» слово «призрак» (нем. Gespenst) она перевела как «Хобгоблин» – мелкий дух из английского фольклора.
«A frightful hobgoblin stalks throughout Europe. We are haunted by a ghost, the ghost of Communism»
via</description></item><item><title>реальность – бессердечная ты сука</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%83%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 12 May 2019 13:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%82%D1%8B-%D1%81%D1%83%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В твиттере идет хорошее обсуждение глупостей, в которые люди верили в детстве. Я, например, считал, что иностранный язык – это когда те же слова, что и у нас пишутся просто другими буквами. Мысль, что кому-то придет в голову создавать абсолютно другие слова (зачем? все же уже есть) меня потрясла
Из обсуждения: Я, зная, что что закрытые города часто имеют цифру в названии, сложил два и два и думал, что дорожные указатели показывают путь к ним (Звенигород – 22); поражался, сколько же вокруг всякого секретного.</description></item><item><title>свыкся</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 06 May 2019 08:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%81%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D1%81%D1%8F/</guid><description> Пункт из анкеты для натурализации (принятия подданства) в Российской империи. 1915 год</description></item><item><title>чужая история</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 03 May 2019 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>– Как-то я пытался жить с двумя девушками. Двумя девушками сразу. Мы жили вместе. Смеялись вместе. Пили вместе. Курили вместе. Спали вместе. Однажды утром я проснулся и увидел, что одна девушка исчезла. Она оставила на столе записку: «Мне очень жаль. Я больше не могу тебя ни с кем делить. Я хочу или обладать тобою полностью или совсем отказаться от тебя. Пожалуйста, постарайтесь меня понять». И я не только прекрасно ее понял, но и был польщен тем, как сильно она меня любила.</description></item><item><title>нефтяник № 1</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2019 21:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BD%D0%B5%D1%84%D1%82%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%BA-1/</guid><description> Читал лекцию в Тюмени. Рассказали про город Муравленко, который был основан на месте Муравленковской группы нефтяных месторождений. В городе Муравленко есть улица Муравленко, площадь Муравленко, памятник Муравленко, телерадиокомпания «Муравленко-ТВ», компании «Газпромнефть-Муравленко» и «Муравленковскнефть»</description></item><item><title>поляки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Владимир Даль слово «русский» писал с одной буквой «с». В самом словаре приведено такое объяснение:
«Встарь писали Правда Руская; только Польша прозвала нас Россией, россиянами, российскими, по правописанию латинскому, а мы пере­няли это, перенесли в кирилицу свою и пишем русский!»
Историко-лингвистические суждения Даля часто неверны: название Россия — исторически не польское и не латинское, а греческое, да и в древне­русском слово рус-ьск-ий, со вторым «с» в суффиксе, вполне было. Двойных согласных Даль не жаловал и в целом (как видно по слову кирилица).</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description> via</description></item><item><title>кому таторы, а кому ляторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 10:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B-%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%BB%D1%8F%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>В русском языке «живые» и «мертвые» слова склоняются по-разному. Если слово «живое», то его винительный падеж множественного числа будет совпадать с родительным (вижу мальчиков), а если «мертвое» — то с именительным (вижу улицЫ, а не улиц).
С креветками, устрицами и мидиями в России массово познакомились с появлением железных дорог в XIX веке. По понятным логистическим причинам их доставляли уже бездыханными. И склонять их начали, как «мертвых». Я ем креветки, устрицы, мидии, а не – я ем креветок и пр.</description></item><item><title>секрет счастья состоит в том, чт…</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D1%82/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%B2-%D1%82%D0%BE%D0%BC-%D1%87%D1%82/</guid><description/></item><item><title>член республиканской партии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%87%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 24 Feb 2019 09:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%87%D0%BB%D0%B5%D0%BD-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Несколько слоганов президентской кампании Ричарда Никсона
via</description></item><item><title>с непостижимой ясностью</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2019 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%B6%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E/</guid><description>В 1965 году полицейский корреспондент городской газеты «Шарлотт Ньюз» Джозеф Фландерс написал заметку о работнике мельницы, которого застрелили члены его собственной семьи. В заметке была фраза:
«Будто бы некая таинственная рука, вытянувшаяся с неба, передвигала участников событий как пешки на гигантской шахматной доске».
Коллег Фландерса это вычурное выражение весьма насмешило. Собравшись в местном баре, они решили создать секретный Орден таинственной руки (Order of the Occult Hand).
Члены ордена — несколько журналистов и редакторов, поклялись как можно скорее написать о «таинственной руке».</description></item><item><title>знаки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Сегодня под Воскресенском видел дорожный знак с дублирующей надписью: максимальная скорость полета вашего ангела-хранителя 50 км/час</description></item><item><title>жизнь под лозунгами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BB%D0%BE%D0%B7%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 03 Feb 2019 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4-%D0%BB%D0%BE%D0%B7%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description/></item><item><title>язык вероятного</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description> немного английского</description></item><item><title>ударная строка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2019 16:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0/</guid><description>старик державин нас заметив вдруг изменяется в лице и шепчет понабрали негров в лицей © zrbvjd
люблю тебя моя деревня есенин так писал и фет и не понять что их держало в москве т © ОК
он удирал от нас дворами едва успев сказать свекла филфак не видывал такого ссыкла © H_N muzz Тумми
жена поверь (хор сзади: точно!) мне нужно мясо а хурму отдай (хор: выброси!) коровам (хор: муууу!</description></item><item><title>ложные друзья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2019 10:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B7%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Кажется, я ни разу в жизни не встречал человека, который использовал бы слово «довлеть» по назначению. «Довлеть» никак не связано с давлением и «довлеть над кем-то» невозможно. Довлеть – от слова «довольно» и означает «быть достаточным для чего-нибудь, удовлетворять». Но так как вас все равно не поймут, если вы будете использовать это слово правильно, лучше просто вычеркнуть его из своего лексикона.
Можно, конечно, каждый раз поправлять собеседника, но проще смириться.</description></item><item><title>очевидно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 12:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</guid><description>© Łukasz Lewandowski Из хорошего поста: Какие есть термины в разных науках для того, чтобы сказать &amp;quot;не имеем ни малейшего понятия&amp;quot;:
медицина - &amp;quot;идиопатический&amp;quot; генетика - &amp;quot;эпигенетика&amp;quot; археология - &amp;quot;для культовых целей&amp;quot; математика - &amp;quot;доказательство - упражнение для читателя&amp;quot; картография - &amp;quot;тут драконы&amp;quot; перевод - &amp;quot;в каком контексте?&amp;quot; лингвистика - &amp;quot;идиолект&amp;quot; программирование - &amp;quot;недетерминированное поведение&amp;quot; цитология (биология клетки) - &amp;quot;гетерогенный&amp;quot; психология - &amp;quot;индивидуальные различия&amp;quot; экономика - &amp;quot;стохастический&amp;quot; электроника - &amp;quot;паразитная емкость&amp;quot; музыкальная теория - &amp;quot;тональная неопределенность&amp;quot; органическая геохимия - &amp;quot;неустановленная сложная смесь&amp;quot; космология - &amp;quot;темная&amp;quot; психиатрия - &amp;quot;not otherwise specified&amp;quot; палеонтология - problematica (категория для неопознанных окаменелостей)</description></item></channel></rss>