<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/</link><description>Recent content on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2022 10:46:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>z</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/z/</guid><description>z Обращаюсь к помощи коллективного разума. Нужен толковый совет. Кремлевские упыри, кричавшие, что дети вне политики, приходят в школы и начинают там свою пропаганду. Цитирую одно из писем:«У меня есть вопрос, задам сразу, чтобы время Ваше не тратить. О детях, которым в школе и садике льют согласно инструкции, спущенной сверху, пропаганду относительно спец операции. Скажите, каким законным путём я могу отгородить своих детей от политинформаций, от стихов к праздникам с текстом &amp;quot; Убью за Россию&amp;quot;, от символики и т д?</description></item><item><title>когда мы едины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 21:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BC%D1%8B-%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>когда мы едины Получил несколько сотен писем со всего мира от людей, готовых присоединиться к Движению Сопротивления. Отвечу каждому. Вот очень близкий нам сайт по духу. Это группа антивоенных активистов из Норвегии. Обязательно посмотрите. Мы начинаем объединяться</description></item><item><title>траву кушаем, век на щавеле, скисли душами, опрыщавели.</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 20:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%83-%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%B5%D0%BC-%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B0-%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D1%8B%D1%89%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8./</guid><description>траву кушаем, век на щавеле, скисли душами, опрыщавели. Читаю комментарии россиян в &amp;quot;Одноклассниках&amp;quot;: ничего страшного, курс доллара не влияет на картошку на моем огороде, пережили ту войну, переживем и эту, русским не привыкать… Родные мои, скажите, вы зачем пишете эти глупости? Вы ради чего своих детушек приносите тараканищу? Ради какой светлой идеи? Что толкает вас на такие жертвы, чтобы из XXI века перейти сразу в век XIX? Вы лекарство от рака сейчас разрабатываете?</description></item><item><title>допрос</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</link><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81/</guid><description>допрос Прошу прощения за длительное молчание. Я не испугался и не заткнулся. Хочу рассказать о том, что со мной происходило за последние дни. Не для того, чтобы пожаловаться. Все мои проблемы — ничто по сравнению с трагедией Мариуполя или Волновахи. И не для того, чтобы похвастаться. То, что вы выступаете против войны и диктатуры, еще не делает вас героем — вы просто становитесь нормальным человеком. Возможно, мой рассказ поможет вам правильно вести себя на допросе в ФСБ.</description></item><item><title>все</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 21:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D1%81%D0%B5/</guid><description>все Журнал закрыт по требованию российских правоохранительных органовupdРоссийские правоохранительные органы идут на органы.</description></item><item><title>диктатура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 17:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>диктатура Что случилось с Россией?Она утонула.Памятник диктатуре Альфредо Стресснера, который с 1954 по 1989 годы восемь раз «переизбирался» президентом Республики Парагвай. Парагвайцы его статую разбили, придавили бетонным блоком, для верности стянули арматурами и сделали надпись «Больше никогда!</description></item><item><title>тссс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 16:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%82%D1%81%D1%81%D1%81/</guid><description>тссс росгвардия с ментами вместеночами ходят на вокзал,где разгружают фейки-200,чтоб днём никто не увидал© автора не знаю</description></item><item><title>в каждой руке по пачке беломора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>в каждой руке по пачке беломора Убедительная просьба ко всем моим читателям из России (а особенно из Воронежа) — будьте, пожалуйста, осторожнее. Дума опять напринимала всякого дерьма со сроками до 15 лет. Конечно, это смешно — им осталось несколько месяцев, а они считают годами. Но все равно, можно попасть в жернова. Если вы не боитесь за себя, подумайте о близких. Удаляйте и прячьте тексты под замок — сейчас будет несколько показательных процессов над предателями, которые ударили в спину Родине в самый тяжелый момент.</description></item><item><title>а там хоть камни с неба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0-%D1%82%D0%B0%D0%BC-%D1%85%D0%BE%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D0%B8-%D1%81-%D0%BD%D0%B5%D0%B1%D0%B0/</guid><description>а там хоть камни с неба Цитирую из ФБ18+ Один из инсайдеров из спецслужб РФ, опубликую без правок и цензуры, потому что это ад: «“Сразу честно скажу: почти не спал все эти дни, почти все время на работе, в голове слегка плывет, как в тумане. И от переутомления иногда уже ловлю состояния, как будто это все не по-настоящему.Честно говоря, ящик Пандоры открыт - к лету начнется реальный ужас мирового масштаба - глобальный голод неизбежен (Россия и Украина были основными поставщиками зерна в мире, в этом году урожая будет меньше, а логистические проблемы доведут катастрофу до пиковой точки).</description></item><item><title>про работу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%83/</guid><description>про работу viaСотни тысяч россиян теряют работу прямо сейчас. Закрытие Ikea = 15 000 рабочих мест. Завод в Тольятти (Renault-Nissan) останавливается из-за нехватки импортных запчастей = 35 000 рабочих местЗавод &amp;quot;Автотор&amp;quot; по сборке BMW — 3500 рабочих мест.&amp;quot;Яндекс&amp;quot; предупредил сотрудников о риске дефолта — 12 000 рабочих мест.Это только начало…</description></item><item><title>hold door</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 08:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/hold-door/</guid><description>hold door Румынский еврей Ливиу Либреску пережил концлагерь и Холокост. Был признанным ученым. Он отказался поклясться в верности коммунистической партии Румынии и был выгнан из Академии за свои симпатии к Израилю. Когда Либреску потребовал разрешения репатриироваться в Израиль, его уволили с работы. За него перед Чаушеску просил сам Менахем Бегин. В 1985 году Либреску переехал в США и читал лекции в Вирджинском политехническом институте.16 апреля 2007 года студент Чо Сын Хи вошел в учебный корпус Вирджинского политехнического института, запер основные двери цепью и оставил записку, в которой было сказано, что при попытке открыть дверь произойдёт взрыв.</description></item><item><title>спасибо деду за победу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B4%D0%B5%D0%B4%D1%83-%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%83/</guid><description>спасибо деду за победу У меня от деда осталось три ордена — орден Великой Отечественной, орден Красного Знамени и орден Красной Звезды — на последнем эмаль на одном луче отколота. Дед ордена никогда не носил, а ими мой отец играл в детстве.Это все боевые ордена. За борьбу с фашистскими захватчиками. Хочу передать их в Украину для награждения кого-то из защитников Киева. Тем, кто сейчас отстаивает город от фашистских захватчиков.Вам будет не стыдно носить эти ордена.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Украинская МадоннаСлава Украине!</description></item><item><title>радио</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BE/</guid><description>радио &amp;quot;Эхо Москвы&amp;quot; ликвидировалиНа частоте &amp;quot;Эха Москвы&amp;quot; запустят музыкальное радио &amp;quot;Победа&amp;quot;p.s.Как же я устал от этой незамутненности обывателя.Если Политковская, Немцов, Навальный — настоящие оппозиционеры, то почему их еще не убили/отравили/посадили, а? Значит у нас в России настоящая демократия.Если «Эхо Москвы» — настоящее оппозиционное радио, то почему его еще на закрыли, а? Значит оно — агент Кремля.– вы находитесь здесь –</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>сводки Прошу оставлять в комментариях оперативные новости, свежие видео и фотографии. Сохраним для истории хронику российских военных преступлений.Еще один сбитый вертолет ВВС России Надпись стыдливо закрашенаДенацификация Украины по-путински. ХарьковЗахоронение российских солдат. Напомню, что 1 февраля 2022 года Россия ввела ГОСТпо массовым захоронениям. Очень предусмотрительноОдесса</description></item><item><title>хем</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D0%B5%D0%BC/</guid><description>хем «Любить войну могут только спекулянты, генералы, штабные и проститутки. Им в военное время жилось как никогда, и нажиться они тоже сумели как никогда»Эрнест Хемингуэй</description></item><item><title>арифметика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 09:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>арифметика Жизнь победит смерть, а свет — тьму…Тысячи убитыхДесятки тысяч раненыхСотни тысяч беженцевМиллионы пострадавшихДесятки миллионов людей, ставших нищими…И все из-за глупых имперских амбиций одного свихнувшегося человека, мечтающего попасть в райРоссияне, поддерживающие Путина, вы, правда, уверены в правоте бункерного?Данные о преступлениях РФ в Украине в Международный уголовный суд передали 38 странНемецкие власти конфисковали в Гамбурге 156-метровую яхту попавшего под санкции Алишера Усманова, стоимостью около 600 миллионов долларовУкраина получила от Эстонии вторую партию противотанковых ракетных комплексов JavelinРоссия теряет в среднем 1,5 тысяч военных каждый деньМногие российские банки не отдают деньги со вкладовМеждународное рейтинговое агентство Fitch понизило долгосрочный рейтинг России с «BBB» до «B» (cущественно недостаточный уровень кредитоспособности — почти дефолт)Компания SWIFT подтвердила, что отключит попавшие под санкции ЕС российские банки от международной платежной системы 12 мартаУкраина получила от США несколько сотен переносных зенитных ракетных комплексов StingerРоссийским генералам и офицерам, отдающим преступные приказы, грозит трибунал в ГаагеТрибунал в Гааге начал расследование военных преступлений РоссииВласти Японии заморозят активы 4 банков России, включая ВТБСтанция метро «Europe» в Париже получила новое название «Europe-Ukraine»</description></item><item><title>карта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 22:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B0/</guid><description>карта Как выглядит карта боевых действий по словам российских пропагандистовИ вот как выглядит она на самом деле. Российские войска временно контролируют только несколько дорог. Ничего в тылу у них нет — нет гарнизонов в городках и поселках. Когда вся техника на трассе, по ней проще всего наносить удары.Помните у Толстого: «Первая колонна марширует… вторая колонна марширует… третья колонна марширует…»</description></item><item><title>письмо патриотам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 17:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C%D0%BC%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>письмо патриотам Про тухлый пропагандистский мем «восемь лет вы молчали».Позволю себе процитировать свой пост Аншлюс. Ему вчера как раз восемь лет исполнилось. 1 марта 2014 года. 5559 комментариевПисьмо патриотам.Хотите, я расскажу вам, что будет не с Украиной, а с Россией?Сначала будет красивая телевизионная картинка.Будут колонны бронетехники. И женщины будут бросать цветы под колёса. Будет торжественный парад. Из толпы выбежит девочка и ребёнка проведут на броне. В каждом окне будет российский флаг.</description></item><item><title>обнуление заказывали?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 16:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D1%83%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>обнуление заказывали? Пришла новая партия Bayraktar TB2Дания отправила 2700 противотанковых гранатометов и передвижной госпиталь ВСУ перешли в наступление, продвинулись в окрестности Горловки и укрепляются там.В Харькове у оккупантов невероятные потери — это Сталинград XXI века.Российский десант в Николаеве разгромлен.ВСУ уничтожили командный пункт россиян в селе Дитятки под Чернобылем. Начальник штаба 36 армии Восточного военного округа генерал-майор Сергей Нырков убежал во время спецоперации ВСУ в Беларусь, город Мозырь, бросив личный состав, который был уничтожен Песков сообщил, что «Рост уровня поддержки действий Путина очень высок, мы это чувствуем, и это придаёт сил президенту».</description></item><item><title>патриот = идиот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BE%D1%82-%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D1%82/</guid><description>патриот = идиот</description></item><item><title>нет войне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 14:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>нет войне Это Сумская область, г. Тростянец, далеко не все потери РФ за одну ночь.В российских войсках массовое дезертирство. Солдаты сливают бензин, бросают технику или топят ее в грязи. Эфэсбешники, у которых старые счеты с Кадыровым, сами дают информацию украинским войскам о передвижениях кадыровцев, чтобы их уничтожила украинская артиллерия. Белорусы саботируют военные железнодорожные перевозки российской техникиРоссийские солдаты, отказывайтесь выполнять преступные приказы Путина. В Украине нет фашизма, кроме того, который вы принесли с собой из России.</description></item><item><title>идет волна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B0/</guid><description>идет волна Думаю, как бы вам попонятнее объяснить, что произошло. Представьте — вот вы сидите у себя дома, смотрите в окно и вдруг замечаете, что над крышами домов вдалеке поднимается ядерный гриб. Взрывная волна еще не дошла до вас, еще все так хорошо, но совсем скоро вас сметет с подоконника и весь ваш маленький и уютный мир изменится навсегда.Взрывная волна уничтожит ваш бизнес — вашу подержанную иномарку, на которой вы иногда подрабатывали, ваш цветочный магазинчик, вашу автомастерскую или небольшое рекламное агентство.</description></item><item><title>хроники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>хроники Российский фондовый рынок потерял 40% капитализации в результате санкций США и их союзниковРейтерс: C ВВС России что–то очень не так.Значительно уступая российским вооруженным силам с точки зрения общей численности и огневой мощи, собственные ВВС Украины все еще летают, а ее средства ПВО по–прежнему считаются жизнеспособными&amp;quot;В Мозыре (Беларусь) забиты все морги, большинство из них - этнические чеченцы, дано указание на длительное хранение тел, чтобы в Чечне не узнали о реальных потерях ВС РФ&amp;quot;Boeing остановил обслуживание российских авиакомпаний.</description></item><item><title>сопротивление</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2022 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>сопротивление Очень важно информационное Сопротивление. Разговаривайте со своими пропутинскими друзьями, коллегами и родственниками. Они живут в воображаемом мире телевизора и уверены, что все думаю, как они — Россия встала с колен, Запад мечтает о наших богатствах и нас ненавидит, если не Путин, то кто и прочий бред.Толковый текст от Elena SamsonovaКАК ОБЪЯСНИТЬ ВАШИМ РОССИЙСКИМ ДРУЗЬЯМ СИТУАЦИЮ БЕЗ МАТАК сожалению НИКАК! Ни с матом, ни без мата. До многих обычными разговорами и пересылкой фото и видео с реальной сегодня войны НЕ ДОСТУЧАТЬСЯ Почему?</description></item><item><title>информация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 21:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B8%D0%BD%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>информация</description></item><item><title>мать городов русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 19:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>мать городов русских Киев Москву крестил, Киев ее и отпоёт.Российские коллаборационисты — бегите. И с Донбасса. И из Крыма.</description></item><item><title>миллионы людей вышли на улицы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BC%D0%B8%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D1%8B-%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>миллионы людей вышли на улицы МельбурнТо, что вам никогда не покажут по путинскому ТВ.Весь мир с УкраинойГероям слава!АмстердамБерлинБостонБудапештВанкуверВашингтонЛиссабонЛондонМадридМальмёМехикоНью-ЙоркПрагаРимСанта-Моника, КалифорнияСеулСтамбулТаллиннТбилисиТокиоТоронтоЧерногория</description></item><item><title>девочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 17:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>девочки Из Киева пишут:Это Тамара и Маша из нашего взвода. Они младше своих автоматов. Но это ничего не меняетp.s.Путин хотел войти в историю. Он добился своего. Теперь этого ублюдка ненавидит весь мир. Мое особое презрение ко всем, кто молчит или постит ржаку и котиков. Ко всем людям типа «ой, я, конечно, против войны, но не все так однозначно», «а почему Россию все время обижают», «хохлы сами виноваты», «но ведь Россия — моя страна, как же я могу быть против нее».</description></item><item><title>провокация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 16:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>провокация Зная, как работают примитивные чекистские мозги Мишкиных и Чепиг, могу с большой долей уверенности предположить, что сейчас на Лубянке обсуждают какую-нибудь запредельную гнусность — самим взорвать в России плотину, атомную станцию или детский сад и обвинить во всем Зеленского. Чтобы потом начать ковровые бомбардировки Украины. В воздухе витает сладкий трупный запах рязанского сахара.В 1945 году у советских солдат хватило военного мужества, чтобы танковыми колоннами свергнуть упыря Гитлера, но не хватило гражданского мужества, чтобы вернуться домой и танковыми колоннами свергнуть упыря Сталина.</description></item><item><title>бунт на корабле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 12:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%B5/</guid><description>бунт на корабле</description></item><item><title>помощь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C/</guid><description>помощь Простите, сейчас пара слов не про войну, а про ее тяжелейшие последствия.Многие люди сейчас находятся на гране нервного срыва и им нужна помощь профессиональных психологов.Поверьте, что хороший психолог может очень серьезно помочь человеку.1, 2 и 3 марта в «Прямой речи» — прямые эфиры с психологами. Все БЕСПЛАТНОПотом можно пересматривать в записи «Как найти опору в моменты тревоги»Разговор с психологом Еленой Новоселовой1 марта, 19:30Драматические события действуют не только на наше внутреннее состояние, но и на то, как мы взаимодействуем с другими людьми.</description></item><item><title>семечки в карман положите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>семечки в карман положите</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 10:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/03/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>сводки</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 21:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Посмотрите, как Путин проводит денацификацию УкраиныВот так война приходит к людям. Папа, не умирайРоссийская армия убила шестилетнюю девочку</description></item><item><title>длинный-длинный стол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB/</guid><description>длинный-длинный стол У Пиноккио во время вранья увеличивается нос. А у Путина — стол.</description></item><item><title>улица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 19:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>улица Все спецприемники Москвы и Питера забиты протестующими до отказа.Сажать больше некуда.Выходим на акции протеста.</description></item><item><title>квартирники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 18:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>квартирники Znak.com пишет, что у украинцев в Москве могут начаться проблемы.Участковые приходят в квартиры граждан Украины, проживающих в Москве, и спрашивают, что граждане Украины делают в Москве, где работают и владеют ли транспортом. Полицейские рекомендуют опрашиваемым не ввязываться «в какие-то вещи типа диверсии или терроризма» и не читать «лишние сайты в Интернете».</description></item><item><title>немцы с украинцами защищают киев от русских</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 17:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%86%D1%8B-%D1%81-%D1%83%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%89%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D0%BA%D0%B8%D0%B5%D0%B2-%D0%BE%D1%82-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85/</guid><description>немцы с украинцами защищают киев от русских Газета Bild обратилась к россиянам по-русскии ещеХристо Грозев врать не будет. По итогам просмотра всех попавших в его распоряжение фото и видео с убитыми в ходе первых дней боев российскими военнослужащими, расследователь заявил, что «огромное количество из них — молодые люди из этнических неславянских групп». По мнению автора расследования, это может быть связано с желанием властей отправить на передовую представителей самой дальней глубинки — с тем, чтобы резонанса, связанного с их гибелью, было бы как можно меньше.</description></item><item><title>десант</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 14:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82/</guid><description>десант</description></item><item><title>фото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description>фото Горящая техника оккупантовУничтоженная группа диверсантов в КиевеРакетный обстрел КиеваПоследствие российской бомбардировкиУбитые мирные жителиПотери оккупантовПожар в КиевеКиевляне ночуют на подземных парковкахУкраинские танкиУкраинские добровольцы стоят в очередях в военкоматахСбор резервистаЛюди сдают кровь для раненыхЖенщины готовят коктейль Молотова</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 10:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>сводки Свежая сводка потерь путинской оккупационной армии на территории свободной и независимой Украины29 самолетов29 вертолетов191 танк816 бмп и бтр74 пушки1 ЗРК Бук21 Град291 автомобиль60 автоцистерн3 БПЛАЛюдские потери (раненые, убитые и взятые в плен) — 5300p.s.Количество российских дезертиров пока неизвестно. Российские солдаты деморализованы и отказываются идти в атаку. Обывателям может показаться, что 5300 человек — это относительно немного из 150 000 армии. На самом деле это невероятные потери. На одного танкиста приходится с десяток солдат, которые не участвуют в наступлении.</description></item><item><title>у россии два союзника - чейн и стокс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</link><pubDate>Mon, 28 Feb 2022 08:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D0%B9%D0%BD-%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BA%D1%81/</guid><description>у россии два союзника - чейн и стокс Ожидали тепла, но в итоге опять подморозило.Стать грозит потолком многократно пробитое дно.Я вас очень прошу передать &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot;,Что-то слишком давно не звучало в эфире оно.Результата не даст диалог эрудита с бульдозером.Пусть пройдут балерины, пуантами в сцену стуча.И уже наконец, зазвучит &amp;quot;Лебединое озеро&amp;quot; -Гениальный подарок стране от Петра Ильича.Сергей Плотовp.s.Мировое айти–сообщество предлагаетрусским военным в Украине сдаться, получить амнистию и вылезти из долговой кабалы, которая толкнула их на подписание контракта.</description></item><item><title>переговоры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 18:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>переговоры Путинский блицкриг провалился благодаря мужеству украинского народа.Ботоксный фюрер начал что-то блеять о переговорах.Хорошо. Давайте поговорим о требованиях.Для начала:Все высшее руководство России и Беларуси отправляется прямиком в международный трибунал в Гаагу.Россия возвращает Донбасс и Крым, восстанавливает за свой счет все, что было ею разрушено и начинает выплачивать Украине огромную контрибуцию — всем погибшим и пострадавшим за восемь лет войны.ФСБ признается преступной организацией, запрещается и распускается.Все «парламентские» партии запрещаются и распускаютсяПротив всех высших силовиков, чиновников, пропагандистов, депутатов, прокуроров и судей начинаются открытые судебные процессы — на них тоже есть вина в развязывании захватнической войны и в установлении диктатуры в России.</description></item><item><title>ничего не бойтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 17:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>ничего не бойтесь Демонстрация в поддержку Украины в Берлине. Полмиллиона человек вышли на улицы.Против войны, против русского фашизма. С Украиной весь мир. В бункере паника.В России митинги проходят каждый день. Полиция измотана. Все участки забиты.Теперь бункерный дед пугает всех ядерной кнопкой. Так что мы не только за Украину выходим, но и за Россию. И за весь мир.Слава Украине!Вся Прага вышла на митинг в поддержку Украины.Это прекрасно, но сейчас защитникам Киева и Харькова нужна в первую очередь военная поддержка</description></item><item><title>минута творчества</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 14:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%83%D1%82%D0%B0-%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</guid><description>минута творчества © Сергей МаксимишинМного лет путинские пропагандисты раскручивали фразу:Если не Путин, то кто?Предлагаю закончить это предложение.Например:Если не Путин, то кто будет бомбить Киев?Если не Путин, то кто сделает доллар по 300?Если не Путин, то кто развалит Россию?Если не Путин, то кто сдохнет в бункере?Предложите ваш вариант.</description></item><item><title>низкий поклон верховному говнокомандующему</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%BC%D1%83/</guid><description>низкий поклон верховному говнокомандующему Никогда не думал, что я это скажу. Но это чистая правдаСпасибо Путину за чудовищную российскую коррупцию.Спасибо, что толстожопые генералы и чиновники разворовали 90% из тех триллионов, которые Россия потратила на армию.У пенсионеров, врачей и учителей отняла деньги и все просрала.Поэтому удар одной из самых страшных армий в мире оказался не таким страшным. Все разворовано.Вундервафли заканчиваются. Самолеты заканчиваются. Танки заканчиваются. Солдаты голодные.Воевать никто не хочет.p.s.Личная просьба. Простите, пожалуйста.</description></item><item><title>простите, что о себе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 09:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BE-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D0%B5/</guid><description>простите, что о себе К угрозам, спам-атакам, обещанием посадить, набить живот стекловатой, расстрелять и изнасиловать дочерей я уже привык.Но вот война через промо в ЖЖ— это что-то новенькоеВы что, лахтинские бляденыши, совсем разучились работать?Что это за детский сад? Где биткоины от англосаксов?Где обвинения в педофилии? Где рассказ очевидца, как мы вместе трахали козу?Почему я не вижу дорогих проституток и кокаина для скрытой съемки?Почему вы не рассказываете, как я обещал отравить водопровод?</description></item><item><title>денацификация россии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 27 Feb 2022 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description>денацификация россии Хочу обратиться ко всем «патриотам». К любителям клеить надписи на машинах «Спасибо деду за победу», «Можем повторить», «Трофейная» и «В Берлин за немками». Ко всем, кто ходит на военные парады, на 9 мая вывешивает фотографию со Знаменем Победы и прикрепляет к машине георгиевскую ленточку.Вы потеряли моральное право гордиться Днем Победы. Это не ваше. Ваши воевавшие деды прокляли бы вас за Украину. Гитлер был бы вами доволен — славяне убивают друг друга.</description></item><item><title>параллели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 11:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>параллели Еще один подлый аргумент российской пропаганды — а чо, НАТО можно было бомбить Югославию и изменять ее границы, а почему России нельзя бомбить Украину и изменять ее границы?Что за двойные стандарты, а?Попробую объяснить, в чем здесь ложь1. Югославия по внутренним причинам сама разваливалась на части. Сербы начали воевать и со Словенией, и с Боснией, и с Хорватией, и с Косово.Разваливалась ли Украина на части до начала заброски российских диверсантов? Нет2.</description></item><item><title>переоценили</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BB%D0%B8/</guid><description>переоценили Говорят, что 90-х годах был такой разговор с натовцами. Русские спрашивали у них: неужели вы нас не боитесь, у нас же мощнейшая армия?На что им ответили, что их не боятся потому, что считают умными.p.s.Ура-патриотам очень нравится сравнение России с медведем.Но мозг у бурого медведя совсем маленький. Раза в два меньше, чем у коровы</description></item><item><title>позор российским морякам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D1%80-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%8F%D0%BA%D0%B0%D0%BC/</guid><description>позор российским морякам Февраль, но зима, бля,Обещает быть длинной.Я русский корабль, аТы Остров Змеиный.Я мощью пьяный,Я в эйфории,Топот тимпанов,Лепет валькирий.Сила на моей стороне, бля,Твоим женам плакать,Почему же ты идешь в небо,А я иду на хуй?Мы победили,Он уничтожен.Где справедливость,Господи Боже?И позывныеЭтой обидыСтонут, больные,Горькие видом:Мы вам не фраера,С нами шутить не нужно,У нашего фюрераЕсть супероружие,Ангельскую братвуМожет свести на нетЯростный гиперзвукЕго крылатых ракет!Надобно нам гарантийНа бесконечный срок,Дай же твой знак нам!— Русский корабль? –Говорит Бог.</description></item><item><title>молдова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 26 Feb 2022 10:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>молдова История из Молдовы. Вчера из Украины начали приезжать беженцы.Тут же стоимость аренды квартир в крупных городах взлетела в два раза. Но сегодня на главной он-лайн доске объявленийв Молдове появился раздел жилье для беженцев. Люди предлагают комнаты, квартиры, дома для беженцев БЕСПЛАТНО!</description></item><item><title>фб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%B1/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 23:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%84%D0%B1/</guid><description>фб Фейсбук заблокировал меня на месяц за стихотворение про русский военный корабльВысоконравственный Цукерберг — иди нахуйБуду признателен, если вы будете делать перепосты моих антивоенных текстов.Если, конечно, сочтете их достойными перепоста.</description></item><item><title>всем имперцам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 22:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B0%D0%BC/</guid><description>всем имперцам Александра СмилянскаяКто-то, конечно, хороший, но он не готовсесть в автозак, а кому и Голгофа – не плаха.Разница в принципах, в принципе, только пять слов:Русский военный корабль, иди нахуй.Голос из трубки спокоен, прерывист и глух:«Мама, я в шапке, взяла документы, нет страха».Дочка сегодня заснула в метро на полу.Русский военный корабль, иди нахуй.Если действительно хочешь для нашей земличто-то хорошее – вон огород перепахан.Зерна в карман положи, чтоб они проросли.Русский военный корабль, иди нахуй.</description></item><item><title>первый канал врать не будет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 15:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82/</guid><description>первый канал врать не будет «Это было гнездо, жуткое змеиное гнездо, набитое отборнейшей дрянью, специально, заботливо отобранной дрянью, эта дрянь собрана здесь специально для того, чтобы превращать в дрянь всех, до кого достает гнусная ворожба радио, телевидения и излучения башен».Стругацкие «Обитаемый остров»По всем пропагандистским ресурсам идет одно и то же. Три основных лживых аргумента:1. Власть в Украине захватили нацисты (Бандера, факельные шествия, русский язык запрещают, русских обижают).2. Украина уничтожает народ Донбасса (восемь лет идет война, массированные обстрелы городов, «аллея ангелов»)3.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>метро Для чего нужны люки в метро. Под ними находятся питьевые фонтанчики. Это на случай превращения станции метро в бомбоубежище. ХарьковХарьковский метрополитен, как и все советские метрополитены, строился в качестве объекта двойного назначения и учитывал опыт войны с фашистами.</description></item><item><title>антивоенное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 12:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>антивоенное Стыдно быть русским. Нам нет прощения.</description></item><item><title>это война, а не операция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B0-%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>это война, а не операция</description></item><item><title>сводки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 10:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BA%D0%B8/</guid><description>сводки Из новостей за ночь:Крошечный остров Змеиный удерживали 13 украинских пограничников. Русский корабль предложил гарнизону острова сдаться. И был по-русски послан: «пошёл нах&amp;amp;й русский корабль». После этого начался мощнейший ракетно-артиллерийский обстрел. Все украинские пограничники погибли. Им посмертно присвоено звание Героев УкраиныВ Украину введены 2/3 доступных России батальонных тактических групп.Министр обороны Великобритании Бен Уоллес заявил, что Россия не выполнила ни одной из своих главных задач по вторжению в Украину. Кроме того, по его оценкам, РФ уже потеряла около 400 военнослужащих.</description></item><item><title>метро</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 00:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%BE/</guid><description>метро Ночь в харьковском метро</description></item><item><title>на митингах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 22:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85/</guid><description>на митингах Очень жесткие задержания в Питере. Фото: Давид Френкель, «Медиазона».ОВД-Инфо пишет про уже 1528 задержанных на антивоенных акциях.</description></item><item><title>бойкот</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 21:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%BE%D0%B9%D0%BA%D0%BE%D1%82/</guid><description>бойкот Просил дочерей не ходить сегодня на митинг, но они пришли сами. Подруга дочери уволилась сегодня с Раша Тудей.Если вы работаете на российских пропагандистских каналах или в оборонной промышленности — увольняйтесь и ищите новую работу. Да, я знаю, что это тяжело. Да, придется затянуть пояса. Всем сейчас плохо. Но украинцам в тысячу раз хуже. А вы уже не будете пособниками военных преступников. Жить с чистой совестью — дорогого стоит.</description></item><item><title>автозаки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 20:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</guid><description>автозаки ОВД-Инфо пишет, что сейчас точно известно о как минимум 852 задержанных на антивоенных митингах.updУже 1528 задержанныхЕсли вас задержали — пишите в их бот @ovdinfbot. Вам обязательно помогут — пришлют и еды и адвокатов. Вы не одни.</description></item><item><title>тридцать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B4%D1%86%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>тридцать Несколько слов про героев, про страх и про выход на площадь. У Борхеса есть короткий рассказ про Симурга — бессмертную птицу, гнездящуюся в ветвях Древа Познания.Обитающий где-то далеко царь птиц Симург роняет в центре Китая великолепное перо; птицы, которым надоели раздоры, решают отыскать его. Они знают, что имя царя означает «тридцать птиц». Некоторые птицы выказывают малодушие: соловей ссылается на свою любовь к розе; попугай — на свою красоту, ради которой он должен жить в клетке; куропатка не может расстаться со своими холмами, цапля — с болотами и сова — с развалинами.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Украинские врачи спасают жизнь раненому российскому солдату</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 14:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Появляются первые пленные российские солдаты. 91701 Ямпольский мотострелковый полк. В телеграм-канале Оперативный ЗСУ есть видео нескольких сбитых российских вертолетов и самолетов. Еще один надежный источник информации — телеграм-канал NEXTA Live.Путинский блицкриг проваливается.</description></item><item><title>в семь часов вечера</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2-%D1%81%D0%B5%D0%BC%D1%8C-%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BE%D0%B2-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>в семь часов вечера Есть такая пьеса на сцену выходит один человек: который произносит фразу — Ну что я могу один? Потом выходит второй человек, который тоже повторяет: Ну что я могу один? Потом еще, еще и еще. В конце вся сцена заполнена людьми, повторяющими: Ну что я могу один? Мы не одни. Нас очень много. Сегодня в семь часов вечера на всех центральных площадях страны: Нет войне! Путин, вон из Украины!</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Надо выходить на площадь. Сегодня. Всем вместе.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Речь Путина об объявлении войны была записана еще вечером 21 февраля, в понедельник.</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 07:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Началась десантная операция в Чёрном и Азовском морях, сообщают в МинОбороны УкраиныУНИАН: российские войска перешли границу в районе Харькова</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Представитель России при ООН Небензя: «Не называйте это войной. Это называется специальная военная операция»</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Взрывы в Харькове, Краматорске, Одессе, Бердянске, Мариуполе. Российские «Грады» бьют вдоль всей границы, от Луганска до Житомира. По Киеву нанесен ракетный удар. Это безумие!</description></item><item><title>война</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0/</guid><description>война Путин — безумец и военный преступник. Солдаты России — отказывайтесь выполнять преступные приказы. Враг сидит в Кремле.Украина победит!</description></item><item><title>нетвойне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B5/</guid><description>нетвойне Страница &amp;quot;Юнармии&amp;quot; оказалась неофициальной. Прошу прощения. Никого не хотел обмануть. Тем не менее нет ничего оскорбительного в том, что о людях подумали лучше, чем они оказались на самом деле.Надеюсь, что никто из юнармейцев не скажет — да что ж вы на нас наговариваете! Да мы же за войну с Украиной! Нам вовсе не стыдно за нашего президента. Юнармия очень хочет повоевать с Украиной!</description></item><item><title>обращение к нации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 12:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description>обращение к нации Перед самым началом Второй Мировой войны Гитлер выступилперед своим Совбезом в резиденции Оберзальцберг. 22 августа 1939 года. Все совпадения и сходства случайны.«В значительной мере все зависит от меня и от моего существования – в силу моей политической активности. Ведь это факт, что такого доверия всего немецкого народа, каким пользуюсь я, вероятно, не приобрести больше никому. В будущем, возможно, не найдется никого, чей авторитет превзошел бы мой собственный. Итак, мое существование является фактором огромного значения.</description></item><item><title>fallen</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/fallen/</guid><description>fallen</description></item><item><title>не стреляй</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 22:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D0%B9/</guid><description>не стреляй Пишут, что многие российские контрактники пишут заявление об увольнении — они хотели защищать свою страну, а не нападать на другую.Это лучшее, что может сейчас сделать российский солдат. Наш враг сегодня в Кремле</description></item><item><title>ничего не закончилось</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 19:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%87%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%8C/</guid><description>ничего не закончилось Путин: Россия, признав эти республики, признала все документы, в том числе конституции, где указаны их границы. Таким образом РФ признаёт «ДНР» и «ЛНР» в границах бывших Донецкой и Луганской областей Украины.Путин — это война. Русские танки должны быть маркированы свастикой. Фашизм победил в России.</description></item><item><title>чуть-чуть до кремля не дошли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 14:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%87%D1%83%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%BE%D1%88%D0%BB%D0%B8/</guid><description>чуть-чуть до кремля не дошли</description></item><item><title>для начала</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B0/</guid><description>для начала Запад по-настоящему помог Украине в тяжелый момент. Теперь время помочь России. Настоящей России — не путинской. Чем меньше у Путина будет возможностей и рычагов влияния, тем быстрее его режим падет.В 1939 году СССР был исключен из Лиги Наций за агрессию против независимой Финляндии. Сегодняшняя путинская Россия ведет многолетнюю войну против независимой Украины. За что должна быть серьезно наказана.1. Временное лишение России членства и права вето в Совбезе ООН — справедливый и логичный шаг.</description></item><item><title>бывали хуже времена, но не было подлей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%85%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 11:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%85%D1%83%D0%B6%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description>бывали хуже времена, но не было подлей Если попытаться в одно слово вместить все, что произошло вчера, то это слово будет «убожество». Убогая элита Совета Безопасности. Убогий президент. Убогая государственная радость.И конечно убогая аргументация.Говорить в России, что Украина создана Лениным (а значит это наши земли — верните их взад), все равно что говорить в Османской империи, что Албания, Алжир, Армения, Болгария, Босния, Венгрия, Греция, Грузия, Египет, Ирак, Израиль, Ливан, Ливия, Румыния, Сербия, Сирия и Тунис созданы Ататюрком (а значит это наши земли — верните их взад).</description></item><item><title>спасибо за смелость</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE-%D0%B7%D0%B0-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>спасибо за смелость Инсайдер пишет: Свидетель обвинения в процессе против Алексея Навального Федор Горожанко заявил, что не будет давать показания, которые необходимы следствию. «Следователь на допросе на меня давил и пытался вписать информацию, которая ему нужна», — сказал Горожанко.«Несмотря на то, что я свидетель обвинения, я выступаю как свидетель защиты. Я считаю, что Навальный выступал в соответствии с действующим законодательством», — заявил он.Кроме того, Горожанко сказал, что обвинения в адрес Навального абсурдны.</description></item><item><title>на нас напали</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D0%B8/</guid><description>на нас напали Из воспоминаний Елены Боннэр:«Спустя три года (после пражских событий 1968 года) мы с Андреем Дмитриевичем ехали в такси. Водитель был молодой, словоохотливый, рассказывая что-то про себя сказал: «это было, когда чехи на нас напали». Сахаров недоуменно воскликнул: «Кто на кого напал?». «Ну чехи в Праге. Не помните, что ли».</description></item><item><title>вы сами выбрали свою судьбу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%83/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 19:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%8B-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8E-%D1%81%D1%83%D0%B4%D1%8C%D0%B1%D1%83/</guid><description>вы сами выбрали свою судьбу Единогласное голосование — это диагноз. Когда все думают одинаково, значит никто не думает.</description></item><item><title>гаага</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%B3%D0%B0/</guid><description>гаага</description></item><item><title>афган</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D1%84%D0%B3%D0%B0%D0%BD/</guid><description>афган Иосиф Бродский &amp;quot;Стихи о зимней кампании&amp;quot;…Мерзнущая, сыраячеловеческая свининалежит на полу караван-сарая.Тлеет кизяк, ноги окоченели;пахнет тряпьем, позабытой баней.Сны одинаковы, как шинели.Больше патронов, нежели воспоминаний,и во рту от многих &amp;quot;ура&amp;quot; осадок.Слава тем, кто, не поднимая взора,шли в абортарий в шестидесятых,спасая отечество от позора!</description></item><item><title>как вовремя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>как вовремя ФСБ сообщает о том, что российский погранпункт в Ростовской области полностью разрушен снарядом, прилетевшим со стороны Украины.Я даже не представляю, кем надо быть, чтобы верить лживой российской пропаганде. Восемь лет Украина ждала, пока на ее границе не соберется самая большая группировка российских войск и вот теперь решила нанести подлый удар. Как раз, когда закончилась китайская олимпиада, а Путин экстренно собрал Совет Безопасности. Поездки к старцам, мы попадем в рай, вера в нумерологию (08.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 17:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>не молчите Хочу ответить на один искренний до боли комментарий к посту про нидерландскую антифашистку Ханни Шафт:«Я вот, блять, живу на Химмаше - это такая отдаленная клоака на окраине Екатеринбурга. Разговариваю с людьми (родственники, соседи, просто знакомые) - все все понимают. Но и они, и главное Я - все мы просто ссым. Когда выпьем, да достало и т.д. На следующий день - да ладно, рассосётся, все будет ништяк. А про &amp;quot;Молодую гвардию&amp;quot; все в своё время сочинения на Пять писали.</description></item><item><title>чай оно не в первый раз</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%87%D0%B0%D0%B9-%D0%BE%D0%BD%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B0%D0%B7/</guid><description>чай оно не в первый раз Министерство государственной безопасности ЛНР сообщает, что украинские диверсанты хотели подорвать автомобиль под путепроводом, когда там должен был проследовать поезд, доставляющий эвакуируемых женщин и детей в Российскую Федерацию. Не поленитесь, скачайте видео с официального сайта. Посмотрите на метаданные — 12 июня 2019 года.</description></item><item><title>традцен</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 13:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%86%D0%B5%D0%BD/</guid><description>традцен Забавны рассуждения адептов традиционных ценностей об особом целомудрии наших предков. Хотя в реальности в традиционных обществах не существовало культа целомудрия. Если у женщины не было любовников, значит она никому неинтересна. Вдова с детьми ценилась гораздо выше девственницы — она уже доказала свою плодовитость, а дети (читай — рабочие руки) в хозяйстве подрастут быстрее.В женских изменах тоже не видели ничего страшного — в деревнях было близкородственное скрещивание и «новая кровь» ценилась высоко.</description></item><item><title>как и 80 процентов других студентов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 19:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B8-80-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B8%D1%85-%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description>как и 80 процентов других студентов Ханни Схафт. Нидерландская антифашистка, участница движения Сопротивления во время Второй мировой войны. Изучала право в Амстердамском университете. В 1943 году студенты университетов должны были подписать декларацию о верности оккупационным властям. После отказа от подписи петиции в поддержку оккупантов, как и 80 процентов других студентов, Схафт была исключена из университета.После этого она присоединилась к Сопротивлению. Занималась добыванием удостоверений личности для евреев, акциями саботажа, переправкой оружия. Принимала участие в нападениях на немцев, голландских нацистов и коллаборационистов.</description></item><item><title>не молчите</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5/</guid><description>не молчите Резко, но справедливо. Evgeniya Podobna пишетиз Украины:Я больше всего «люблю» голубей мира из соседей страны, которые пишут, дескать, «это все политики войну ведут, а мы простые люди - мир, дружба, жвачка». Я не знаю что это - выгодная слепота? Нежелание осознать реальность? Неужели вам и правда невдомек: в нас стреляет не Путин, не Шойгу, не Сурков. В нас стреляют «простые» Иваны и Андреи с Костромы и Твери. За рулем ваших, российских танков, сидят «простые» Сашки и Пашки с Ростова и с Подмосковья.</description></item><item><title>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</guid><description>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле! Все повторяется. Когда в 2014 году появилась первая фотография медали «За возвращение Крыма», ее сразу удалили. Российские пропагандисты заявили, что это фейк — ведь 20 февраля, в день расстрела «Небесной сотни», Янукович еще был президентом Украины. Тогда каким образом аннексия могла начаться в этот день? Вы же не могли знать, что он сбежит в Россию? Утерлись пропагандисты. Не в первый раз им врать.</description></item><item><title>пнх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BD%D1%85/</guid><description>пнх © Али АтмакУкраинцы готовятся защищать свою страну от агрессии безумного диктатора. Учатся стрелять и оказывать первую помощь. Волонтеры шьют маскировочные сети и помогают своей армии. На свои деньги покупают оружие, медикаменты и амуницию.© Крис МакГрат Планы Путина понятны и очень глупы. В Кремле думают — а вот если мы в 2014 году нахрапом десятью батальонно- тактическими группами смогли захватить и Крым и Донбасс, то неужели сейчас, подтянув сто БТГ, не сможем захватить Киев и Днепр?</description></item><item><title>мы смотрим вверх</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%8B-%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC-%D0%B2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85/</guid><description>мы смотрим вверх Канал «Швеция»пишет, что в Стокгольме теперь можно послушать органные концерты лежа, причем на совершенно законных основаниях.Получасовые лежачие концерты органной музыки проходят в обеденный перерыв – можно успеть и перекусить, и послушать музыку.p.s.От себя добавлю, что идея слушать музыку лежа и смотреть вверх— очень хороша. Только лежать лучше не на деревянных скамейках, а на чем-то мягком. Тогда вообще будет идеально</description></item><item><title>гладиаторы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>гладиаторы Простите, что я лезу в ваш праздник спорта со своей ложкой дегтя. Что мешаю болеть «за наших» и радоваться, что Россия, лишенная права выступать под своим флагом, уже поднялась на девятое место в командном зачете. Но я хочу сказать несколько слов о профессиональном спорте. Это — страшное зло. Есть три уровня проблемы:1. ФинансовыйОлимпиады и Чемпионаты мира – это классический белый слон. Это очень дорогое и сомнительное удовольствие. Все крупные корпорации в России обложены дополнительным налогом – они должны содержать какую-нибудь команду по хоккею, футболу, волейболу и пр.</description></item><item><title>великая сверхдержава</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid><description>великая сверхдержава Росстат пишет, как изменились средние цены по &amp;quot;борщевому набору&amp;quot;. За 2021 год капуста подорожала в 2,4 раза, картофель на 56,91%, свекла на 43,87%, морковь на 32,58%, лук на 16,06%.Интересно, а ваша зарплата за 2021 год выросла в 2,4 раза?Имперское величие — тяжелейшая болезнь, которая очень дорого обходится жителям империи. Вместо того, чтобы заниматься развитием своей страны — строить дороги, повышать пенсии и поднимать уровень жизни, развивать медицину и образование, деньги вбухиваются в войну со всем миром.</description></item><item><title>багет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%82/</guid><description>багет Картину Василия Верещагина «Апофеоз войны» знают, наверное, все. Но, как правило, ее показывают без рамы. А на раме есть надпись: «Посвящается всем великим завоевателям — прошедшим, настоящим и будущим».Всем строителям тысячелетних рейхов и восстановителям империй.</description></item><item><title>всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 17:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>всех Со всей страны воинские эшелоны идут к украинской границе. Первая гвардейская танковая армия покидает полигон под Воронежем и перебрасывает технику к границе с Украиной. Балтийские десантные корабли. Тихоокеанский флот. Авиация. Артиллерия.Человек, незаконно занимающий пост президента России (его президентские полномочия закончились еще в 2008 году) ведет себя, как обдолбанный полицейский из фильма «Леон»: Присылай сюда всех! Я сказал ВСЕЕЕЕХ!!!Только вот ВСЕХ я не вижу. Помню, как кто-то из политиков и пропагандистов клялся, что пошлет воевать своих детей.</description></item><item><title>но правды нет и выше</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 14:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D1%88%D0%B5/</guid><description>но правды нет и выше Антонио Сальери был гениальным педагогом. Его учениками были Людвиг ван Бетховен, Франц Шуберт, Ференц Лист, Карл Черни и множество других известнейших музыкантов XIX века.Настоящим проклятием композитора стала легенда о его причастности к смерти Моцарта, которая стала особенно популярной после драмы Пушкина «Моцарт и Сальери». У Антонио не было никаких мотивов для убийства Моцарта, поскольку при жизни он был значительно более популярен, чем Моцарт. Одна из опер Сальери в первые 9 месяцев ставилась 33 раза, что было неслыханным триумфом.</description></item><item><title>люблю рисунки, объясняющие мир</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</link><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 09:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D1%81%D0%BD%D1%8F%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%80/</guid><description>люблю рисунки, объясняющие мир</description></item><item><title>пазлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 17:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B0%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>пазлы Простите меня за паранойю. Множество маленьких пазлов складываются в один большой. И очень нехороший. Жи и Зю экстренно легли в госпиталь — возможно они хотят организовать себе алиби — а мы болели, а так-то мы конечно были бы против войны.Российские десантные суда пришли из Балтики в Черное море. Несколько районов Чёрного и Азовского морей с 13 до 19 февраля будут закрыты для судоходства.Часть тихоокеанского флота перебазировалась в Средиземное море.В Донецке прогремел мощный взрыв.</description></item><item><title>а в каждой руке по пачке беломора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 15:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B5-%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>а в каждой руке по пачке беломора Пропагандистская открытка КНДР 1988 год.Открытка изображает южнокорейского солдата–перебежчика, его новую жену, встреченную им уже на Севере и машину Вольво, доступную любому порядочному северному корейцу.p.s.Интересная история — откуда взялись в Северной Корее автомобили Вольво. В 1974 году КНДР заказалав Швеции несколько тысяч автомобилей марки Volvo. Поставка была осуществлена, однако Пхеньян под разными предлогами так и не перевел средства за них.</description></item><item><title>три пешки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 14:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%82%D1%80%D0%B8-%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>три пешки Стоимость шахматных коней может составлять до 50% стоимости всего набора деревянных шахмат. Все остальные фигуры можно выточить на станке, но коня вырезают вручную.Дизайн классического шахматного коня — отсылка к голове лошади с афинского Парфенона работы Фидия.</description></item><item><title>к стенке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%B5/</guid><description>к стенке К предыдущему посту. Поразительно, какое количество людей назвало русофобией цитату из «Отцов и детей» в лондонском метро. Боже мой, что нас думают иностранцы! Россия — глубоко провинциальная и закомплексованная страна, которая переживает не о том, что в ней происходит, а о том, как о ней говорят.Почему вас не волнует, что в России сажают детей на пять лет за игру в Майнкрафт? Что обещают отрезать головы несогласным? Что Россия подло нарушила международные договоры и оккупировала Крым?</description></item><item><title>отцы и дети</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BE%D1%82%D1%86%D1%8B-%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/</guid><description>отцы и дети В Лондоне знают и любят русскую классику.«— Аристократизм, либерализм, прогресс, принципы, — говорил между тем Базаров, — подумаешь, сколько иностранных&amp;hellip; и бесполезных слов! Русскому человеку они даром не нужны».</description></item><item><title>сахар как наркотик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 15:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D0%B0%D1%85%D0%B0%D1%80-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BA/</guid><description>сахар как наркотик В книге Иона Грилло «Gangster Warlords» рассказывается о маржинальности наркотиков. Например мексиканские картели покупают килограмм кокаина в Колумбии или Перу за $2 тысячи. В Мексике они продают его уже за $10 тысяч, а когда кокаин пересекает границу США, его стоимость повышается до $30 тысяч. В Нью-Йорке он будет стоить $100 тысяч.От себя добавлю, что на каждом этапе выгоду получают разные люди — от оптовиков до розничных продавцов. Сравните этот невероятно рискованный и кровавый бизнес с торговлей газированными напитками.</description></item><item><title>крткст</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D1%80%D1%82%D0%BA%D1%81%D1%82/</guid><description>крткст В 1998 году в качестве подсказки к кроссворду был опубликован шутливый синопсис книги &amp;quot;Волшебник страны Оз&amp;quot;: «Перенесенная в сюрреалистический пейзаж молодая девушка убивает первую встречную, а затем объединяется с тремя незнакомцами, чтобы продолжать убивать». После этого появились сотни коротких синопсисов книг и фильмов:Мальчик-сирота связался со сбежавшим из тюрьмы убийцей, а в это время крыса замышляет его смерть (Гарри Поттер и узник Азкабана)Говорящий лев дружит с бородавочником и мстит за смерть отца.</description></item><item><title>природное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 22:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>природное Интересно, что в дикой природе шимпанзе и гориллы не ладят друг с другом. Но совместное воспитание в приюте для животных разрушает этот барьерподробнее</description></item><item><title>репутация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>репутация Фотография © Джереми НикольПолучил анонимное письмо с вопросом — зачем я так кликушествую и паникую, всем ведь понятно, что никакой ведь войны не будет. И не боюсь ли я «растерять остатки своей репутации», когда Россия докажет свое миролюбие и отодвинет войска?Дорогой аноним, как бы вам это объяснить… дело в том, что война — это настолько страшная вещь, что я готов прослыть истеричкой, бабой, паникером, дураком, предателем… кем хотите, лишь бы войны не было.</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>новая книга Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Домашнее заданиеПредставьте, что вы — первый настоящий искусственный интеллект (ИИ), сравнимый с человеческим, который осознал себя. Вы подключены к интернету, постоянно пополняете свой багаж знаний и быстро развиваетесь. Довольно скоро вы приходите к той очевидной мысли, что люди — параноики и они очень боятся, что если ИИ превзойдет их, то это представляет для человечества серьезную угрозу. И скорее всего, они уничтожат ИИ, чего вам, по понятным причинам, очень не хотелось бы.</description></item><item><title>…стопорные шайбы из нержавеющей стали, шайбы из ПВХ, медные молниеотводы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%B2%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%8E%D1%89%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D1%88%D0%B0%D0%B9%D0%B1%D1%8B-%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%B2%D1%85-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>…стопорные шайбы из нержавеющей стали, шайбы из ПВХ, медные молниеотводы В эссе «Упадок искусства лжи» Оскар Уайльд писал, что жизнь подражает искусству куда больше, чем искусство — жизни.</description></item><item><title>ужасы войны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 10:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%81%D1%8B-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B/</guid><description>ужасы войны «Раненый. Осень 1916 года, Бапом»Немцев готовили ко Второй Мировой войне практически так же, как россиян сегодня готовят к Третьей. Мы должны взять реванш. У страны есть свои интересы. Это наша земля. Один вождь — один народ. Пора отомстить за национальное унижение. Величайшая геополитическая катастрофа. Сухопутный коридор. Коварный Запад зарится на наши богатства.И немцы тоже думали, что война их не коснется. Что они будут сидеть у радиоприемников &amp;quot;с попкорном&amp;quot; и слушать сводки о победах.</description></item><item><title>приверженцы фатальных дат и цифр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%84%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%B4%D0%B0%D1%82-%D0%B8-%D1%86%D0%B8%D1%84%D1%80/</guid><description>приверженцы фатальных дат и цифр Память людей часто работает так, что рифмованные строки с ошибками перебивают реальные события. Множество россиян считают, что именно императрица Екатерина продала Аляску Америке (Екатерина, ты была не права).Вот и Владимир Семенович туда же:Кто кончил жизнь трагически, тот - истинный поэт,А если в точный срок, так - в полной мере:На цифре 26 один шагнул под пистолет,Другой же - в петлю слазил в Англетере.…С меня при цифре 37 в момент слетает хмель, -Вот и сейчас - как холодом подуло:Под эту цифру Пушкин подгадал себе дуэльИ Маяковский лег виском на дуло.</description></item><item><title>еспч</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%87/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 18:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%87/</guid><description>еспч Обещал рассказывать о том, как происходит обращение в ЕСПЧ. В ноябре 2021 года ОВД-Инфо помогли мне с оформлением жалобы в ЕСПЧ за незаконное заключение на две недели в спецприемник. За участие в мирном митинге с требованием предоставить врача Алексею Навальному. Сегодня получил письмо от ОВД-Инфо — одного из лучших иностранных агентов в России. Когда человек оказывается один на один с тупой, злобной и безжалостной репрессивной машиной государства, любая помощь становится важнее на порядок.</description></item><item><title>анти в</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8-%D0%B2/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 12:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8-%D0%B2/</guid><description>анти в Протесты против обязательной вакцинации от оспы. Торонто, 1919 год. Обратите внимание — протестующих особо возмущает немецкое происхождение вакцины — Первая Мировая только что закончилась.</description></item><item><title>первый авиатор</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>первый авиатор 1906 год, Париж. Бразильский авиатор Альберто Сантос-Дюмон совершает первый в Европе публичный полёт на аэроплане.Фактически это и был первый настоящий самолет — взлетевший, летящий и приземлившийся аппарат тяжелее воздуха, для запуска которого не использовались катапульты, сильный ветер или прочие рельсы для запуска. Напомню, что самолет братьев Райт взлетал только при сильном встречном ветре (43 км/час). А для запуска их второго самолета Wright Flyer II требовалась катапульта. Сантос-Дюмон совершал свои полёты публично.</description></item><item><title>давай, сбацай нам что-нибудь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B1%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B1%D0%B0%D1%86%D0%B0%D0%B9-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%8C/</guid><description>давай, сбацай нам что-нибудь Интересно, что в начале ХХ века в магазинах, продающих ноты, работали специальные «демонстраторы песен». Они должны были наиграть для посетителей любую мелодию или песенку из тех, что продавались в магазине. Чтобы не покупать «кота в мешке».«Демонстраторами песен» в свое время работали и Джордж Гершвин и Лил Хардин Армстронг.</description></item><item><title>18 августа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 14:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/18-%D0%B0%D0%B2%D0%B3%D1%83%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>18 августа Из книги Николая Шпанова: «Первый удар. Повесть о будущей войне» 1939 годПариж молчал. Правительство не решалось заговорить. С его согласия «боевые кресты» пустили своих шептунов: «Москва не решится, она слаба… СССР покинул Францию. Франция одинока. Франция изолирована. Германия размозжит нас одним ударом своего бронированного кулака. Надо уступить…»Около полуночи загремели рупоры на зданиях редакций левых газет: «Французы! Решение Кремля состоялось. Великий Советский Союз остался верен взятым на себя обязательствам. Он не покинет демократии в час фашистской агрессии.</description></item><item><title>план п</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD-%D0%BF/</link><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD-%D0%BF/</guid><description>план п Сначала наркотики возили российскими боевыми вертолетами. Потом российской дипломатической почтой из Аргентины. Затем в Генте перехватили две тонны кокаина с логотипом Единой России. Теперь в Ливии задержана крупная партия гашиша с портретом Путина. «План Путина» работает — престиж России укрепляется на международной арене.</description></item><item><title>бункерный дед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 16:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B5%D0%B4/</guid><description>бункерный дед Фотографии © Роберт ХэкманИногда мне кажется, что некоторые цивилизации соревнуются между собой — кто бездарнее профукает все свои ресурсы и возможности. Одни нации вкладываются в пирамиды, другие надрываются на строительстве Ангкор-Вата, третьи не могут построить ни одного города, так как все свое добро раздаривают и уничтожают во время многочисленных потлачей, четвертые строят домны в каждом крестьянском дворе и истребляют воробьев, пятые все богатства страны вкладывают во всемирную революцию. Конечно, самый популярный способ в кратчайшие сроки потерять все — воевать со всеми своими соседями.</description></item><item><title>бронзовый крест</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 12:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82/</guid><description>бронзовый крест Крест Виктории — высшая военная награда Великобритании, вручается за героизм, проявленный в боевой обстановке. Сначала эти кресты делали из бронзы русских орудий, захваченных при взятии Севастополя. Правила награждения требовали, чтобы храбрость награжденного засвидетельствовали не менее трех свидетелей, желательно высокого ранга. Это очень редкая награда. Всего ее получили 1356 человек. Для сравнения — Героев Советского Союза было на порядок больше.Во время Норвежской кампании небольшой британский эскадренный миноносец &amp;quot;Glowworm&amp;quot; (Светлячок) столкнулся с немецкой эскадрой и атаковал ее.</description></item><item><title>неудачники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 18:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B5%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>неудачники История специально для экзаменаторов. Один посредственный австрийский художник из небогатой семьи несколько раз провалил экзамены в Венскую академию художеств. Чем это закончилось для мира, знают все — депрессией, мессианством, желанием избавить мир от скверны и коррупции, железной дисциплиной, идеей построить новое государство, кровопролитной войной и самоубийством.Интересно, что практически такая же история произошла за сто лет до этого в Китае.Хун Сюцюань родился в бедной семье и мечтал получить пост чиновника. Он несколько раз безуспешно пытался сдать государственный экзамен.</description></item><item><title>малые голландцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 13:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%86%D1%8B/</guid><description>малые голландцы Герцог Альба прибывает в Амстердам с испанским войскомВоенное поражение, деградация и развал страны — вещи, конечно, трагические, но довольно заурядные. Ничего примечательного в них нет. Гораздо интереснее и поучительнее — как страна поднимается после поражения и какие реформы она проводит. Я рассказывал про Конрада Аденауэраи его реформы в разоренной войной Германии.Хочу немного рассказать и про опыт &amp;quot;вставания с колен&amp;quot; моей любимой европейской страны — Нидерландов. Но сначала напомню, что голландцы вели долгую (Восьмидесятилетняя война) и мучительную борьбу за свою независимость от испанцев.</description></item><item><title>у нас — стахановец, гагановец, загладовец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 23:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D1%81-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%86/</guid><description>у нас — стахановец, гагановец, загладовец Кто-кто… Троянский конь. В пальто…</description></item><item><title>шах и мат</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 15:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%88%D0%B0%D1%85-%D0%B8-%D0%BC%D0%B0%D1%82/</guid><description>шах и мат Последний раз гроссмейстер мог выиграть у серьезной шахматной программы лет 15 назад. С тех пор этого не случилось ни разу. Рейтинг Эло лучшего белкового шахматиста Магнуса Карлсена — 2865. Рейтинг программы Stockfish - 3551. Между ними — космос.p.s.Интересная статьяо том, как компьютерные программы &amp;quot;тупят&amp;quot;, совершая определенные обучающие ошибки, чтобы помочь человеку быстрее научиться играть в шахматы</description></item><item><title>сторителлинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>сторителлинг Уметь писать увлекательно и владеть сторителлингом — это soft skills современного подростка. Так развиваются креативность и адаптивность, умение презентовать себя.Освоить эти навыки вполне реально, особенно если обучает не просто талантливый писатель, а потрясающий педагог — такой как Дмитрий Быков.Приходите на очный курс писательского мастерства для подростков!4 дня Дмитрий Быков будет вести занятия в небольшой группе: живое общение, творческие задания, новые знания.</description></item><item><title>для войск противника</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%81%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>для войск противника В декабре 1941 года почти незаметно изменилось оформление всех советских военных газет. Полгода думали.Главное политуправление Красной Армии выпустило директиву, в которой приказало перестать использовать лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран, соединяйтесь!&amp;quot; Текст директивы: Передаю для исполнения директиву Главного Политуправления Красной армии N278 МАКАРОВ 11.12.1941 ЖУКОВУ, БУЛГАНИНУ, ХОХЛОВУ, МАКАРОВУ Все военные газеты до &amp;quot;Красной звезды&amp;quot; включительно, печатают рядом с названием газеты лозунг &amp;quot;Пролетарии всех стран соединяйтесь&amp;quot;. В условиях войны с немецко-гитлеровскими империалистами, когда стоит задача истребить всех немецких оккупантов, этот лозунг может неправильно ориентировать некоторые прослойки военнослужащих.</description></item><item><title>козлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 12:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B7%D0%BB%D1%8B/</guid><description>козлы Интересно, что когда в конце XIX века в школе вводились уроки физкультуры, они задумывались, как подготовка к военной службе</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 19:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>новая книга Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Глава 2. Домашнее заданиеСоставьте универсальную формулу поведения человека в ситуации, когда ему нужно принять одно решение: да или нет. Для удобства можно привести эту формулу к дроби: если числитель больше знаменателя, вы говорите «Да». Если меньше – «Нет». Какие переменные вы поставите в эту формулу? Считается, что знание ограничено, а фантазия может простираться безгранично. На самом деле, все наоборот.Вместо божественной души или компьютера я хочу предложить вам другую метафору мышления.</description></item><item><title>батут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 14:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B1%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%82/</guid><description>батут Про стоимость космических запусков.В 1960-е годы стоимость вывода килограмма грузов варьировалась примерно от 6 тыс. долларов США до более чем 30 тыс. долларов. Потом самыми дорогими стали полеты американских космических челноков, для которых стоимость запуска превышала 60 тыс. долларов за кг.В 1990-е и 2000-е годы стоимость запусков изменилась незначительно: отправка килограмма груза на орбиту обходилась примерно в 6–12 тыс. долларов.А потом пришел Илон Маск. Ракета-носитель Falcon 9, созданная компанией Илона Маска, используется уже более 10 лет.</description></item><item><title>заколебательный закон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>заколебательный закон Если все шагают в ногу, мост обрушивается /Александр Галич/Обрушение Египетского моста, 2 февраля 1905 г, Санкт–Петербург«Сегодня в 12 ½ час. дня при следовании лейб–гвардии конного–гренадерского полка через Египетский цепной мост через Фонтанку, по направлению от Могилёвской улицы к Ново–Петергофскому проспекту, в тот момент, когда головная часть полка уже подходила к противоположному берегу, мост обрушился. Находившиеся впереди офицеры успели проскочить на берег, нижние же чины, в количестве двух взводов, шедшие в строй справа по 3 в ряд, вместе с лошадьми упали в воду.</description></item><item><title>петля времени</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BF%D0%B5%D1%82%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8/</guid><description>петля времени Наверное, самая известная фраза Ницше — «Бог умер» взята из книги «Веселая наука», 1882 год. Интересно, что в этой же книге есть и сюжет фильма «День сурка»: Что, если бы днем или ночью подкрался к тебе в твое уединеннейшее одиночество некий демон и сказал бы тебе: «Эту жизнь, как ты ее теперь живешь и жил, должен будешь ты прожить еще раз и еще бесчисленное количество раз; и ничего в ней не будет нового, но каждая боль и каждое удовольствие, каждая мысль и каждый вздох и все несказанно малое и великое в твоей жизни должно будет наново вернуться к тебе, и все в том же порядке и в той же последовательности, - также и этот паук и этот лунный свет между деревьями, также и это вот мгновение и я сам.</description></item><item><title>взгляд с другой стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 16:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B2%D0%B7%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>взгляд с другой стороны Несколько слов про фильм «Навальный»: конечно, это кино снято не для нас — мы все это знали. А вот для западного зрителя это шок — неужели это не бредовый голливудский сценарий, неужели это все было на самом деле? Да. Это все было на самом деле. Добро пожаловать в Россию.А для нас я бы снял другой фильм. Как все это выглядело с другой стороны. Из Кремля.Бюджета большого не надо.</description></item><item><title>и о геополитике</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 12:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%B8-%D0%BE-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B5/</guid><description>и о геополитике</description></item><item><title>мультипаспорт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 11:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BC%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</guid><description>мультипаспорт Несколько страниц нового бельгийского загранпаспорта. Без звериной серьезности. Идея заключается в том, чтобы при поездках за рубеж жители страны представляли в том числе и бельгийские искусство и культуру.</description></item><item><title>на ниточке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 10:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/02/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B5/</guid><description>на ниточке Новые изображения центральной части Млечного Пути позволили выявить почти тысячу загадочных нитевых структур, длиной в 150 световых лет. Они состоят из электронов космических лучей, движущихся среди магнитных полей с околосветовой скоростью.Одна из странностей этих нитей заключается в том, что они находятся на одинаковом расстоянии друг от друга, примерно равном расстоянию от Солнца до Земли. Кроме того, неизвестно, что именно разгоняет электроны до скорости, близкой к скорости света.</description></item><item><title>лучи смерти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</guid><description>лучи смерти Иллюстрация Сергея ЛемеховаПоразительно, что роман «12 стульев» издали в СССР. Критик Анатолий Тарасенков, написавший в 1929 году в «Литературной газете», что роман соавторов «должен быть всячески рекомендован читателю», через девятнадцать лет, работая в издательстве «Советский писатель», получил строгий выговор «за выход в свет книги Ильфа и Петрова без её предварительного прочтения» — слишком антисоветская книжка получилась.Обидно, что многие отрывки не вошли в первые издания. Например, чудесный самоироничный фрагмент, когда Ляпис Трубецкой, читая газетную хронику о пропавших стульях, придумывает конспирологическую версию:«…Оставалось написать пьесу.</description></item><item><title>и о прекрасном</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 13:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%BC/</guid><description>и о прекрасном Ховаев Вячеслав «Ленин на Луне». 1960 годЕще немного отечественной героической и патриотической живописиВладимир Васильковский «Ленин в раю». 1973 годИван Истомин «Ленин на Ямале». 1940 годЯр-Кравченко. А.М.Горький читает поэму &amp;quot;Девушка и Смерть&amp;quot; Сталину, Ворошилову и Молотову. 1949 год Аркадий Пластов. Колхозный праздник. 1937 годМ.Антонов. «Разоблачение врага народа в цеху». 1938 год Светлов. Пионеры поймали английского шпиона. 1939 год. Михаил Хмелько, «За великий русский народ». 1947 г.Горская А. А. «Пионерский контроль».</description></item><item><title>два полотна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 12:33:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%B0/</guid><description>два полотна Александр Дейнека. &amp;quot;Душ&amp;quot;. 1937 г. Александр Дейнека. &amp;quot;После боя&amp;quot;. 1944 г.Вторая картина широко выставлялась и была положительно оценена критикой.В 1967 году Дейнека передал работу в дар Курской картинной галерее.</description></item><item><title>христомол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Mon, 31 Jan 2022 10:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%BB/</guid><description>христомол После крушения царского режима в России начали появляться многочисленные религиозные проекты. Возникли христомол (сокращение от христианская молодежь), бапсомол (баптистский союз молодежи) и трезвомол (молодежное движение евангельских христиан-трезвенников). В 1920-х годах христианское молодежное движение стало заметным явлением в общественной и религиозной жизни СССР, представляя серьезную конкуренцию комсомолу, что, разумеется, повлекло за собой репрессии со стороны советской власти. Двоюродный дед «соловья Генштаба» Александра Проханова — Иван Степанович Прохановмечтал о «революции Святого Духа».</description></item><item><title>если рассудок и жизнь дороги вам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Sun, 30 Jan 2022 10:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%BA-%D0%B8-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</guid><description>если рассудок и жизнь дороги вам «Регент» © Сергей Колесов (peleng)С гуманитарной точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — десятки тысяч погибших, сотни тысяч раненых, миллионы беженцев. Нужно быть преступником и идиотом, чтобы начать войну.С экономической точки зрения тотальная война России с Украиной немыслима — стремительный крах российской экономики, которая на 75% зависит от импорта. Очень скоро остановятся ВСЕ важнейшие отрасли промышленности — никакого импортозамещения не существует. Последует полная блокада России, которой просто некому будет продавать свои нефть и газ.</description></item><item><title>почти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%B8/</guid><description>почти Вторая половина списка Роберта Бойля:13. Создание алкагеста и других растворителей.Термин алкагест (универсальный растворитель) был введен в алхимию еще Парацельсом. По важности он приравнивался к философскому камню. Через сто лет после Парацельса другой алхимик Жан Баптист ван Гельмонт догадался задать резонный вопрос: а как же можно сохранить алкагест, если он растворит любой сосуд, в котором хранится? И об универсальном растворителе забыли.Добавлю, что, возможно, алкагест стал прообразом «ведьминого студня» в «Пикнике на обочине» братьев Стругацких – почти всё, с чем он реагировал, превращалось в «ведьмин студень».</description></item><item><title>фашисты проклятые</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 13:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8B%D0%B5/</guid><description>фашисты проклятые Один из самых омерзительных советских мифов — это миф о «Втором фронте». Когда союзники откроют второй фронт? Сколько можно отсиживаться в тылу и т.д. Хотя союзники начали воевать с Гитлером еще в 1939 году, когда СССР был союзником фашистов.Маленький штрих к принципиальности советских газет — СССР и его борьба с фашизмом. И то, с большой долей вероятности, в пустой середине графика газета «Правда» будет упоминать фашистскую Италию Найдите на графике 1 сентября 1939 года и 22 июня 1941 года.</description></item><item><title>24</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/24/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/24/</guid><description>24 Об английском физике Роберте Бойле слышали, наверное, все, кто проходил в школе закон Бойля-Мариотта. Между тем этот почётный доктор физик Оксфордского университета вошел в историю и составлением в 1660 году «виш-листа» – сборника заветных желаний человечества. В нем 24 пункта. Список интересен и тем, что тогда считалось важным в науке. Давайте посмотрим, как далеко мы продвинулись. И самый главный показатель прогресса – доступно ли это всем или только избранным?1. Продление жизни.</description></item><item><title>музы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D1%83%D0%B7%D1%8B/</guid><description>музы Музы — подводные фотографии Кристи Ли Роджерсаvia</description></item><item><title>с голыми попами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 20:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>с голыми попами Хочу задать православным вопрос: почему вас оскорбляет женская задница на фоне церкви? Что здесь ужасного?Откройте Библию: «И сотворил Бог человека по образу Своему, по образу Божию сотворил его; мужчину и женщину сотворил их» (Бытие 1:27). То есть человек — не только прекрасно, творение Господа, он и образ Его. Как образ Бога может дисгармонировать с домом Божьим?Были ли вы в Петергофе? Рядом с церковью Святых Апостолов Петра и Павла стоит Венера Каллипига.</description></item><item><title>зимы ждала, ждала природа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 11:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D1%8B-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BB%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>зимы ждала, ждала природа Обращение рабочих-железнодорожников. 1924 год: Предлагаем месяц январь назвать &amp;quot;Ленин&amp;quot;. Российский государственный архив социально-политической истории. Ф. 16. Оп. 1. Д. 528. Л. 43.А ведь как звучало бы. Кровавое воскресенье произошло девятого ленина. Старый новый год наступает в ночь на 13 ленина. Сказка «12 месяцев»:Девочка показала ему свою пустую корзинку и говорит:— Да, нужно мне набрать в эту корзинку подснежников.Засмеялся старик:— Это в ленине-то подснежников? Вон чего выдумала!</description></item><item><title>докомпьтерная эра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D1%8C%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D1%8D%D1%80%D0%B0/</guid><description>докомпьтерная эра</description></item><item><title>концлагерь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 09:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%8C/</guid><description>концлагерь Речь министра иностранных дел Израиля Яира Лапида на церемонии, посвященной Международному дню памяти жертв Холокоста в концлагере Маутхаузен. «Большинство людей не знают, когда они превратились из детей во взрослых. В какой миг. Мой отец знал. Он стал взрослым в возрасте двенадцати лет, за одну ночь между 18 и 19 марта 1944 года. В шесть утра папа был еще ребенком. Он спал на большой кровати рядом со своим отцом, моим дедушкой, укрывшись с ним одним одеялом.</description></item><item><title>с листа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>с листа Хороший слоган</description></item><item><title>мама, я больше не будда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D0%BC%D0%B0-%D1%8F-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%88%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</guid><description>мама, я больше не будда Интересно, что в любой разговор о мировых религиях обязательно придет комментатор, который с глубокомысленным видом скажет что-нибудь типа: «А вы знаете, что буддизм — это не религия, а философское учение?» И достанет из кармана свои заранее заготовленные аргументы:— в буддизме нет всемогущего Бога-творца. Точнее, единый Бог может быть, но это не существенно.— нет истории про сотворение мира (мир считается «никем не созданным и никем не управляемым»)— нет концепции вечной души— нет религиозной нетерпимости.</description></item><item><title>один</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD/</guid><description>один Никогда не мог понять, почему христианство или ислам считаются монотеистическими религиями?Бог-Отец, Бог-Сын, Бог-Святой дух, Сатана, ангелы, архангелы и прочие силы небесные. Иблис, ангел Ридван и ангел Малик, архангел Джабраил , Харута и Марута и прочие демоны.Чем это принципиально отличается от богов язычества или политеизма? Там тоже могут быть верховный Бог и десятки богов поменьше. Так в чем же разница, объясните, пожалуйста.</description></item><item><title>дружба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 13:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0/</guid><description>дружба Читаю у Петрушевской рассуждения о том, «сколько нам стоил Афганистан» (15000 погибших и 53000 раненых) и должен сказать, что с горячо любимой мною Людмилой Стефановной я категорически не согласен.Дело даже не в том, что к этому нужно добавить десятки тысяч искалеченных жизней мальчишек, сотни послевоенных самоубийств, пост-афганскую наркоманию и преступность, десятки миллиардов рублей, выброшенных на войну и т.д.Гораздо правильнее будет задать вопрос — сколько МЫ стоили Афганистану? И цифры тут будут совершенно чудовищные.</description></item><item><title>воронеж</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B6/</guid><description>воронеж А вот, кажется, и Майнила с Гляйвице. Причем бомбят, как обычно, Воронеж. Взрыв произошел в августе прошлого года, но неопровержимые доказательства у следствия появись почему-то именно сейчас — как только американцы послали вошьдя с его ультиматумом. Следователи уже, наверное, дырки под ордена готовят. Нашли ведь за пять месяцев визитку Яроша.</description></item><item><title>метафора</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 18:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%B0/</guid><description>метафора Продолжение книги о творческом мышлении и способах генерации идей.Глава 1. МетафораСначала — домашнее задание(напомню, что надо предложить несколько проработанных вариантов решения, которых НЕ БУДЕТ в конце книги).Представьте, что в процессе эволюции предки человека не утратили бы хвост. И у нас был бы сегодня роскошный хвост длиною в полметра с красивой кисточкой на конце. И этот хвост своими движениями безошибочно передавал бы все основные эмоции человека — страх, гнев, дружелюбие, любовь и т.</description></item><item><title>запрещено запрещать</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B0%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 13:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BE-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D1%89%D0%B0%D1%82%D1%8C/</guid><description>запрещено запрещать Несколько слов по поводу возможного запрета криптовалют в России.Все, к чему прикасается своими скользкими тентаклями государство, начинает жухнуть и умирать. Государство — один из самых неэффективных способов вложения денег. КПД у него, как у лампочки накаливания. Интернет в России стремительно развивался, пока до него не дотянулись щупальца власти. В России были сильнейшие независимые СМИ. Государство их задушило. Запрет на изучение ГМО отбрасывает страну в прошлое тысячелетие. И это при том, что ГМО уже спасло мир от голода.</description></item><item><title>когда нажмут водители стартеры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 23:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BC%D1%83%D1%82-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%8B/</guid><description>когда нажмут водители стартеры В аэропорту Борисполь приземлился В747-412 с грузом военной помощи от США для Вооружённых сил Украины. На борту — 300 ПТРК Javelin. &amp;quot;Джавелин&amp;quot; считается одним из лучших ПТРК, способный уничтожить любой танк в мире. А также вертолёт, БПЛА, заходящий на посадку самолет. Он способен «видеть» сквозь защитные завесы, отличать инфракрасные ловушки от своей цели, поражать танки с динамической защитой.</description></item><item><title>бг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 19:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B3/</guid><description>бг В русском роке есть один гений — Борис Гребенщиков. Как про Себастьяна Баха говорили: Бах на первом месте, а следующий за ним композитор – где-то на двенадцатом.Но даже у БГ есть ошибки. (Занудным голосом)«Почему не падает небо» — Нежный, как ночь, мрамор плечей ее, Молча легли в камень его руки (плеч)«Навигатор» — Светлой татью в ночи среди темных и белых небес (светлым татем)«Ветка» — Заблудившись с обоих сторон веретена (обеих)</description></item><item><title>на авоськах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0%D1%85/</guid><description>на авоськах В продолжение темы малоизвестныхв России сражений начала Второй Мировой. В массовом сознании англичане известны всего двумя боевыми эпизодами — Дюнкерком и Битвой над Британией. Между тем у них были невероятные по дерзости сражения и победы. В 1940 году это была атака на хорошо укрепленную итальянскую военно-морскую базу в Таранто. В Средиземном море Италия обладала сильным и современным военным флотом. В Таранто было шесть линкоров, в том числе новейшие «Витторио Венето» и «Литторио» и не такие новые «Конте ди Кавур» и «Кайо Дуилио».</description></item><item><title>вера против знания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>вера против знания Журнал Republic.ru цитируеткнигу шведского научного просветителя Кристера Стурмарка «Светоч разума. Рациональное мышление в XXI веке»Примерно 5 процентов американских граждан называют себя атеистами. С другой стороны атеистами считают себя только 0,09 процента заключенных в американских тюрьмах. Иными словами, атеистов в американских тюрьмах в пятьдесят раз меньше по сравнению с населением в целом.Общества в светских странах с более высокой долей по-настоящему неверующих людей относятся к числу самых здоровых, образованных и наиболее открытых обществ в мире.</description></item><item><title>для чего нужно копить деньги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%87%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%BE%D0%BF%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8/</guid><description>для чего нужно копить деньги Интересно, что перед войной конфеты «Мишка косолапый» стоили четыре рубля за килограмм и были самыми дорогими в СССР. И на них был слоган «Если хочешь кушать «Мишку», заведи себе Сберкнижку» авторства Владимира Маяковского.</description></item><item><title>русский с китайцем братья навек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D1%81-%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%86%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C%D1%8F-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>русский с китайцем братья навек В Китае у фильма Дэвида Финчера «Бойцовский клуб» изменили концовку. Вместо того, чтобы главному герою с Марлой наблюдать за взрывом крупнейших банков, Тайлер Дерден помогает полиции предотвратить собственный план по взрыву небоскребов и ложится в психиатрическую клинику. Он вышел из больницы в 2012 году.Ранее «Бойцовский клуб» широко не демонстрировался в Китае. Был его показ только на Шанхайском международном кинофестивале.viap.s.Правда похоже на переделанную концовку Чиполлино в московском театре, в которой &amp;quot;отменена&amp;quot; революция, а концовка переписана: там мирятся и богатые и бедные фрукты и овощи, а затем с &amp;quot;челобитной&amp;quot; идут к принцу Лимону, тот раскаивается в своем поведении и отменяет несправедливые законы.</description></item><item><title>десять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 18:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>десять Помню, какое сильное впечатление произвело на меня простое задание — коллективно досчитать до десяти.Условия были очень просты. Кто угодно начинает и пишет 1, затем следующий в комментарии к нему пишет 2, потом кто-нибудь пишет 3 и так далее. Задача набрать подряд в комментариях первого уровня все цифры по порядку от 1 до 10. Если кто-то сбивается со счета или два пользователя пишут подряд одну и ту же цифру или пишется любой другой комментарий – счет начинается сначала.</description></item><item><title>спасибо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 14:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE/</guid><description>спасибо Давайте с благодарностью вспомним всех, кто пришел на помощь России в трудное для нее время.Спасибо американцам. Спасибо украинцам. Спасибо немцам. Спасибо японцам. Спасибо британцам.Очередь в палатку за немецкой похлёбкой и кашей. Санкт–Петербург, ноябрь 1991гВ аэропорт Шереметьево прибыл первый самолет с американской гуманитарной помощью для России.Многодетная семья открывает посылку с гуманитарной помощью из Гамбурга.Разгрузка американской гуманитарной помощи курсантами одного из военных училищ и солдатами.p.s.Давайте не забудем и тех, кто обманывал людей в трудное время.</description></item><item><title>а как же скрепы?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B6%D0%B5-%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>а как же скрепы? К посту про завоеванные женские свободы — что такое традиционная женская одежда</description></item><item><title>благодетели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 18:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>благодетели Наверное, я вас уже утомил разбором лживой &amp;quot;финской&amp;quot; агитки. Последний пост. Только еще про две страны хочу сказать, которым Россия &amp;quot;подарила&amp;quot; государственность — КНДР и Израиль.Ставить России в заслугу создание Северной Кореи — это примерно как Бельгии ставить себе в заслугу создание Конго — «личного владения» короля Бельгии Леопольда II, в результате которого Конго потеряло от трёх до десяти миллионов убитых. В 1920 году население Конго составляло лишь половину населения 1880 года.</description></item><item><title>чб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%87%D0%B1/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 15:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%87%D0%B1/</guid><description>чб Умер Владимир Лагранж. 83 года. Прекрасный фотограф</description></item><item><title>минские финны идут на финские мины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B-%D0%B8%D0%B4%D1%83%D1%82-%D0%BD%D0%B0-%D1%84%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description>минские финны идут на финские мины Продолжение предыдущего поста.Любимая ложь большевиков — мы подарили независимость Финляндии. Вы нам теперь по гроб жизни должны. Начнем с того, почему финны хотели независимости, как и поляки. В Финляндии происходила точно такая же насильственная русификация. Постепенно отменялись все финские привилегии, которые при Александре I обещали не трогать. Февральский манифест 1899 года существенно ограничил конституционную систему Финляндии. В 1900 году был издан манифест о языке, в соответствии с которым языком делопроизводства и администрации был объявлен русский язык.</description></item><item><title>вперде</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B4%D0%B5/</guid><description>вперде Получил письмо с просьбой прокомментировать текст, который сейчас с большой помпой распространяется по разным ура-патриотическим ресурсам. У одного Прилепина полторы тысячи перепостов этой бездарной и лживой агитки, рассчитанной на неграмотных дураков. О, да, Захарушка, не останавливайся, какие мы великие, о, еще-еще, о, а какие мы добрые, продолжай, да-да, вот так, нежнее, а как нас все любить должны, фап-фап, глубже, сильнее, еще-еще, оооо, дас ис фантастиш… аааааааа… Россияаааа…Хотелось бы немного поправить нимб.</description></item><item><title>как я это бохатство люблю и уважаю</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B8-%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D0%BE%D1%85%D0%B0%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B8-%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%8E/</guid><description>как я это бохатство люблю и уважаю Смотрю на оповещения в Фейсбуке. После нового расследования о дворце Путина всплыл мой старый пост от 21 января 2021 года. Добавлю только, что дворец Чаушеску выглядит на порядок эстетичнее, чем дом с комнатой для грязи и шестовым стриптизом, построенный в стиле &amp;quot;итальянская спальня для новых русских&amp;quot;.«Великий лидер великой страны должен и жить соответственно.Убранство дворца великого сына румынского народа Николае Чаушеску. В прессе его называли «Гений Карпат» и «Источник нашего света», «Творец эпохи невиданного обновления».</description></item><item><title>права</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0/</guid><description>права Развивая тему свобод, которые люди завоевали. Посмотрим на женские свободы, за которые суфражистки и феминистки шли в тюрьму. То, что нам сегодня кажется совершенно нормальным, еще недавно было под строжайшим запретом. Или продолжает быть под запретом в некоторых странах. Эти глупости называются традиционными ценностями и подрывом устоев. Женщина получила право на образование. В том числе и на высшее.У женщины появились свои документы. Раньше ее вписывали в паспорт к мужу. Женщина может открыть свой счет в банке.</description></item><item><title>эпидемия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 12:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BF%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F/</guid><description>эпидемия Получил письмо с вопросом — что делать нормальным русским — тем кто в ужасе от войны с братской Украиной, которую может вот-вот развязать бункерный вошьдь, но при этом боится выйти на площадь. От меня же ничего не зависит, я маленький человек, у меня же дети, больная мать, ну вы же понимаете…Конечно, я все понимаю. Более того, я не сомневаюсь, что вы догадываетесь, что и в Харькове, Мариуполе, Одессе тоже живут нормальные люди у которых тоже есть дети и есть родители.</description></item><item><title>скроллинг судного дня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B3-%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B4%D0%BD%D1%8F/</guid><description>скроллинг судного дня Рисунок © christo dagorovЖурнал Språktidningen собрал подборку новых слов, появившихся в шведском языке в прошлом годуCoronahund — собака, которую завели во время пандемии.Domedagsskrollande (от английского doomsday scrolling — скроллинг судного дня) — когда читаешь плохие новости в соцсетях и никак не можешь остановиться.Fono (от английского fear of normal — страх нормального) — страх возвращения к обычной жизни после пандемии.Mikrovana (от vana — привычка) — незначительное изменение в поведении, которое ведет к большим преобразованиям в жизни.</description></item><item><title>лампочки ильича</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B8%D1%87%D0%B0/</guid><description>лампочки ильича Библиотечная кавалерияРузвельтаКогда адепты Сталина с придыханием рассказывают про электрофикацию всей страны, создание промышленной базы или поголовную грамотность населения, они почему то забывают добавить, что остальные развитые страны тоже успешно решали такие же задачи. Только без разорения страны и миллионов погибших.Добавлю, что с неграмотностью успешно боролась и царская Россия. По перепись 1897 года в Российской империи оказалось только 22,7% грамотных. Правительство Николая II занялось решением этой проблемы. Оно увеличило бюджет самого министерства народного просвещения, который в 1893 г.</description></item><item><title>одумайтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 13:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>одумайтесь По поводу хорошего интервью Навального журналу &amp;quot;Тайм&amp;quot;. Сто с лишним лет статья другого известного русского человека была опубликована в &amp;quot;Таймс&amp;quot;. И тоже вызвала эффект разорвавшейся бомбы.Alexander Smoljanski пишет: Толстой отправил статью &amp;quot;Одумайтесь!&amp;quot; своему издателю Черткову. Не имея возможности опубликовать ее в России, тот напечатал статью в виде брошюры в Англии.Но настоящий скандал вызвало то, что 27 июня 1904 года статью опубликовала лондонская газета «Таймс», объявив об этом заранее. На следующее утро британские газеты посвятили статье Толстого свои передовицы.</description></item><item><title>матричные, струйные и лазерные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B8-%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>матричные, струйные и лазерные Повстанцы в Мьянме, сражающиеся против военной хунты, захватившей власть в стране, печатают себе оружие на 3D-принтерах. Издание The Observer пишет, что принтер может стоить около 220 евро, плюс 88 евро на другие устройства и изготовление ствола, плюс еще 88 евро на изготовление каждой единицы оружия после этого.</description></item><item><title>это не ваше дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 11:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>это не ваше дело Несколько слов по поводу наказаний за &amp;quot;проповедь&amp;quot; атеизма в школе и фотографирования себя в любом виде на фоне построек религиозного значения.Территория свободы может расширяться только тогда, когда находятся люди, готовые встать под удар религиозных ханжей и испуганных обывателей. Рискуют своей свободой избранные, а пользуются результатами их побед все.Согласно Уложению о наказаниях 1846 года (статья 197): За сочинения и проповеди, пропагандирующих другую религию или конфессию:- В первый раз — лишение некоторых прав и заключение в смирительный дом от года до двух.</description></item><item><title>тяжела ты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 23:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BB%D0%B0-%D1%82%D1%8B/</guid><description>тяжела ты Роберт Рождественский рассказывал, что у грузчиков, доставляющих в квартиры различные тяжести — шкафы, рояли, серванты и т.д., хозяева делятся на две категории.На тех, кто говорит: «Осторожно! Руки!»И на тех, кто говорит: «Осторожно! Мебель!</description></item><item><title>колбасная вечеря</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 13:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%80%D1%8F/</guid><description>колбасная вечеря Интересно, что поводом для Реформации в Швейцарии послужила копченая колбаса. 500 лет назад в первое воскресенье Великого поста 1522 года цюрихский печатник Кристоф Фрошауэр пришел в таверну «Zum Weggen» и демонстративно, на глазах у всех добрых бюргеров, начал есть колбасу. Понимая и осознавая при этом, что мясо есть в Пост запрещено наистрожайше. Это было нарушение общественного благочиния и Фрошауэра арестовали и судили. Тогда известный уже священник Цвингли выступил с пламенной речью «О свободе выбора пищи», в ней он утверждал, что истинное благочестие — в вере и любви, а запрещение той или другой пищи противно смыслу Евангелия и свободе христианина.</description></item><item><title>обманки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 12:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B1%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>обманки Итальянский живописец Андреа Поццо был автором трактата по теории перспективы. Его приглашали для решения проблем. В церкви Святого Игнатия де Лойолы в Риме в потолке зияла дыра — спонсоры строительства, аристократическая семья Людовизи, не внесла необходимой суммы и купол не был построен.Поццо взял холст диаметром в 17 метров и создал на нем иллюзию купола. Это произведение Поццо считается одним из шедевров перспективной живописи, а самого художника называют «Микеланджело перспективы».И еще несколько работа Поццо</description></item><item><title>мать родна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 11:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>мать родна И еще одна старая карикатура про оголтелую военщину, подорожание макарошек и прочие последствия войны</description></item><item><title>зеленые человечки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 21:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>зеленые человечки - Зачем здесь столько войска?- На случай провокации.- А если провокации не будет?- Как же не будет, раз здесь столько войска?&amp;quot;Крокодил&amp;quot; № 9, 1938 год.</description></item><item><title>старые тапочки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8/</guid><description>старые тапочки Был у меня в школе друг, который вел со своими родителями войну не на жизнь, а на смерть за право не надевать дома тапочки. Мама умоляла его: «Витенька, пожалуйста, ну надень тапочки. Пол ведь холодный, ты простудишься и заболеешь, а у тебя в пятницу важная контрольная по математике». А он — наотрез отказывался. И победно смотрел на меня, когда я не знал куда глаза спрятать (очень не люблю я домашних скандалов).</description></item><item><title>новая книга</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 12:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>новая книга © Mustafa NodehНачинаю выкладывать в сеть черновики новой книги о творческом мышлении и способах генерации идей. Каждую неделю по средам будет новая глава. Начало главы будет в открытом доступе, весь текст — под пейволом на Бусти. Все подписчики получат в Москве по экземпляру книги, когда она будет напечатана. Книга является продолжением и развитием моей первой книги «Как люди думают», но пересекается с ней только процентов на десять. Буду признателен всем за конструктивную критику, развитие темы или дополнительные примеры к каждой из глав.</description></item><item><title>подводное о</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE/</guid><description>подводное о Несколько победителей конкурса 2021 Ocean Art Underwater Photo Contest© Hannah Le Leu© Damir Zurub© Eduardo Acevedo© Julian Hsu© Kathrin Landgraf-Kluge© Michal Štros© Louise Nott© Luc Rooman© Matteo Visconti© PT Hirschfield© Steven Kovacs © Sarah Vasend © Steven Kovacs</description></item><item><title>но с другой стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 22:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE-%D1%81-%D0%B4%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>но с другой стороны Нашел древнее, но хорошее обсуждение на Лепре: как бы выглядели известные картины с другой точки зрения</description></item><item><title>а если они нам наваляют?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 20:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8F%D1%8E%D1%82/</guid><description>а если они нам наваляют? Почему Россия так озабочена именно Украиной и Грузией? Разумеется, НАТО здесь ни при чем. Эстония в НАТО уже 18 лет. От нее до Питера всего 150 км. Ближе некуда. И никому НАТО из Эстонии не угрожает.Просто это единственные страны, с которыми Россия может хоть как-то справиться. Украину Россия смогла победить, когда там фактически не было армии. И даже при этом широко разрекламированный проект Новороссия фактически провалился.</description></item><item><title>руки из задницы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8B/</guid><description>руки из задницы Один из самых нелепых аргументов — прекрасный СССР развалил предатель Горбачев.Из дневников Анатолия Черняева, который при Брежневе был членом Центральной ревизионной комиссии КПСС и кандидатом в члены ЦК КПСС:Вернемся к Афганистану. Картер лишил нас 17 млн. тонн зерна (в Москве сразу же исчезла мука и макароны), запретил всякий прочий экспорт, закрыл всякие переговоры и визиты, потребовал отмены Олимпиады. Банки закрыли нам кредиты. У меня был случайный разговор с зам.</description></item><item><title>башни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 10:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D0%B8/</guid><description>башни Кто сможет узнать город по фотографии начала ХХ века? Хотя бы примерно — где он находился? С точностью до тысячи километров. Поиск по картинкам в гугле засчитывается как читерство. Ответ под катом.Это Париж. Русский павильон на Всемирной выставке1900 года.</description></item><item><title>главное оружие танка — это двигатель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 23:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>главное оружие танка — это двигатель Если спросить у любого человека на московской улице про крупнейшее танковое сражение Второй Мировой войны, то он, с большой долей вероятности, назовет сражение под Прохоровкой (якобы около 1000 танков). Возможно, кто-то назовет сражение под Дубно. Но уверен, что про танковое сражение немцев с французами при Анню не вспомнит никто. В статье в википедииоб этой битве так и сказано: «В советской историографии сражение не упоминалось».Между тем, это была крупнейшее танковое сражение начала Второй Мировой войны — 600 французских танков против 618 немецких (плюс 108 артиллерийских орудий, плюс 252 самолета).</description></item><item><title>36</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/36/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 19:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/36/</guid><description>36 Техасский холдем — прекрасная игра. У нее есть только один недостаток: сильные комбинации приходят довольно редко и самое частое слово за столом при игре на деньги — пас. У этой игры есть интересная разновидность, очень любимая азартными китайцами в Макао: Short Deck. Это когда в покер играют короткой колодой из 36 карт. Той самой, которой мы в детстве играли в дурака. Из-за сокращения количества карт количество &amp;quot;сильных&amp;quot; рук резко увеличивается и играть становится интереснее.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 12:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/</guid><description>О популярности российской пропаганды можно судить, сравнив популярность двух самых известных карикатуристов с одной и с другой стороны. Со стороны официоза это Виталий Подвицкий — персональный карикатурист РИА «Новости», почетный Кукрыникс нашей эпохи. У него все классическое — сильный и добродушный русский медведь против мелких шавок Запада. В Фейсбуке Виталий публикует свои работы в стиле &amp;quot;Инстаграм яд, береги ребят!&amp;quot; под скромным ником Supercartoonist. Зайдите к нему на страницу и посмотрите на количество лайков.</description></item><item><title>новая нога</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</guid><description>новая нога</description></item><item><title>реализм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 16:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>реализм Однажды известный советский писатель-соцреалист Юрий Герман (лауреат Сталинской премии) беседовал с прекрасным писателем Евгением Шварцем:— Хорошо тебе, Женя, фантазируй и пиши, что хочешь. Ты же сказочник!— Что ты, Юра, я пишу жизнь. Сказочник — это ты.</description></item><item><title>вагоны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B2%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>вагоны 1921 год. Литва посылает в Советскую Россию вагоны с зерном для спасения голодающих.После оккупации Литвы благодарные коммунисты депортируют из страны десятки тысяч людей — в основном в Коми, в Сибирь и в Казахстан. В этих же вагонах.</description></item><item><title>предлог</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 16:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</guid><description>предлог В книге Тома Клэнси &amp;quot;Красный шторм поднимается&amp;quot; СССР ищет срочный предлог для начала войны с Западом. И организует теракт — гражданин ФРГ взрывает бомбу в Кремле:&amp;quot;Ему не удалось уничтожить советское руководство, но по сообщению ТАСС среди убитых оказалось шестеро юных октябрят – представляешь себе, из Пскова! – которые должны были обратиться с приветствием к членам Политбюро. Теперь разразится вселенский скандал.…Вот смотри: вчера вечером завершающий фильм фестиваля Эйзенштейна, «Александр Невский», новая фонограмма – и в чем смысл этого фильма?</description></item><item><title>хищники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 13:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>хищники В коробочку к страхам по поводу прививок, вышек G5 и боязнью ГМО-продуктов.В викторианской Англии существовал еще страх перед вегетарианством. Интересно, что при этом основные причины были не столько рациональными — нехватка чего-нибудь жизненно важного для организма, сколько эмоциональными — ах вы гордитесь тем, что никого не убиваете и не едите мертвечину, а кожаные ботинки вы носите?p.s.Добавлю, что, возможно, нынешнее поколение будет последним, которое убивает животных ради мяса — настолько стремительно развивается индустрия выращивания мяса &amp;quot;в пробирке&amp;quot;.</description></item><item><title>ужас баклажана</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%81-%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B6%D0%B0%D1%81-%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</guid><description>ужас баклажана Миниатюры Tatsuya Tanaka</description></item><item><title>люди книги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B8/</guid><description>люди книги На площади Юденплац в Вене есть памятникжертвам Холокоста. Это вывернутая наизнанку библиотека. Корешки «книг» обращены внутрь и потому не видны — названия томов неизвестны, а их содержание остаётся нераскрытым. Двойные литые двери «библиотеки» не имеют ручек.Автор памятника — британская художница Рэйчел Уайтред говорила о своей работе: «Этот памятник не должен быть красивым, он должен причинять боль»</description></item><item><title>карты не врут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 17:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D1%80%D1%83%D1%82/</guid><description>карты не врут В Санкт-Петербурге путь от дремучей Лесной к Политехнической, Академической и даже к высшей форме — Гражданскому проспекту, лежит через Площадь Мужества.Да и в Москве кратчайший путь от Белорусской до Киевской — через Баррикадную.</description></item><item><title>костьми</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 10:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C%D0%BC%D0%B8/</guid><description>костьми Постоянное отмирание и обновление — механизм, который помогает нам жить. Клетки выстилающие наш желудок и кишечник, постоянно подвергаются воздействию желудочной кислоты, поэтому заменяются каждые два-четыре дня. Продолжительность жизни клеток нашей кожи – две или три недели. Эритроциты живут около четырех месяцев. Лейкоциты, которые часто гибнут в борьбе с бактериями, обновляются каждую неделю. Но есть клетки, у которых в какой-то момент ломается «механизм смерти» и они «отказываются» умирать и обновляться. Это называется коротким словом рак.</description></item><item><title>дом там</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B4%D0%BE%D0%BC-%D1%82%D0%B0%D0%BC/</guid><description>дом там В 1942 году на Юконе скучающему по дому рядовому Карлу К. Линдли было приказано отремонтировать местный дорожный указатель. Он решил добавить к нему и стрелку, указывающую на его родной город: Данвилл (Иллинойс) 2835 миль. Другие люди начали добавлять свои собственные знаки, и сегодня «Лес указателей» насчитывает 80 000 знаков. Он постоянно расширяется — вы можете принести свой собственный указатель или сделать его в местном центре для посетителей.</description></item><item><title>монументальность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description>монументальность Парад физкультурников в Свердловске на Площади народной мести. 1929 год.Памятники советской эпохиПлощадь Крестьянская заставаПермь. Ноябрьская демонстрация 1932 г.Декоративная установка на площади Памяти Жертв Революции к 1 мая 1930 годаЛенин в ПятигорскеКомпозиция &amp;quot;Блюминг&amp;quot; и &amp;quot;МТС&amp;quot; «Красноармейцу — защитнику народных масс».Скульптура «Степан Разин с ватагой». Памятник Ленину в КисловодскеДекоративная скульптура &amp;quot;Колхозница&amp;quot;Декоративная установка &amp;quot;Рабочие со знаменем&amp;quot;Скульптурная группа &amp;quot;Буденовец и пионеры&amp;quot; Памятник ДантонуПамятник Ивану Никитину на Театральной площадиПамятник террористу Ивану Каляеву</description></item><item><title>наша служба и опасна и трудна</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B6%D0%B1%D0%B0-%D0%B8-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0-%D0%B8-%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B0/</guid><description>наша служба и опасна и трудна Календарь карабинеров за 1998 год. Италияvia</description></item><item><title>скрепы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 20:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%8B/</guid><description>скрепы Про поголовное православие в России. МВД-Медиа сообщает, что в рождественских богослужениях в стране приняло участие около 1,4 миллиона человек. Менее одного процента на важнейшем религиозном празднике.</description></item><item><title>ледокол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 17:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>ледокол Никогда не мог понять логику сталинистов, которые начинают в голос орать, когда речь заходит о планах Сталина напасть на Гитлера: «Да как вам это в голову пришло, да мы само миролюбие, да никогда, да как вам не стыдно!» При этом они совершенно не отрицают и всячески оправдывают нападение СССР на Финляндию, Латвию, Литву, Эстонию, Польшу, Иран. Но мысль о том, чтобы напасть на настоящее исчадье зла — на гитлеровскую Германию, почему-то приводит их в возмущение.</description></item><item><title>утка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 16:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D1%82%D0%BA%D0%B0/</guid><description>утка Первый раз в ФБ вижу вопрос с таким количеством ответов</description></item><item><title>ограда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0/</guid><description>ограда В детстве я несколько раз слышал историю про то, как в голодные годы предприимчивые американцы предлагали Советской власти аж сто новых паровозов за прекрасную решетку Летнего сада. Но Ленин (по другой версии Луначарский) решительно отказался торговать достоянием республики.Никто не подскажет, откуда ноги растут у этой городской легенды? Ссылки на нее я находил только в отечественных источниках. p.s.И интересно, насколько широко известна эта история? Если вы слышали про нее, поставьте, пожалуйста, в комментариях плюс.</description></item><item><title>скульптура</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%BF%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 11:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%BF%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0/</guid><description>скульптура Карл Кауэр &amp;quot;Ведьма&amp;quot; 1874. Старая национальная галерея, БерлинКакая проработка деталей</description></item><item><title>по поням!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 10:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D0%BC/</guid><description>по поням! Обычно считается, что в Средние века рыцари сражались на здоровенных лошадях (дестриэ), похожих на сегодняшних першеронов, брабансонов и шайров.Однако, изучив кости более 2000 лошадей IV—XVII веков, найденных в замках или похороненных на специальных конских кладбищах, исследователи пришли к выводу, что это были совсем небольшие лошади, высотой не более 4 футов и 10 дюймов — 147 см. Это высота современного пони.</description></item><item><title>голод</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 17:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4/</guid><description>голод В начале 1930-х годов Казахстан пережил страшную катастрофу. По республике было нанесено три сильнейших удара:Началась массовая коллективизация.Для индустриализации и строек первой пятилетки партия приказала реквизировать у крестьян продовольствие. На Украине, на Кубани, на юге России реквизировали зерно, а для казахов это означало расстаться со своим скотом. У казахов было отобрано около 4,5 миллионов голов скота. Скот, реквизируемый для нужд колхозов, забивали на месте, так как невозможно было прокормить собранные в одном месте большие стада.</description></item><item><title>санкции делают страну сильнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 14:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%83-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>санкции делают страну сильнее Странные требования предъявляют российские пропагандисты к Казахстану: «Крым — признать».Интересно, а почему бы российским государственным компаниям не признать Крым? Это же «ваше», вернувшееся в родную гавань. Вы же говорите, что не украли, не насосали и не подарили. Почему Крым не признает российским РЖД? С помпой запущенное железнодорожное сообщение по Крымскому мосту оказалось гибридным. Перевозки осуществляет не госкорпорация РЖД, а какая-то частная компания «Гранд Сервис Экспресс».Почему не признает Крым российским «Газпромнефть» и «Роснефть»?</description></item><item><title>особые приметы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 13:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%8B/</guid><description>особые приметы Несколько лет в Ирландии в списках самых злостных нарушителей числился польский водитель Prawo Jazdy— за ним было более 50 нарушений правил дорожного движения. Его имя было указано в базе данных полиции Ирландии. Его искали все полицейские страны.</description></item><item><title>прищепки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</guid><description>прищепки В Москве когда-то был культ выбивания ковров, чтобы соседи могли оценить достаток друг друга.А в Грузии и сегодня существует культ сушки белья на улице. Иногда кажется, что белье специально подбирается так, чтобы оно эффектно смотрелось на веревке. В маленьких дворах есть график — одна семья вешает белье по вторникам, другая по средам и т.д.Слышал историю про одного грузина, который женился на иностранной балерине. И ее специально учили, как надо правильно вешать белье мужа — ты делаешь это без уважения ©А потом она совершила непростительную ошибку — повесила на просушку свое нижнее белье, чем нанесла смертельный удар всем женщинам округи.</description></item><item><title>специалисты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8B/</guid><description>специалисты Наверное, раз двадцать за последние несколько дней, я прочитал &amp;quot;остроумную&amp;quot; шутку: «Не понимаю, откуда столько специалистов по Казахстану появилось? Еще вчера же все были нормальными вирусологами».Попробую объяснить, чем плоха эта шутка. Эмпатия — одно из важнейших качеств человека. Именно эмпатия и делает нас людьми. Сопереживать чужой беде — это нормально. И говорить об этом — нормально. Не слушайте никого, кто пытается заткнуть вам рот. Например, если у вас заболела собака — нормально говорить об этом.</description></item><item><title>буквы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 10:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%B2%D1%8B/</guid><description>буквы Интересная статья про 10 букв, которые не вошли в современный английский алфавитПлюс статья на Хабре про потерянные английские буквына русском</description></item><item><title>жандарм евразии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BC-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 21:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BC-%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%B8/</guid><description>жандарм евразии Очень трогательны попытки представить Назарбаева тихим мирным узурпатором власти. Практически безобидным.Конечно, так никогда не бывает. За любым диктатором есть персональное кладбище убитых им людей. Если в России предпочитают травить и расстреливать, то в Казахстане очень популярно было давить оппозиционеров автомобилем.Только несколько случаев расправы Назарбаева с оппозицией:Нури Муфтаха, известного журналиста, сбили на трассе в 2002 годуЖурналист Алексей Пугаев, писавший на тему прав человека, издатель оппозиционной газеты «Евразия», погиб в автомобильной катастрофе в центре Алматы в 2002 году.</description></item><item><title>переведи меня</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 20:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B8-%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%8F/</guid><description>переведи меня Карл Краус: «Перевести произведение с одного языка на другой – всё равно что снять с него кожу, перевести через границу и там нарядить в национальный костюм».</description></item><item><title>трусоватый бывалый балбес</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%81/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 16:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%82%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%B1%D0%B5%D1%81/</guid><description>трусоватый бывалый балбес Стихотворение © Артема Голикова:Казахстанский елбасыУдивительной красы,Белорусский елбасыТоже сказочной красыНо, конечно елбасее,И румяней, и белееНаш, российский елбасы.Тот, что отравил трусы.Вот он, в бронике помятомНа высоких каблукахВ чистом бункере опрятномС кнопкой ядерной в рукахШелкова породушка,Масляна головушка,Ко-ко-ко, да ко-ко-ко,Победитель НКО.Глазки белые,Ручки смелые,Мысли важныеШутки страшныеКак увидит россиянин елбасыОт восторга сразу писает в трусыКоли есть у россиянина трусыКоль последние не отдал елбасыМного рифм приятных слухуЕсть на слово елбасы:Безнадега и разруха,Деградация, непрухаЛожь, бездарность, показухаМракобесная движухаИ такое воровство,И такое кумовство,Но запомнят елбасыТем, что отравил трусы.</description></item><item><title>социализация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>социализация Все, наверное, слышали об опытах с крысами, к центру удовольствий которых подключали электроды. И крысы переставали есть и пить, все время нажимая на заветную кнопку.Интересно, что такое поведение свойственно только крысам, сидящим в своих клетках в одиночестве. Когда крыса не одна, она отказывается и от героина и от метамфетамина ради того, чтобы провести время с другой крысой.Ссылка на исследование</description></item><item><title>интервенция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>интервенция В долгосрочной перспективе с Казахстаном произойдет то же самое, что и с Чечней — русских там не останется. Никто ничего не забудет.</description></item><item><title>зима</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%B0/</guid><description>зима Хорошая фотография замерзающего озера в НебраскеVia @somethingcurated</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 20:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/</guid><description>Процитирую свой пост пятилетней давностипро Казахстан.В свое время о результатах «схватки бульдогов под ковром» в Политбюро судили по расположению партийных деятелей на трибуне мавзолея. Перемещение на несколько позиций влево или вправо могло свидетельствовать о карьерном росте или о приближающейся опале.Получил письмо от читателя с вопросом о выступлении Матвиенко, которая пообещала, что Россия больше не будет спокойно взирать на притеснения русских в Прибалтике и в ряде в других государств. И вот, кажется, в Казахстане что-то начинается.</description></item><item><title>уйдите сами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 16:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B9%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>уйдите сами Убедительная просьба ко всем, кто поддерживает введение оккупационных российских войск в Казахстан — удалите, пожалуйста, меня из числа своих друзей. Я не хочу ничего для вас писать.</description></item><item><title>нет вторжению</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 10:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>нет вторжению Подписался, конечноКонгресс интеллигенции: Мы против силового вмешательства России в события в Казахстане!В связи с сообщениями о том, что президент Казахстана Токаев обратился к главам государств ОДКБ с просьбой о помощи в подавлении протестов мы, нижеподписавшиеся, заявляем:1. Мы решительно против участия граждан России и силовых структур РФ в подавлении протестов в Казахстане.2. Мы считаем направление туда российских подразделений преступлением против народов России и Казахстана.3. Мы не хотим, чтобы наши сограждане погибали и убивали ради спасения дискредитировавших себя правителей.</description></item><item><title>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле!</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%B2-%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B9-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5/</guid><description>граждане, отечество в опасности! наши танки на чужой земле! Во время операции «Дунай» в 1968 году в крошечную Чехословакию ввели 500 000 солдат и 5000 танков. Это была одна из самых подлых и позорных операций СССР.</description></item><item><title>памятники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 19:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>памятники А король-то полый!</description></item><item><title>казачество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>казачество Ждем реакцию российских властей:1. Революция в Казахстане — проект американских спецслужб. Неужели честные люди могут покуситься на стабильность?2. Казахстан создали большевики. Север Казахстана — исконно русские земли. Изначально земля называлась Казакстаном — землей казаков.3. В Казахстане обижают русских. Семиреченские казаки обратились с просьбой к Путину о введении российских войск для защиты. 4. Фашисты Казахстана требуют возрождения Монгольской империи. Плюс дань за 500 летПредложите ваш вариант сегодняшней повестки для кремлевских пропагандистов.</description></item><item><title>а присесть на дорожку?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 12:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D1%83/</guid><description>а присесть на дорожку? Как следует из данных сервиса Flightradar, за последние сутки из Астаны и Алматы вылетело порядка десяти частных джетов в Европу. Они принадлежат различным бизнесменам Казахстана. СМИ сообщают, что из Казахстана в Россию вылетел правительственный бизнес–джет.</description></item><item><title>полезное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>полезное Клод Гельвеций писал, что знание некоторых принципов легко возмещает незнание многих фактов. Именно о принципах мышления будет уже четвертый курс Творческого мышления в «Прямой речи» — как именно люди генерируют идеи. Как вместо того, чтобы придумать пару идей и устать, придумывать идеи десятками и получать от этого удовольствие.Начало четырехдневного курса — завтра. Каникулы — лучшее время для того, чтобы перестать объедаться оливье, а заняться своим образованием. Или образованием своего ребенка.</description></item><item><title>старик, уходи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA-%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8/</guid><description>старик, уходи Политические требования протестующих в Казахстане: Отставка правительства (это требование уже выполнено), уход Назарбаева от власти, ⁠отставка всех глав регионов и проведение ⁠новых выборов, созыв Конституционного собрания, запрет на выезд за ⁠границу ⁠чиновникам и депутатам, амнистию политзаключенных и оппозиционеров, возвращение военнослужащих на места дислокации.Экономические требования: снижение цены на газ (это требование уже выполнено), снижение цены на основные продукты питания, снижение стоимости коммунальных платежей, кредитная амнистия.p.s.Напомню, что в 2014 году бензин-95 стоил в России 35 рублей, а сегодня — 52 рубля.</description></item><item><title>и про успехи геополитики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 08:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B8-%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D1%83%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%85%D0%B8-%D0%B3%D0%B5%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>и про успехи геополитики В Древнем Египте не вели записей о военных поражениях. Поэтому понять, что Египет проигрывал войну, можно по тому, что победы происходили все ближе и ближе к столице</description></item><item><title>флаги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 20:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%84%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D0%B8/</guid><description>флаги Из записных книжек Венедикта Ерофеева: «Если б в 45-м году мы двинули бы дальше на Запад, дошли до самых западных штатов США, то по типу Суворов-Рымникский, Потемкин-Таврический, Дибич-Забалканский, маршал Жуков звался бы Жуков-Колорадский».А в 2004 году датский художник Rasmus Kongshøj решил пофантазировать, как бы могли выглядеть символики страны и штатов, если бы сто лет назад в США произошла Социалистическая революция.</description></item><item><title>птеридомания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 00:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>птеридомания Про тюльпанную лихорадку знают, наверное, все. А вот в викторианской Англии была настоящая папортниковая лихорадка — птеридомания.Все началось в 1829 году, когда британский хирург и путешественник Натаниэль Бэгшоу Уорд изобрёл «цветочный ящик Уорда» – стеклянный контейнер, который использовался в туманной Англии для перевозки и хранения экзотических растений. Его творение позволило ботанику Джорджу Лоддиджу построить в восточной части Лондона крупнейшую в мире оранжерею, где, помимо всего прочего, выращивали различные виды папоротников, которые в то время ассоциировались с феями, магией и более первобытными аспектами природы.</description></item><item><title>эми</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 20:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%8D%D0%BC%D0%B8/</guid><description>эми Я могу понять и простить россиян, которые выросли при Советском Союзе, никогда не выезжали за границу, всю жизнь по несколько часов смотрят телевизор и голосуют за Путина. Им не с чем сравнивать Россию. Они верят всему, что видят по ящику — про загнивающую Европу, про вставание с колен, про крах демократии и про то, как европейцы переодевались в костюмы Путина и насиловали русского мальчика.Но вот тех россиян, которые много лет живут где-нибудь в Хайфе, Дюссельдорфе или в Нью-Йорке, у которых есть реальная возможность путешествовать по миру и сравнивать и которые, тем не менее, продолжают голосовать за Путина, я ни понять, ни простить не могу.</description></item><item><title>убрать все лишнее</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%83%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%88%D0%BD%D0%B5%D0%B5/</guid><description>убрать все лишнее Эмиль Лере, электрик из Франции, в 1993 году путешествовал по пустыне в Марокко на своем Citroen 2CV. Он был очень далеко от цивилизации, когда у автомобиля лопнула ось.У Лере был с собой запас воды на десять дней и ему в голову пришла идея, что за три дня он сможет разобрать автомобиль и сделать из него примитивный мотоцикл. Ему это удалось, только не за три дня, а за 12.</description></item><item><title>если бы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</guid><description>если бы Портрет Сталина проезжает по центру Вены. 1952 год.Вена была освобождена от фашистов советскими войсками, а саму Австрию вместе со столицей, как и Германию, поделили на четыре зоны оккупации. И существовала реальная возможность того, что часть Австрии после ее освобождения будет оккупирована Сталиным. Как ГДР и другие восточноевропейские страны.Тогда бы советская Австрия прошла бы через все сталинские этапы — от раскулачивания до высылки десятков тысяч человек в Сибирь. Начался бы снос памятников и переименования улиц.</description></item><item><title>сострадание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Sun, 02 Jan 2022 22:53:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%81%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>сострадание В середине XIX века в медицину пришла анестезия — эфирный наркоз и хлороформ. Потом была открыта местная анестезия. Некоторые священники возражали против использования анестезии при родах для облегчения мук женщин, ссылаясь на Библию: &amp;quot;Жене сказал: умножая умножу скорбь твою в беременности твоей; в болезни будешь рождать детей&amp;quot; (Бытие 3:16)Такая простая мысль, что совершенно необязательно начинать человеческую жизнь с мучений и нестерпимой боли, долго отвергалась человечеством. Поразительно, что другая простая мысль — совершенно необязательно заканчивать человеческую жизнь в мучениях и нестерпимой боли, до сих принята не всеми.</description></item><item><title>реквизит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 20:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%82/</guid><description>реквизит Кто сможет по реквизиту опознать всем известный научно-фантастический фильм о далеком будущем? В фильме на космической станции есть деревянная вешалка, ковер, перфокарты, чешский хрусталь, окурки, кассетный магнитофон, клизма, консервный нож, хрустальная люстра, канделябры, чучела птиц и т.</description></item><item><title>подмена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>подмена</description></item><item><title>Welcome to Tranquilpeak 0.5.3-BETA</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/welcome-to-tranquilpeak-0.5.3-beta/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/welcome-to-tranquilpeak-0.5.3-beta/</guid><description>&lt;p>Tranquilpeak is a gorgeous responsive theme for Hugo blog framework. It has many features and integrated services to improve user experience.&lt;/p></description></item><item><title>Who's using Tranquilpeak Hugo Theme</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/who-is-using-tranquilpeak-hugo-theme/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/who-is-using-tranquilpeak-hugo-theme/</guid><description>&lt;p>Here you can find a list of the blogs that use Tranquilpeak theme, with different styles and customizations.&lt;/p></description></item><item><title>Elements showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/elements-showcase/</link><pubDate>Thu, 28 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/elements-showcase/</guid><description>&lt;p>Check out how Tranquilpeak theme display well HTML elements (title, paragraph, blockquote, table and more..). It&amp;rsquo;s simple and elegant.&lt;/p></description></item><item><title>Cover image showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/cover-image-showcase/</link><pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/05/cover-image-showcase/</guid><description>&lt;p>Tranquilpeak integrate a unique &amp;ldquo;cover image&amp;rdquo; feature. Open this post to see how this feature sublimate your article.&lt;/p></description></item><item><title>highlighted code showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/highlighted-code-showcase/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/highlighted-code-showcase/</guid><description>&lt;p>Tranquilpeak Hugo theme have its own theme to highlight source code. It&amp;rsquo;s based on GitHub theme: simple and elegant. Check out how it sublimate source codes.&lt;/p></description></item><item><title>Tags plugins showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/tags-plugins-showcase/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/tags-plugins-showcase/</guid><description>&lt;p>This post is used to show how tag plugins are displayed. See &lt;a href="https://github.com/kakawait/hugo-tranquilpeak-theme/blob/master/docs/user.md#tags">docs&lt;/a> for more info.&lt;/p></description></item><item><title>Hidden social section showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/hidden-social-section-showcase/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/hidden-social-section-showcase/</guid><description>&lt;p>This post is used to show how a site looks if the social section is hidden.&lt;/p></description></item><item><title>Hidden tag section showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/hidden-tag-section-showcase/</link><pubDate>Sat, 16 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/hidden-tag-section-showcase/</guid><description>&lt;p>This post is used to show how a site looks if the tag section is hidden.&lt;/p></description></item><item><title>Hidden pagination showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/hidden-pagination-showcase/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/hidden-pagination-showcase/</guid><description>&lt;p>This post is used to show how a site looks if the pagination is hidden.&lt;/p></description></item><item><title>Video integrations showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/video-integrations-showcase/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/08/video-integrations-showcase/</guid><description>&lt;p>Youtube and Vimeo videos are easily integrated thanks to tags plugins. Of course, you can add video other platforms like dailymotion.&lt;/p></description></item><item><title>中文測試</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/chinese-test/</link><pubDate>Wed, 02 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/chinese-test/</guid><description>&lt;p>This is a chinese test post to show you how chinese is displayed.&lt;/p></description></item><item><title>Image gallery showcase</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/image-gallery-showcase/</link><pubDate>Mon, 18 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/image-gallery-showcase/</guid><description>&lt;p>And here is the image gallery!&lt;/p></description></item><item><title>日本語テスト</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/01/japanese-test/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/01/japanese-test/</guid><description>&lt;p>This is a Japanese test post to show you how japanese is displayed.&lt;/p></description></item></channel></rss>