<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>конкурс on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><description>Recent content in конкурс on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 29 Sep 2016 14:38:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>конкурс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2016 14:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Что объединяет людей из Калининграда, Владивостока и других городов? Страна. Язык. А еще готовность всегда принять вызов!
Когда компания «Орион» предложила каждому рассказать о месте, где он родился, сотни людей откликнулись и написали свои истории. Простые и искренние. Кто-то рассказал случай, произошедший во дворе, который навсегда отпечатался в памяти. Кто-то по памяти описал комнату в коммунальной квартире, где весело жили большой семьей. Кто-то рассказал о культурных достопримечательностях и восхитительных пейзажах родных мест, о грибных местах, о суровом севере и успокаивающем теплом море, о горах, тянущихся к небу, и долинах, утопающих в солнце.</description></item><item><title>словотворчество</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 31 Jul 2016 13:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D1%80%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE/</guid><description>Подведение итогов конкурса ABBYY Lingvo Live на лучший перевод слова Floordrobe (когда все вещи некогда развешивать в шкафу и они сваливаются в кучу на полу, куча растет и образуется такой своеобразный «гардероб на полу»).
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2050810&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2050810&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;. &amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-participants&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Participants: 964&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-questionbox&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;p class=&amp;quot;ljpoll-question&amp;quot;&amp;gt;Как вариант вам нравится больше?</description></item><item><title>ABBYY Lingvo Live</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/abbyy-lingvo-live/</link><pubDate>Wed, 20 Jul 2016 17:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/07/abbyy-lingvo-live/</guid><description>Совместный проект с ABBYY Lingvo Live – лучшим онлайн-сообществом для всех, кто увлекается иностранными языками.
Приз – новый iPad, для получения которого нужно перевести на русский язык неологизм Floordrobe (когда все вещи некогда развешивать в шкафу и они сваливаются в кучу на полу, куча растет и образуется такой своеобразный «гардероб на полу») Подробнее о конкурсе.
upd Убедительная просьба оставлять комментарии не в моем журнале, а в сообществе ABBYY Lingvo Live</description></item><item><title>про поездку в Божоле</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 23 Mar 2015 08:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D1%83-%D0%B2-%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%BE%D0%BB%D0%B5/</guid><description>Божоле-нуво для провинции Божоле тоже самое, что нефть для России. Это и источник заработка и проклятье. Уникальный микроклимат долины Божоле, который позволяет готовить первое во Франции молодое вино, совершенно оставил в тени прекрасные вина этого региона – виллаж и крю. И у каждого при слове Божоле возникает совсем не та ассоциация, которая могла бы возникнуть.
Божолезские крю до сих пор остаются большим секретом французских любителей вина. За пределами страны мало кто разбирается в том, что это такое, а зря.</description></item><item><title>рекламный конкурс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Tue, 17 Feb 2015 10:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%80%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Часы СССР
Лучший часовой магазин России Bestwatch предлагает решить проблему подарка настоящему мужчине на 23 февраля. Или сделать подарок себе, любимому.
Часовой бренд СССР был основан Александром Шороховым – выдающимся российским часовщиком. Это мужские коллекционные часы, выпускаемые небольшими партиями.
Специально для них была закуплена последняя партия часовых механизмов «Слава». Сегодня это сочетание лучших традиций советского часового производства и современных модных тенденций. Каждая модель уникальна и представляет собой коллекционную ценность.
У бренда 14 коллекций, каждая из которых посвящена событию в советской истории.</description></item><item><title>подарки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 01 Jan 2015 13:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Подведение итогов конкурса «7 вопросов. Приз – поездка во Францию» от Божоле.
Недавно в блоге был объявлен конкурс на знание истории виноделия региона Божоле (Франция). Обладателем главного приза должен был стать участник, давший правильные ответы на все 7 вопросов быстрее остальных.
Итак, первое место bronepoezzd. Он выигрывает поездку во Францию, а именно – в гастрономическую столицу винодельческого региона Божоле. С ним будут согласованы сроки поездки. О самой поездке будет потом отдельный репортаж</description></item><item><title>Конкурс. 7 вопросов. Приз – поездка во Францию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81.-7-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2.-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Fri, 12 Dec 2014 11:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81.-7-%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B2.-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B7-%D0%BF%D0%BE%D0%B5%D0%B7%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%BE-%D1%84%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description>Незабываемое путешествие в винодельческую провинцию Божоле (Франция). Конкурс.
Мало кто знает, что регион Божоле на востоке Франции является одной из жемчужин виноделия. Он настолько неповторим своим духом и традициями, что рождает уникальные вина, выделенные в особую категорию, – их производят из винограда сорта Гамэ.
Достаточно лишь прислушаться к мелодике слов – Божоле, Крю, Нуво, Гамэ – чтобы навсегда проникнуться к этому месту и, конечно же, к вину.
Истинное богатство Божоле – это 12 выдержанных винных апелясьонов (наименований вина), каждый из которых производится на особом классифицированном участке виноградника, который называют в Божоле «сru» – крю.</description></item><item><title>результаты</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 17 Jun 2014 14:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B/</guid><description>Победителем конкурса, объявленного компанией Пантеон, стала kuzzznechik, которая ни разу не была в Греции, но догадалась прислать снимок экрана с картой страны. Идея понравилась наибольшему количеству читателей.
Она и получает главный приз – два билета на Скиатос. Спасибо всем, принявшим участие в конкурсе.</description></item><item><title>Real Life Heroes</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/real-life-heroes/</link><pubDate>Mon, 17 Jun 2013 12:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/real-life-heroes/</guid><description>Меня пригласили в жюри конкурса «Профессия – настоящий мужчина», который проводится от имени бренда Кетонал.
Настоящие мужчины - это не обязательно люди героических профессий. Настоящим мужчиной может быть кто угодно.
Например, такие люди, как начальник вертолетной площадки Сергей Сотников, который 12 лет поддерживал в порядке заброшенный аэродром в Ижме.
Как югорские парни, которые полтора часа вытягивали из ледяной воды провалившуюся 600-килограммовую лосиху.
Как вертолетчик Александр Григорьев, который рискуя жизнью, спас семью в охваченной огнем тайге.</description></item><item><title>конкурс</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</link><pubDate>Fri, 24 Jul 2009 17:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81/</guid><description>Ничто в мире не может заменить упорства. Талант не заменит его: нет ничего более обычного, чем талантливый неудачник. Гений тоже не заменит его: непризнанная гениальность почти вошла в поговорку. Образование не заменит упорства: мир полон образованных изгоев. Лишь упорство и решимость всемогущи. Лозунг &amp;quot;не сдавайся&amp;quot; решал, решает и всегда будет решать любые человеческие проблемы. /Джон Кулидж/
Предлагаю дизайнерам сделать плакат &amp;quot;не сдавайся&amp;quot; Подведение итогов в 17.00 в понедельник Победителю - слава и инвайт на лепру</description></item></channel></rss>