<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>история мирового кинематографа on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B0/</link><description>Recent content in история мирового кинематографа on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 06 Aug 2018 19:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>врет, как очевидец</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</link><pubDate>Mon, 06 Aug 2018 19:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D1%82-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%86/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
«Расёмон», Акира Куросава Люди, которые хотят ознакомиться с первоисточником фильма «Расёмон», обычно начинают читать рассказ Акутагавы «Ворота Расёмон». Но от него в фильме только замковые ворота Расё — парадный въезд в императорскую резиденцию. Да еще дождь и атмосфера запустения. Читать надо другой рассказ Акутагавы – «В чаще». Он совсем короткий. Минуты на три.
Фильму очень повезло – его снял великий японский режиссер Акира Куросава.</description></item><item><title>любите ли вы театр так, как я люблю его, то есть всеми силами души вашей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 09:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5-%D0%BB%D0%B8-%D0%B2%D1%8B-%D1%82%D0%B5%D0%B0%D1%82%D1%80-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D1%8F-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E-%D0%B5%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC%D0%B8-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
В книге «Трудно быть богом» братья Стругацкие предлагали ввести в Институте курс феодальной интриги: «И успеваемость оценивать в рэбах. Лучше, конечно, в децирэбах. Впрочем, куда там». Фильм «Все о Еве» – настоящее пособие для человека, который хочет втереться в доверие к своему кумиру. Давайте измерять интригу в евах. Это смесь из восхищения, скромности, готовности угодить, незаметности, предупредительности, но самое главное – незаменимости. Миссис Ченнинг: «Ева стала моей сестрой, адвокатом, другом, психиатром, матерью и полицейским», «Работает день и ночь.</description></item><item><title>нет велосипеда – нет работы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%BF%D0%B5%D0%B4%D0%B0-%D0%BD%D0%B5%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D1%8B/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
«Похитители велосипедов» – сильное изматывающие кино. Это «Шинель» Гоголя. Это Ларс фон Триер сороковых годов. Фильм действует как сильный наркотик, который все не отпускает вас. Вы все уже поняли, вы знаете, что обязательно будет еще одна кража – ведь в названии сказано «похитители», а не «похититель», но фильм продолжает рвать вам сердце глазами маленького мальчика, влюбленно смотрящего на своего отца – я же упал.</description></item><item><title>человек в лесу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%83/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 22:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%B2-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%83/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
В список самых страшных фильмов всех времен и народов вошел и мультфильм «Бэмби». Взрослые вспоминают тот панический ужас, который охватывал их при виде этого мультфильма. Дети боялись, что они могут остаться без родителей (не забывайте, что мультфильм вышел во время войны – в 1942 году). Выросло несколько поколений детей, не знавших страшных сказок. Например, Стивен Спилберг рассказывал, что считает «Бэмби» самым печальным фильмом из всех.</description></item><item><title>белый дом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Tue, 29 May 2018 10:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Первоначально главные роли в фильме «Касабланка» должны были играть будущий президент США Рональд Рейган и легенда французского кинематографа Мишель Морган. Рейган заключил семилетний контракт со студией Уорнер Бразерс и продюсер фильма выбрал на главную роль его – уверенного в себе красавчика. Но потом было решено, что тридцатилетний Рейган слишком молодо выглядит и главную роль отдали суперзвезде – 43-летнему Хамфри Богарту. Он лучше подходил на роль прожженного циника Рика.</description></item><item><title>розовый бутон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Mon, 14 May 2018 22:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%B1%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Разговор о фильме «Гражданин Кейн» нужно начать с рассказа о двух людях – об Орсоне Уэллсе и о Уильяме Херсте.
Орсона Уэллса очень рано начали называть гением. Он был человеком-оркестром. Есть легенда о его выступлении перед малочисленной аудиторией в заштатном американском городке: «Дамы и господа, прежде чем начать, я хочу вам сказать несколько слов о самом себе. Я ставлю пьесы на Бродвее. Я работаю в театре как актер и как режиссер.</description></item><item><title>виноград ярости</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D1%8F%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 02 May 2018 14:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/05/%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4-%D1%8F%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм «Гроздья гнева» Джона Форда, 1940
У этот фильма очень много пересечений с российскими реалиями. Разговор о нем надо начинать с инициативы либералов – Homestead Act. Они предложили совершенно невероятную для капиталистической страны вещь – бесплатно раздавать землю всем желающим. По 65 гектаров. Газета «Нью-Йорк Трибьюн» писала: «Позор законам, которые посылают здоровых, сильных людей, мечтающих о работе и умеющих работать, в дома для бедных, вместо того, чтобы дать им участок земли, который мог бы прокормить их и их семьи.</description></item><item><title>цель оправдывает Скарлетт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%82/</link><pubDate>Mon, 23 Apr 2018 21:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D1%86%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B4%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%82/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм Виктора Флеминга «Унесенные ветром», 1939
Роман Маргарет Митчелл «Унесенные ветром» для Америки – это как для нас «Война и мир» Льва Толстого. Считается, что историю всегда пишут победители, но это история, написанная проигравшей стороной. Для Маргарет Митчелл поражение Юга было личным делом. Два ее деда воевали на стороне южан: один из них получил пулю в висок, но чудом выжил. Другой дед много лет был в бегах, чтобы с ним не расправились победившие янки.</description></item><item><title>каждый выбирает для себя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 21:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D1%81%D0%B5%D0%B1%D1%8F/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм Лени Рифеншталь «Олимпия», 1938
Прежде, чем говорить о фильме «Олимпия» необходимо немного рассказать о той атмосфере, в которой происходили XI Летние Олимпийские игры в Берлине. Дело в том, что в 1912 году Берлин уже был избран местом проведения летних Игр 1916 года. Но началась Первая Мировая война. В апреле 1915 года барон Пьер де Кубертен заявил, что берлинские Игры не отменены, а отложены впредь до окончания войны.</description></item><item><title>любовь слепа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 09 Apr 2018 13:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C-%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D0%B0/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Сегодня обсуждаем фильм Чарли Чаплина «Огни большого города», 1931
Кто догадается, что изображено на снимке и какое отношение этот предмет имеет к Чарли Чаплину?
Это слэпстик — хлопушка для имитации звука пощёчины (от английских слов slap «шлепок» + stick «брусок, палочка»). Его использовали сначала в итальянской комедии дель арте, а впоследствии и термин и сам приём перешли в кинематограф. Чарли Чаплин начинал как Король слэпстиков – фильмов с драками, падениями, обливаниями водой и вытаращенными глазами.</description></item><item><title>посредником между головой и руками должно быть сердце</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 02 Apr 2018 22:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D0%B8-%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B4%D1%86%D0%B5/</guid><description>Продолжаем говорить о кино. Начало здесь «Броненосец Потемкин»
Я не политик, который знает, как пресечь зло, но я могу указать на существование этого зла. /Фриц Ланг/
Два первых впечатления от фильма Фрица Ланга «Метрополис» (1927): какой же это титанический труд и какой же это бездарный сценарий.
«Метрополис» – самый дорогостоящий фильм в истории немецкого немого кино. Его бюджет превысил астрономическую по тем временам сумму – 1,3 миллиона рейхсмарок. Одних статистов было около 300 человек.</description></item><item><title>из-за ложки борща</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 26 Mar 2018 09:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D0%B7-%D0%B7%D0%B0-%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%BA%D0%B8-%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B0/</guid><description>Чтобы лучше понять, почему фильм Сергея Эйзенштейна «Броненосец Потемкин» произвел эффект разорвавшейся бомбы во всем мире, нужно понимать, на каком низком уровне находился кинематограф в начале ХХ века. Это было искусство для бедных. В иерархии развлечений, на вершине которой находились классическая музыка и театр, место кино было в самом низу – где-то между цирком и ярмаркой. Табачный дым, семечки, взрывы хохота, мат и остроумные комментарии от зрителей. Пригласить тогда интеллигентную девушку в кино было примерно тем же, как сегодня позвать ее посмотреть представление лилипутов: — Вы хотите говорить по телефону?</description></item><item><title>история кино</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 14:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</guid><description>К посту «52 фильма»
Я составил список фильмов, постаравшись учесть одновременно вкусы режиссеров, критиков и зрителей. Собрал разные жанры и стили. Ничего страшного, если вы что-то из этого списка смотрели (конечно, вы много смотрели) – задача в том, чтобы совместными усилиями посмотреть на фильм свежим взглядом из 2018 года. Ничего страшного, если что-то из прекрасных фильмов не вошло в этот список (конечно, все и не могло войти) – если проект окажется удачным, в следующем году мы можем пополнить и расширить его.</description></item><item><title>52 фильма</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/52-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 20 Mar 2018 15:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/52-%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0/</guid><description>Введение (можно не читать)
Самым сильным впечатлением от Нью-Йорка был Музей современного искусства (МОМА). До этого к современному искусству я относился как к гремучей смеси из шарлатанства, рекламы, денежных инвестиций и неумения рисовать. В МОМА я увидел несколько десятков сильнейших работ, что заставило меня пересмотреть свое отношение к искусству, предшествующему «гипсовому веку». Я захотел разобраться в этом поглубже (прежде всего для себя) и сделал серию постов о художниках. Джефф Кунс, Дэмьен Хёрст, Фрэнсис Бэкон, Мартин Киппенбергер, Сай Твомбли, Люсьен Фрейд, Эд Руша, Йозеф Бойс, Роберт Раушенберг, Рой Лихтенштейн, Брюс Науман, Герхард Рихтер, Энди Уорхол.</description></item></channel></rss>