<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>две стороны on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><description>Recent content in две стороны on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 12 Jul 2018 13:12:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>союз нерушимый республик свободных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2018 13:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7-%D0%BD%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%88%D0%B8%D0%BC%D1%8B%D0%B9-%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA-%D1%81%D0%B2%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description> Вопрос для рубрики «Две стороны» Некоторые считают распад Советского Союза величайшей трагедией и мечтают о его воссоздании. Другие считают, что крушение СССР – это благо. На чьей вы стороне в этом споре? Интересуют, прежде всего, доводы.
Комментарии скрываются Обобщающий пост будет позднее</description></item><item><title>не стрелять</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 11 Jul 2018 14:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>Вопрос для рубрики «Две стороны» Правильно ли поступила Украина в Крыму, отказавшись от вооруженной защиты своей территориальной целостности?
Доводы «За»
Да. Тогда для украинцев было совершенно немыслимо, что Россия будет их врагом и что украинскому солдату придется стрелять в русского солдата.
Да. В реальности украинской армии тогда не существовало и у нее не было никаких шансов противостоять российской агрессии. На момент оккупации в вооруженных силах Украины было не больше 3000-6000 боеспособных солдат всех родов войск.</description></item><item><title>восстать, вооружиться, победить или погибнуть, умереть, уснуть?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 09 Jul 2018 19:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B8%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B1%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C-%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%83%D1%81%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C/</guid><description>Вопрос для рубрики «Две стороны»
В феврале 2014 года Россия совершила акт агрессии против Украины и аннексировала Крым. Это был бандитский рейдерский захват. На территории Крыма в этот момент было размещено около 18 000 украинских военнослужащих. И в этот момент какие-то люди без опознавательных знаков отличия начали блокировать воинские части. Можно было по примеру Финляндии начать активные боевые действия и сопротивляться более сильной стране-агрессору. Можно было по примеру Чехословакии капитулировать перед превосходящими силами противника.</description></item><item><title>правила ббд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%B1%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 08 Jul 2018 19:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/07/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0-%D0%B1%D0%B1%D0%B4/</guid><description>Рубрика «Две стороны» За или против безусловного базового дохода (ББД)
Доводы «За»
Это сделает огромное количество людей счастливыми, позволив им уйти с ненавистной работы. Женщины смогут расстаться с нелюбимыми мужчинами, с которыми они вынуждены жить только потому, что те кормят их детей
ББД – жизненная необходимость. Это возможность для взрослых людей получить дополнительное образование и новую работу. Это та страховочная сетка, которой так не хватает многим людям, чтобы рискнуть: поменять работу, открыть своё дело и т.</description></item><item><title>бд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B1%D0%B4/</link><pubDate>Sat, 30 Jun 2018 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B1%D0%B4/</guid><description> Новый вопрос для рубрики &amp;quot;Две стороны&amp;quot; Представьте, что обсуждается вопрос о введении в стране безусловного дохода. Это небольшие деньги, шиковать не получится, но с голоду вы не умрете. Вы будете голосовать «за» или «против»? Это превратит полстраны в тунеядцев и разрушит экономику или даст новый толчок развитию страны? Интересуют, прежде всего, доводы и аргументы
Комментарии скрываются Обобщающий пост будет позднее</description></item><item><title>чей Крым?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 27 Jun 2018 17:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%87%D0%B5%D0%B9-%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</guid><description>Вопрос для рубрики «Две стороны» Должна ли Россия вернуть Крым Украине?
Особо хочу отметить, что я сейчас излагаю не собственную точку зрения, а аргументы «за» и «против» читателей. С моей точки зрения у путинского паханата нет никаких прав на Россию, а про Крым и говорить нечего.
Итак Должна ли Россия вернуть Крым Украине?
Доводы «За»
Россия неоднократно признавала границы Украины и заявляла, что у нее нет к ней никаких территориальных претензий.</description></item><item><title>крым</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 22 Jun 2018 10:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BA%D1%80%D1%8B%D0%BC/</guid><description> Вопрос для рубрики «Две стороны» Как вы считаете – должна Россия вернуть Украине Крым? И почему?
Комментарии скрываются Обобщающий пост будет позднее</description></item><item><title>две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 21 Jun 2018 18:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Рубрика «Две стороны» Нужно ли похоронить тело Ленина?
Доводы «За»
Это была воля семьи покойного – похоронить. По легенде в похоронах отказал Сталин: «Пусть еще поработает на страну»
На Красной площади постоянно проходят концерты, парады и шествия. Неправильно заниматься этим на кладбище
На поддержание сохранности тела Ленина постоянно тратятся деньги. Лучше их потратить на живых
Преступления Ленина перед страной чудовищны. Нельзя делать объект для поклонения из такого человека.</description></item><item><title>мавзолей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BC%D0%B0%D0%B2%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 21:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BC%D0%B0%D0%B2%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B9/</guid><description> Испанцы приняли решение перенести останки бывшего диктатора Франсиско Франко из мавзолея, чтобы захоронить их via
В связи с этим новый вопрос для рубрики «две стороны» Нужно ли похоронить тело Ленина или нет?
Комментарии скрываются Обобщающий пост будет позднее</description></item><item><title>две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 18 Jun 2018 12:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Рубрика «Две стороны» Что вы думаете по поводу мэра Москвы Сергея Собянина?
Доводы «За»
Строительство новых станций метро
Создание пешеходных зон и дорожек для велосипедов. Расширение тротуаров и сужение проезжей части. Прокат велосипедов. Каршеринг
Массовое строительство многоуровневых эстакад
Удачный запущенный проект – МЦК и его интеграция с метро
Выделенные полосы для общественного транспорта
Новые детские площадки в каждом дворе</description></item><item><title>дорогая моя столица</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D0%BC%D0%BE%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description> © Дима Зверев Новый вопрос для рубрики «две стороны»: В сентябре пройдут выборы мэра Москвы. Интересует ваше мнение по поводу нынешнего мэра Сергей Собянина. Никаких эмоций, оскорблений или восхвалений – только аргументы «за» или «против».
Комментарии скрываются Обобщающий пост будет позднее Вам слово, москвичи</description></item><item><title>две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Рубрика «Две стороны» Существует ли реальная вероятность поглощения Китаем российского Дальнего Востока?
Доводы «За»
Китай перенаселен. В приграничных территориях на 7 миллионов русских приходится 150 миллионов китайцев. Дальний Восток быстро депопулируется – за период 1991—2010 гг. население уменьшилось на 1,8 млн человек (22%). По прогнозам общая численность населения российского Дальнего Востока может уменьшиться к 2050 году на 21,1%, а трудоспособного — на 42,5% Китай имеет территориальные претензии к России.</description></item><item><title>две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2018 12:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Следующий вопрос для рубрики «Две стороны» Как вы считаете, существует ли реальная вероятность поглощения Китаем российского Дальнего Востока? Установим горизонт планирования в 50 лет. Интересуют доводы «за» и «против». Вам слово, геополитики.
Комментарии скрываются Обобщающий пост с аргументацией будет позднее</description></item><item><title>пенсия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 08 Jun 2018 13:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Рубрика «Две стороны». Плюсы и минусы повышения пенсионного возраста.
Короткая вводная. Общегосударственная система пенсий для всех – относительно новое изобретение. С этой идеей Отто фон Бисмарк перехватил инициативу у германских социалистов. В 1880-х годах в Германии пожилые люди обрели право на государственную пенсию по достижении возраста 70 лет. Из-за низкой продолжительности жизни этот возраст был потом снижен до 65 лет. В России срок выхода на пенсию не менялся с 1932 года – 55 лет для женщин и 60 лет для мужчин (есть исключения для рабочих и служащих с тяжёлыми условиями труда)</description></item><item><title>как правило у предмета есть как минимум две стороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE-%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC-%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 04 Jun 2018 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE-%D1%83-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D1%83%D0%BC-%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Хочу попробовать новую рубрику в журнале – обсуждение темы с двух сторон. Сбор самых сильных аргументов «за» и «против» Как правило, высказываясь по какой-то проблеме, человек имеет ясную точку зрения, которую он отстаивает. Он высказывает собственные доводы, а контраргументы разбросаны по комментариям и часто хаотичны. В телевизоре все еще хуже – есть только одна точка зрения, а ее оппонентами выступают специально обученные мальчики для битья. Их быстро затыкают и никакой дискуссии не получается.</description></item></channel></rss>