<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>цвет on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82/</link><description>Recent content in цвет on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 12:26:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>прищепки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 12:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%89%D0%B5%D0%BF%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Москве когда-то был культ выбивания ковров, чтобы соседи могли оценить достаток друг друга.А в Грузии и сегодня существует культ сушки белья на улице. Иногда кажется, что белье специально подбирается так, чтобы оно эффектно смотрелось на веревке. В маленьких дворах есть график — одна семья вешает белье по вторникам, другая по средам и т.д.Слышал историю про одного грузина, который женился на иностранной балерине. И ее специально учили, как надо правильно вешать белье мужа — ты делаешь это без уважения ©А потом она совершила непростительную ошибку — повесила на просушку свое нижнее белье, чем нанесла смертельный удар всем женщинам округи.</description></item><item><title>белый цвет минамото</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 22:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description>Услышал в Тбилиси интересную (хотя и спорную) теорию, согласно которой разнообразие грузинской кухни происходит от разнообразия алкогольных напитков, которые предпочитали в разных регионах страны. Там, где предпочитали чачу, были придуманы блюда, которые хорошо с ней сочетались — харчо, хачапури и пр. Там, где основным напитков было вино, предпочитали более деликатные и менее жирные блюда. В зависимости от основного сорта винограда. То есть, спиртное определяло кухню, а не наоборот.Для меня было неожиданностью, что грузинские мужчины в основном предпочитают белые вина красным.</description></item><item><title>цвет</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 12:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/12/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82/</guid><description>В Средние века у пастухов были популярны пастушьи собаки белого цвета, но потом их вкусы постепенно изменились и сегодня основной цвет для пастушьих собак — черный. С чем это связано?Комментарии скрываютсяОтвет завтраРаньше главной проблемой пастухов были волки и важно было отличать собаку от волков. Когда поголовье волков резко уменьшилось, главной проблемой стало управление стадом. И важно было сразу отличать собаку от овец.Ответ на предыдущую загадкуВсе загадки в журнале можно посмотреть по тегу загадки</description></item><item><title>мимикрия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/11/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D1%80%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Цвет кожи белого медведя</description></item><item><title>эр</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D1%80/</link><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 08:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D1%80/</guid><description>Интересная цветовая иллюзия Akiyoshi Kitaoka. На изображении нет ни одного пикселя красного цвета</description></item><item><title>они были смуглыми и голубоглазыми</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BC%D1%83%D0%B3%D0%BB%D1%8B%D0%BC%D0%B8-%D0%B8-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%BC%D0%B8/</guid><description>«Электрические» голубые глаза. Индонезийское племя бутон, проживающее на одноименном острове на юго-востоке Сулавеси</description></item><item><title>интерполяция</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 09:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Черно-белое изображение «раскрашенное» цветными линиями, наш мозг воспринимает как цветное</description></item><item><title>цвета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Еще два слова про день рожденияИнтересная японская таблица связи дня рождения с цветом и качествами человекаЦвета и качества 366 дней(гугл-транслейт творит чудеса)</description></item><item><title>colored waiting room</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/colored-waiting-room/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 12:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/colored-waiting-room/</guid><description>Телевизионное вещание в Израиле началось в 1968 году. Мир уже переходил на цветное телевидение, но Израиль упорно держался за черно-белое изображение. Сначала потому, что необходимое для цвета оборудование было слишком дорогим, а кроме того «отцы» израильского телевидения посчитали цветную картинку лишней. В результате изображение оставалось черно-белым.В 70-х годах из тех же соображений экономии израильскому телевидению пришлось закупать оборудование для цветного вещания (старое, черно-белое, уже никто не производил, и оно оказалось дороже).</description></item><item><title>черного и белого, только не горелого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 14:40:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B8-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>К предыдущему посту.Вопрос к ценителям исторической достоверности. Почему вас не смущает белый цвет кожи Адама и Евы? Совершенно же очевидно, что все наши предки вышли из Африки и были чернокожими. Первые «бледнолицые» в Европе появились только где-то примерно 8500 лет назад. Почему же вы не возмущаетесь росписями в храмах, картинами и иконами?</description></item><item><title>цветовая дифференциация штанов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 14:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/02/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D1%88%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2/</guid><description>В очередной раз наблюдаю массовое возмущение тем, что жену Генриха VIII сыграет чернокожая актриса Джоди Тернер-Смит. В стиле: «У белой женщины черный ребенок!»Понимаете, в чем дело, родные мои. Человека можно описать очень многими параметрами: рост, вес, цвет глаз, форма носа, цвет волос, левша/правша, цвет кожи, наличие родинок, высота лба, умное лицо, знатность рода, вероисповедание и т.д.Раньше люди возмущались бы совсем другими вещами. Как это отвратительно, что простолюдинка сыграет светскую даму! Боже мой, куда катится этот мир — это же оскорбление, что Кэмпбеллов сыграет шотландец из рода Макдонольдов!</description></item><item><title>размножение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 11:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>Интересна история происхождения синего цвета в старых чертежах. У нас их называли «синькой». Синий цвет напрямую связан с цианотипией— бессеребряным фотографическим процессом, изобретенным в 1842 году английским физиком и астрономом, сэром Джоном Гершелем.Цианотипия позволяла быстро получать точные копии чертежей. Чертежи получались негативными по отношению к оригиналу, тёмные линии были светлыми, слегка подкрашенными в голубой, а фон был тёмно-синего цвета.</description></item><item><title>цвет траура – белый</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 22:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9/</guid><description>Художник Франсуа Клуэ «Мария Стюарт». Королева Шотландии потеряла трех родственников и носила траур белого цвета.Стефан Цвейг писал о ней: «Пусть женщины простонародья одеваются во всё чёрное – всеми признанный траурный цвет: ей одной подобает «le deuil blanc» – белый траур. В белоснежном чепце, обрамляющем бледное лицо, в белом парчовом платье, белых башмаках и чулках и только в чёрном флёре поверх этого призрачного сияния».Интересно, что и вдовствующие королевы Франции носили не чёрный траур, а белый.</description></item><item><title>из всех искусств</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2020 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%B8%D0%B7-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85-%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2/</guid><description>После того, как в сериале «Во все тяжкие» показали синий метамфетамин, в нарколабораториях начали выпускать наркотик такого же цвета.Сицилийские мафиози начали одеваться так, как одевается итальянская мафия в американских фильмах про итальянскую мафию. А бандиты всего мира начали держать пистолет на вытянутой руке параллельно земле. Под влиянием кинематографа.</description></item><item><title>цвета московских домов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2020 15:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0-%D0%BC%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85-%D0%B4%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B2/</guid><description>После посещения Александром I Москвы в 1816 году Государю не понравилось, что «некоторые дома выкрашены весьма грубою краскою», и он «Высочайше повелеть Соизволил, чтобы впредь дома и заборы крашены были нежнее и лучшими красками, для чего и назначены колера: дикой, бланжевый, палевый и с прозеленью, а каменные могут быть и выбеленные ». Через год, в августе 1817, уже говорилось о «многих» замеченных строениях, выкрашенных «грубыми колерами, а некоторые стены одним, мезонины же другим, и есть такие, у которых карнизы и другие украшения окрашены цветными колерами».</description></item><item><title>полутона</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 10:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Из интервью с Владимиром Набоковым, 1959 год:— В чем, по-вашему, суть различий между этими тремя языками (Набоков говорил на трех языках), тремя инструментами?— В нюансах. Если вы возьмете слово framboise, то по-французски малина алого, подчеркнуто ярко-красного цвета. В английском слово raspberry, пожалуй, тускло-блеклое с, может быть, слегка коричневатым либо фиолетовым оттенком. Цвет довольно холодный. В русском же вспышка цвета — «малиновое», слово ассоциируется с чем-то блестящим, с весельем, с перезвоном колоколов.</description></item><item><title>и золото на голубом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 09:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/02/%D0%B8-%D0%B7%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Существует несколько разновидностей синестезии – тактильная, вкусовая, зрительная, слуховая. Для некоторых синестетиков буквы и цифры имеют свой цвет. Многие люди отвлекаются во время разговора и сразу забывают имя собеседника. А цветовая кодировка упрощает запоминание – человек сразу ассоциируется с конкретным набором цветов.Дизайнер Бернадетт Шеридансоздала генератор, который показывает, как ваше имя может выглядеть для синестетика.Можете посмотреть, какая спектральная полоска будет у вашего имени</description></item><item><title>символизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>В городе Сиракузы (США) есть район, в основном заселённый иммигрантами из Ирландии. В 1925 году там был установлен обычный светофор. Но ирландская молодежь возмущаясь тем, что «ирландский» зелёный цвет находится под «британским» красным, постоянно разбивала стёкла светофора, требуя, чтобы цвета располагались наоборот: зелёный выше красного.Светофорная война длилась несколько лет, пока в 1928 году власти не сдались и установили в районе единственный перевернутый светофор. Такое расположение цвета сохранились до сих пор.p.s.И небольшая предыстория о том, почему красный — цвет Великобритании, а зелёный — цвет Ирландии:«Одинаковая форменная одежда, – писал Оливер Кромвель, – необходима, ибо из–за различия в обмундировании нередко наши люди наносили удары своим».</description></item></channel></rss>