<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>экзамен on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</link><description>Recent content in экзамен on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 25 Oct 2021 15:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>экзамен. глава 7. первая заповедь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-7.-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-7.-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%8C/</guid><description>Оставшиеся 45 колонистов начали быстро притираться друг к другу. Было решено перейти на работы командами по четыре человека. Каждая девушка по очереди отбирала по одному парню в свою команду. Преподавателя единогласно было решено сделать хронистом и ответственным за передачу знаний. Команды каждый день занимались новой работой — уход за животными, работа в теплицах, приготовление еды, пополнение запасов и т.д. Начали завязываться первые отношения. Самым популярным местом оказалась огромная ванна-джакузи в поместье.</description></item><item><title>экзамен. глава 6. инбридинг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-6.-%D0%B8%D0%BD%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-6.-%D0%B8%D0%BD%D0%B1%D1%80%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B3/</guid><description>На общем собрании было принято несколько важных решений. Прежде всего — держаться за электричество и транспорт как можно дольше. В поместье обнаружились своя скважина, автономная канализация, солнечные батареи и пара ветряков. Были найдены и инструкции для инженеров, обслуживающих здания. Водонапорная башня пока работала.
Колонисты разделились на три группы. Первая группа взяла на себя дорогу до Краснодара и разграбление города. Дорогу начали расчищать от автомобилей, чтобы не тратить больше времени на объезды.</description></item><item><title>экзамен. глава 5. стейк с бокалом красного</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-5.-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BA-%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 19:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-5.-%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BA-%D1%81-%D0%B1%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Кроме двух человек никто не захотел покинуть колонию. После того, как они вышли, встала Полина Лейн:
Вы все правильно говорите, но я прошу вас посмотреть на ситуацию и с другой стороны. Давайте обсудим не только, что нам попытаться сохранить, но и то, от чего мы сможем отказаться. У нас ведь совершенно уникальная ситуация, мы можем не пустить то, что нам не нравится — в наш новый мир, который мы будем строить сами.</description></item><item><title>экзамен. глава 4. раскол</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-4.-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 10:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-4.-%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB/</guid><description>Споры о том, что и как делать начались еще в дороге. После того, как колонисты основались в поместье Ткачева, был устроен мозговой штурм. Его итог подвел студент Александр Турский:
Перед нами стоит огромное количество проблем, но решать их надо с горизонтом в сто лет. Мы должны думать не только о себе, но и о своих детях и внуках. Проблема выживания перед нами остро не стоит — у нас есть фора в несколько лет.</description></item><item><title>экзамен. примечание к первым трем главам</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BC-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%BC-%D1%82%D1%80%D0%B5%D0%BC-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BC/</guid><description>Один из студентов нашел у себя на ноутбуке фильм &amp;quot;Жизнь на Земле после людей&amp;quot; и показал его выжившим. Для лучшего понимания той ситуации, в которой все они оказались.
В начале фильма диктор заявляет, что в фильме не сообщается о том, как, когда и почему исчезнет человечество. Речь идёт исключительно о последствиях исчезновения людей.
Через 1 час Нефтяной порт в Хьюстоне опустеет. Некому будет следить за состоянием завода. Вероятно, что в одной цистерне закончится нефть и от этого давление в реакторе повысится.</description></item><item><title>экзамен. глава 3. место</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-3.-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 10:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-3.-%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE/</guid><description>Перед самым отъездом из Москвы одна из студенток (Наталья Петрова)* наотрез отказалась ехать: зачем мы бежим из Москвы? У нас есть время все обсудить и подумать. В Москве не надо бояться грабежей и насилия. Я останусь здесь и буду кормить оставшихся животных. Хотя бы тех, кому смогу помочь. Я читала историю про человека, который отказался уезжать из Фукусимы после взрыва и спасал кошек и собак.
——————
У любого из участников есть полное право в любой момент отказаться от участия в эксперименте — не согласиться с решением команды, отколоться от группы, покончить жить самоубийством или любым другим способом повлиять на сюжет.</description></item><item><title>экзамен. глава 2. эвакуация</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-2.-%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-2.-%D1%8D%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F/</guid><description>На следующий день оставшиеся в живых начали собираться у метро &amp;quot;Университет&amp;quot; задолго до назначенного срока. Им было страшно. Многие лица были заплаканы, некоторые студенты не спали всю ночь. Оказалось, что по городу можно передвигаться на автомобиле — где объезжая пробки по тротуару, где-то выезжая на встречную полосу, где-то делая серьезный крюк. Самыми неприятными местами оказались тоннели и мосты — их лучше было избегать. Кто-то признался, что самым сложным было доехать без навигатора.</description></item><item><title>экзамен. глава 1. кролики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-1.-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD.-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0-1.-%D0%BA%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>13 октября в 13 часов время в одной из аудиторий главного здания МГУ остановилось. Рядом с учителем материализовалась женская фигура, которая сообщила ошеломленным студентам следующее:
Совсем скоро на вашей планете начнется война, которая уничтожит все живое на Земле. Китай захочет решить проблему Тайваня силой и начнет вторжение. Америка придет на помощь Тайбэю, ее поддержат сначала Япония, Южная Корея, Австралия и Индия, а потом и НАТО. Россия встанет на сторону Китая.</description></item><item><title>нужны герои</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 11:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/10/%D0%BD%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%8B-%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B8/</guid><description>Артур Хакер. Искушение сэра Персиваля (1894) Хочу проверить несколько гипотез о силе/слабости коллективного разума. Завтра начинаю выкладывать собственное литературное произведение с ветвящимся сюжетом под названием &amp;quot;Экзамен&amp;quot;. Развитие сюжета будет выбираться большинством голосов. Для визуализации мне нужно 25-30 человек, готовых поделиться собственной фотографией студенческих времен с именем, фамилией и возрастом. А также с кратким описанием того, что вы умели делать в этом возрасте. Например — в 22 года я умел водить автомобиль, ездил на лошадях, отслужил в армии, знал два языка, родила ребенка, умела шить, мог собрать радиоприемник и пр.</description></item></channel></rss>