<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>япония on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in япония on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 16 Jan 2022 11:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>новая нога</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Протезирование в Японии. Потрясающе. Посмотрите, как потом человек ходит</description></item><item><title>это неспроста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Монахи синтоистского храма Хитокотонуси заметили, что к их источнику для омовений прилетают пчелы — утолить жажду в жаркий день. При этом многие пчелы падали в воду. Тогда, специально для насекомых, монахи построили миниатюрный храм-поилку с влажным мхом, чтобы пчелам удобнее было пить.
via</description></item><item><title>разговорник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Otona no irasuto kaiwashū. Roshiago. Yūraku shuppansha. Tokyo, 2010.</description></item><item><title>затаившийся дракон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>У японских летчиков-камикадзе был девиз: «Один человек — один корабль». В 1944 году японцы начали готовиться к высадке американцев на японские острова. От миниатюрных подводных лодок, моторных катеров или управляемым торпед со смертниками решено было отказаться — слишком дорого и сложно.
Было решено создать отряды водолазов-камикадзе, которые должны были неделями жить под водой в ожидании десанта, чтобы затем атаковать американские десантные баржи из под воды. Диверсанты получили название «фукурю» — затаившийся дракон.</description></item><item><title>в японском зоопарке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%B7%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%B7%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Сейчас холодно, поэтому мы не можем показать вам ежей. Они отдыхают. Так что вместо ежей мы предлагаем вам посмотреть на очень похожую на них щетку. Ждем вас снова, когда станет теплее.</description></item><item><title>цвета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Еще два слова про день рождения Интересная японская таблица связи дня рождения с цветом и качествами человека Цвета и качества 366 дней
(гугл-транслейт творит чудеса)</description></item><item><title>черепашки-ниндзя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B7%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B7%D1%8F/</guid><description>Интересно, что в 30-х годах японцы экспериментировали с бронещитом для пехотинцев — «Черепахой». Передняя часть имела наибольшую толщину брони в 6 мм, конструкция крепилась к спине при помощи Y-образной системы ремней.
Защита выдерживала выстрелы из 6,5 мм винтовки с дистанции 100 метров и близкие подрывы осколочных гранат (от 5 до 10 метров), за счет рикошета от скругленных плоскостей. (Вероятность контузии при использовании в расчет не принималась).
Основным способом передвижения с данным устройством являлось движение ползком.</description></item><item><title>вся власть воображению</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>В китайской/японской живописи существовало две традиции: «сэшен» — рисовать с натуры и «сеи» — рисовать воображаемое.
Интересно, что если европейцы с давних времён рисовали с натуры и очень высоко ценили такой метод в искусстве, то японские мастера относились к нему с пренебрежением, предпочитая творчество воображения.
via</description></item><item><title>резерв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</guid><description>В Японии установлены торговые автоматы с резервными аккумуляторами, которые в случае стихийных бедствий начинают бесплатно предлагать людям еду и напитки.
via</description></item><item><title>школьники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Уже почти 30 лет каждую вторую субботу месяца около ста школьников средней школы Кацуяма приходят на русское кладбище. Здесь покоится прах 98 солдат и офицеров, умерших в Мацуяме от ран. Каждый месяц повторяется одно и то же - школьники приходят сюда, выпалывают проросшую между надгробиями траву, моют могильные плиты, ставят цветы и благовония, проводят минуту молчания.
&amp;quot;Я уже второй год прихожу сюда как волонтер. Зачем? - тринадцатилетняя Мию Кигути недоумевает над вопросом.</description></item><item><title>ваша компания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>История от Evgene Katsovich
Выиграть заказ Нинтендо на разработку было для израильской компании великолепным шансом заработать и обеспечить себя заказами на будущее. Заказ был выигран. Сроки и суммы определены. Команды разработчиков взбодрены начальственным пенделем. Все в едином порыве занялись делом, чтобы успеть закончить в оговоренные сроки. Нинтендо все-таки. Не лингам собачий. Все пахали как самураи, скрамно шли по аджайлу от этапа к этапу, выдерживали таймлайн и естественно проебали заложенный в договоре срок сдачи.</description></item><item><title>а что если?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 15:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Во время Второй мировой войны только три страны вели тяжелейшую войну сразу на два фронта — Германия (с союзниками и СССР), Великобритания (с Германией и Японией) и США (с Германией и Японией).
При этом Япония выстроила вокруг своих островов огромную зону безопасности. Американцы несколько лет прорывались как можно ближе к Японии, чтобы начать делать с ней то, что союзники сделали с Германией — стратегическими бомбардировками систематически уничтожать промышленность противника. Это удалось только к середине 1944 года после захвата Марианских островов.</description></item><item><title>дзидайгэки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1964 году Серджо Леоне выпустил фильм «За пригоршню долларов» — фактически ремейк фильма «Телохранитель» Акиры Куросавы. Некоторые сцены в нем копировались покадрово.
После этого Акира Куросава написал письмо Серджо Леоне: «Я посмотрел ваш фильм. Это очень хороший фильм. К сожалению, это мой фильм».
via</description></item><item><title>вот в чем дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Интересное японское слово Kuchisabishii — когда вы не голодны, но едите потому, что вашему рту одиноко</description></item><item><title>о, времена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Слово «тэмпура» — категория блюд японской кухни из рыбы, морепродуктов и овощей, приготовленных в кляре и обжаренных во фритюре, происходит от португальского слова «tempero» (приправа).
А оно, в свою очередь, идет от латинского tempora (времена) — обозначавшего особые дни поста и покаяния, которые назывались «четыре времени года» (quatuor anni tempora).
Напомню, что португальцы были первыми европейцами, установившими контакт с Японией. В 1580 году даймё Омура Сумитада подарил «южным варварам» порт Нагасаки, который превратился в центр торговли португальцев со всей Японией.</description></item><item><title>хлопоты и расходы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Из книги Олега Басилашвили «Неужели это я?! Господи…»
«Это был японский университет, в котором учатся люди от 8 до 20 лет, из них готовят элиту японской власти. В тот вечер полуторатысячный зал был наполнен, стояла идеальная тишина. Мы играли «Дядю Ваню». Японцы не очень понимали, что происходит на сцене.
После спектакля нам устроили небольшой ужин. Я спросил ректора, зачем они потратили большие деньги на перевозку декораций, артистов, на транспорт, установку, гонорары, если студенты все равно ничего не поняли из того, что увидели.</description></item><item><title>с подогревом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 22:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Спринклеры с подачей геотермальной горячей воды на горнолыжном курорте в Японии для предотвращения замерзания дорог</description></item><item><title>это подзарядка ваших батарей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Эта остановка поезда в Японии не имеет входов или выходов, она была размещена там просто для того, чтобы люди могли остановиться посреди поездки на поезде и полюбоваться пейзажем.</description></item><item><title>бункер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</guid><description>Заброшенный военный аэродром Смирных, Сахалин.
Аэродром построен для Императорской армии Японии. Его размеры составляли 500х500 метров, аэродром имел бетонную ВПП размерами 1200х100 метров, рулёжные дорожки из гравия и около 20 оборудованных самолётных стоянок. На аэродроме можно было оперативно разместить от одного до двух авиационных полков по штатам военного времени (28-64 боевых самолёта).
В 1966 году аэродром был реконструирован. Была построена новая ВПП длиной 2000 м, впоследствии полосу удлинили до 2500 м.</description></item><item><title>ксилография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 08:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Великий Хокусай в первой четверти XIX века задумал грандиозный проект — «Великую иллюстрированную книгу всего». Художник выполнил более 100 рисунков, после чего забросил проект – то ли из-за дороговизны, то ли потому, что настаивал на стандартах печати, которых трудно было добиться.
В то время Япония находилась в самоизоляции от мира. Доступ Хокусая к современным ему изображениям чужеземцев и иностранных культур был настолько ограничен, что ему приходилось использовать в качестве исходного материала старые картины.</description></item><item><title>громко говоритель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%BA%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%BA%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>В 2011 году в Японию произошло Великое восточно-японское землетрясение. Это было сильнейшее землетрясение в известной истории Японии, а по некотором оценкам четвёртое землятресение по силе за всю историю сейсмических наблюдений в мире. Тогда погибло более 15 000 человек.
Одной из погибших была Мики Эндо. Она работала в Департаменте управления кризисными ситуациями и одной из первых узнала о сильнейшем цунами, которое должно обрушиться на ее город после землятресения. У нее было достаточно времени, чтобы успеть спастись, но она все время передавала предупреждения о цунами через систему оповещения.</description></item><item><title>42</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</guid><description>В Японии существует такое понятие — Якудоси. Это несчастливые кризисные годы человеческой жизни. Для мужчин несчастливым временем был возраст 25, 42 и 61 год, а для женщин — 19, 33 и 37 лет по японскому исчислению. Чтобы получить реальный (западный) возраст, от названных чисел следует отнять единицу, поскольку по традиционной японской системе срок беременности засчитывался за один год жизни
Год, на который выпадали якудоси, назывался «хонъяку» (яп. 本厄, «главная беда»).</description></item><item><title>мимимическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Интересно, что в западной культуре в смайлах основной акцент сделан на губах. А в японской — на глазах. В Японии принято выражать эмоции глазами. Например, выражение Me wo hosomeru (сужение глаз) — синоним улыбки.
via
И в ту же коробочку — обратите внимание на то, как различаются два классических «сценария» по губам и по глазам.</description></item><item><title>хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description>Из комментариев к предыдущему посту:
Япония долгое время называвшая в японском языке Грузию &amp;quot;Гурудзия&amp;quot; (グルジア), в 2015 году пошла навстречу грузинскому государству и по их просьбе официально сменила свое название этой страны в своем, японском, языке на &amp;quot;Джорджия&amp;quot; (ジョージア). Потому что для грузин это было важно, и Япония не увидела причин для упорствования в стиле &amp;quot;А в нашем языке мы будем называть другие страны так, как захотим&amp;quot;.</description></item><item><title>сравнение несравнимого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>О Тихоокеанском театре боевых действий во время Второй Мировой войны у нас говорят и знают очень мало. У обывателя существует мнение, что пока весь советский народ совершал небывалый боевой и трудовой подвиг, американцы вместо открытия Второго фронта в Европе несколько лет «вошкались» с японцами. Я, например, ни разу не слышал чтобы в России хоть кто-то тепло отзывался о трудовом подвиге американского народа. И это, мягко говоря, несправедливо учитывая, как много американцы сделали для общей победы.</description></item><item><title>о прибыли не беспокойтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Из статьи Дениса Шлянцева «Если нужна помощь – помогайте, о прибыли не беспокойтесь».
11 марта 2011 года землетрясение магнитудой 9,0 («Великое землетрясение Восточной Японии» – по оценкам ученых, происходит примерно раз в 600 лет) вызвало крупнейшее цунами, которое накрыло территорию общей площадью 561 кв. км. Всего пострадали 62 города и деревни, включая регион Тохоку острова Хонсю – самого крупного и населенного острова страны. Около 16 тысяч человек погибло. Многие японские компании, действовавшие в тот момент в Тохоку, понесли серьезные потери, но продолжают функционировать и по сей день.</description></item><item><title>смена точки зрения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>У японцев есть обычай &amp;quot;мата нозоки&amp;quot; 股覗き (наблюдать между ног). Считается, что посмотрев на мир таким способом, можно увидеть и невидимых при дневном свете призраков и потусторонних существ. Таким способом моряки пытались увидеть корабли-призраки, встречаться с которыми не было особого желания.
А еще таким способом смотрят на некоторые пейзажи в надежде увидеть &amp;quot;мост на Небеса&amp;quot;. Самое известное в этом плане место - Аманохашидатэ, расположенное на самом севере префектуры Киото и входящее в тройку лучших видов Японии.</description></item><item><title>флешмоб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%84%D0%BB%D0%B5%D1%88%D0%BC%D0%BE%D0%B1/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%84%D0%BB%D0%B5%D1%88%D0%BC%D0%BE%D0%B1/</guid><description>Около 1800 года в Японии из моря вышло мифическое существо ёкай. Его назвали Amabie и описывали как некую русалку с длинными волосами, клювом и 3 ногами. Оно сделало несколько предсказаний, и, прежде чем скрыться в море, оставило местным жителям совет на случай начала эпидемии: «если произойдет эпидемия, нарисуйте меня и покажите всем»
Сейчас в Японии художники начали рисовать Amabie и показывать всем. Вы тоже можете поддержать этот флешмоб. Остановим пандемию вместе.</description></item><item><title>ах, восточные переводы, как болит от вас голова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В фантастическом фильме «Прибытие» (2016) из-за возможности неоднозначного перевода фразы «use weapon» – «используй оружие или орудие?» чуть не начинается война.
Есть версия, что в 1945 году из-за неправильного перевода одной фразы с японского на английский началась ядерная бомбардировка Хиросимы и Нагасаки
Агентство национальной безопасности США рассекретило документ, в котором, возможно, содержится одна из самых значимых переводческих ошибок в истории: не исключено, что именно она решила судьбу Хиросимы.
В июле 1945 года представители стран-союзниц встретились в Потсдаме и приняли декларацию, где излагались условия безоговорочной капитуляции Японии и указывалось, что любой отрицательный ответ повлечет за собой немедленное и полное уничтожение.</description></item><item><title>святое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В пригороде японского города Осака есть железнодорожная станция Каяшима, построенная вокруг огромного 700-летнего камфорного дерева.
Небольшая станция изначально была построена в 1910 году рядом с деревом. По мере того как местное население начало увеличиваться, стало ясно, что на станцию нужно расширять. В 1972 году дерево решили срубить и освободить место для новой конструкции.
Тогда на защиту дерева встали местные жители. Решение о срубе дерева было оспорено, и новую станцию Каяшима построили вокруг него: ствол дерева проходит сквозь отверстие в платформе, а крона величественно возвышается над крышей.</description></item><item><title>тб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B1/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B1/</guid><description>Вспомнил байку двадцатилетней давности. О её достоверности нет смысла спорить. Но вывод из нее можно сделать правильный.
«Рассказываю со слов знакомого, работающего в Японии. История произошла с его товарищем, отбывающим срок в одной из хай-тек корпораций. Hазовем его Андреем.
Занимается он там расчетом всяких показателей эффективности внутренней деятельности компании. Японцы за это его побаиваются и недолюбливают. Скорее даже не за то, ЧЕМ он занимается, а за то КАК он этим занимается.</description></item><item><title>повлиять на существующую ситуацию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%89%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%89%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description>15 августа 1945 года император Хирохито выступил с обращением к нации о принятии условий капитуляции Японии. Это был первый случай, когда император Японии обращался напрямую к народу; страна ни разу до этого не слышала даже голос императора и после этого множество японцев пали духом и усомнились в своём божественном происхождении.
Но самое интересное – это формулировка. В речи ни разу не прозвучало слово «капитуляция». Она была настолько расплывчатой, что многие слушатели даже не поняли своего императора.</description></item><item><title>зарубки на память</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>«Жилища на возвышенности — это мир и гармония наших потомков. Помните о бедствии великих цунами. Не стройте никаких домов ниже этой точки», — гласит надпись, высеченная на камне, который стоит недалеко от деревушки Анеоши в префектуре Иватэ.
Префектура Иватэ после цунами Местные жители до сих пор уверены, что именно советы предков спасли их дома от смертельных разрушений в 2011 году. Тогда цунами имело катастрофические последствия, в Японии погибли более 15 тысяч человек.</description></item><item><title>эстетика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Интересная дискуссия по поводу проводов над головой развернулась в Японии. В Токио только 8% электрических коммуникаций проложены под землей, а в Осаке – 6%. Для сравнения Гонконг, Лондон и Париж убрали под землю почти 100% проводов.
Японские активисты, выступающие за «чистое небо», выпустили плакаты с изображением Фудзи Хокусая с проводами и без – посмотрите, как это ужасно
Но к удивлению всех большое количество японцев не хотят убирать провода под землю.</description></item><item><title>вмятина портит щит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%82-%D1%89%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Thu, 10 Oct 2019 20:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/10/%D0%B2%D0%BC%D1%8F%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%82-%D1%89%D0%B8%D1%82/</guid><description>Есть история про самурая, которого взял в плен вражеский император и приказал отрубить ему голову. Самурай поклялся, что после смерти вернется в виде призрака и убьет императора. Император сказал – «Чтобы доказать это, сделай так, чтобы твоя отрубленная голова укусила мой щит». Самурай воскликнул «Так и будет!» – после чего ему отрубили голову. И его голова покатилась к императору и укусила его щит. Все придворные обмерли от ужаса, а император сказал – «Он направил всю силу своего желания на то, чтобы укусить щит.</description></item><item><title>люденсы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%81%D1%8B/</guid><description>Многие британские гольф-клубы во время Второй мировой войны не закрывались и на них можно было играть в гольф. Например, гольф-клуб Richmond принял временные правила игры на поле в военное время. Вся серьезность последствий за их несоблюдение поражает.
Временные правила, 1941
Игрокам рекомендуется собирать осколки бомб с поля, чтобы избежать возможного повреждения косилок.
В соревнованиях, в случае начала стрельбы или падения бомб, игроки могут укрыться без штрафа или объявления о прекращении игры.</description></item><item><title>каса-каса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 09:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/07/%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%81%D0%B0/</guid><description>Звукоподражательные слова в японском языке:
Поцу-поцу – начинают падать отдельные капли дождя. Люди раскрывают зонты, потому что начинает моросить – сито-сито. Они ускоряют шаг, потому что дождь усиливается, льёт пара-пара. И вот люди уже бегут и ищут, где бы спрятаться, потому что разверзаются хляби небесные, и ливень льёт дза-дза.
Приглушённые всхлипы описывает фраза сику-сику, а громкие крики передаёт фраза ва:-ва:.
Если кто-то стучит в дверь тон-тон, то это лёгкое постукивание, а дон-дон – уже громыхание.</description></item><item><title>два процента</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 15:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0/</guid><description>Японцы тоже повысили НДС на два процента. С 8% до 10%. Это было сделано для того, чтобы провести реформу образования.
Согласно новому закону, посещение детских садов станет бесплатным для всех детей в возрасте от 3 до 5 лет с октября 2019 года. В начальную школу в Японии дети поступают в шесть лет.
Верхняя палата приняла также закон, который сделает бесплатным обучение в старших классах школы и в высших учебных заведениях для выходцев из семей с низкими доходами.</description></item><item><title>ад интроверта в мегаполисе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B0%D0%B4-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 09 May 2019 09:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/05/%D0%B0%D0%B4-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B0-%D0%B2-%D0%BC%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%B5/</guid><description>Тэцуя Исида – один из самых депрессивных японских художников. Родился в 1973 году в городе Яйдзу, и был младшим среди четырёх братьев. С детства постоянно рисовал, и уже в 11 лет получил первую премию на фестивале детского рисунка «Манга о правах человека». По окончании школы Исида оказался в непростой ситуации: родители и директор настаивали на том, чтобы он продолжил карьеру в школе. Но Тэцуя переехал в Токио и поступил в Университет Искусств Мусасино на факультет дизайна.</description></item><item><title>кислородное голодание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 26 Apr 2019 12:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%BA%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description> У японского изобретателя Ёсиро Накамацу, автора более 3200 изобретений (как он утверждает) есть интересный способ генерации идей, который включает в себя прослушивание музыки и заканчивается подводным плаванием. Накамацу говорит, что извлекает выгоду из-за недостатка кислорода в мозге во время погружений, делая изобретения «за 0,5 секунды до смерти».
via</description></item><item><title>бомба</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 20 Apr 2019 11:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B1%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B0/</guid><description> Лик ангела после бомбардировки Нагасаки. Атомная бомба взорвалась в пятистах метрах от католического собора Ураками, почти полностью уничтожив его.</description></item><item><title>идея</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/04/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</guid><description>Напомню историю про японский храм Кинкаку-дзи (Храм Золотого павильона), который был построен в 1397 году. Весь павильон (кроме нижнего этажа) покрыт листами чистого золота. В 1994 году занесён в список Мирового наследия ЮНЕСКО в Японии.
Храм был сожжен во время Смуты годов Онин, а потом еще раз в 1950 его поджег молодой монах, пытаясь покончить жизнь самоубийством. Монаха удалось спасти, но павильон со всеми сокровищами сгорел. Его мать наложила на себя руки, не выдержав бесчестного поступка сына, а сам монах был приговорен к 7 годам заключения и умер в тюрьме от туберкулёза и психических расстройств.</description></item><item><title>мясо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BC%D1%8F%D1%81%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2019 11:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BC%D1%8F%D1%81%D0%BE/</guid><description>Япония больше тысячи лет практически не ела мяса. В 675 г император Тэмму, проведший детство в буддистском храме, провозгласил закон, запрещающий поедание мяса четвероногих и домашней птицы. Все последующие правители строго соблюдали этот запрет, постепенно модернизируя его, и к Х веку этот закон устранил «мясоедение» повсеместно. Утверждалось: «Все живые существа содержат в себе свет и частичку природы Будды и могут достичь просветления». В книге законов и традиций того времени предписывалось в качестве наказания за употребление в пищу мяса голодать в течение трех дней, а также запрещалось смотреть на изображение Будды.</description></item><item><title>пунктуальность</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/03/%D0%BF%D1%83%D0%BD%D0%BA%D1%82%D1%83%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</guid><description> Средняя задержка японского поезда «Синкансэн» составляет меньше минуты за год, и это включает опоздания, связанные со стихийными бедствиями.
via</description></item><item><title>император</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</link><pubDate>Tue, 05 Feb 2019 13:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/02/%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80/</guid><description>К середине XIX века казалось, что нищая феодальная Япония навсегда отстала от Запада. Но потом император Мэйдзи начал свои реформы, очень быстро превратившие страну в мощнейшее государство. Перед началом преобразований он провозгласил Пять пунктов Императорской клятвы. Мне особенно нравятся два последних пункта:
Отжившие методы и обычаи будут уничтожены, и нация пойдет по великому Пути Неба и Земли.
Познания будут заимствоваться у всех наций мира, и Империя достигнет высшей степени расцвета.</description></item><item><title>выращенное в подносе</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B2%D1%8B%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B2-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B5/</guid><description> Taikan-ten – японская выставка бонсай
Например, вот эта сосна стоит $160 000 via</description></item><item><title>буси до и после</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B1%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 12:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/01/%D0%B1%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%B4%D0%BE-%D0%B8-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5/</guid><description> Интересно, если бы самураям XIX века показали бы их потомков из XXI века, что бы они подумали о будущем? Назвали бы они это катастрофой и вырождением?
Интересно также, не являются ли наши сегодняшние ценности, за которые мы так держимся, такими же варварскими, какими были ценности самураев? И что бы подумали о подростках ХХII века?</description></item><item><title>японцы тоже подросли</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%86%D1%8B-%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description> Street Installation by Chiharu Shiota from Japan</description></item><item><title>историки врать не будут</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2018 13:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/11/%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D1%83%D1%82/</guid><description>Христофор Колумб (сидит в центре) сообщает о своем открытии Америки испанской королеве Изабелле Книга по американской истории. Япония. 1861 год. Автор Kanagaki Robun (仮名垣魯文) Художник Utagawa Yoshitora (歌川芳虎).
Американская революция. Джордж Вашингтон защищает свою жену от британцев Вашингтон со своей женой встречаются с Бенджамином Франклином Джордж Вашингтон побеждает тигра в одиночку Бенджамин Франклин стреляет из пушки, которую он держит голыми руками, а Джон Адамс показывает ему куда стрелять Молодецкие забавы закадычных друзей Джона Адамса и Бенджамина Франклина.</description></item><item><title>за белых и за черных</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D1%85/</link><pubDate>Sun, 21 Oct 2018 13:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/10/%D0%B7%D0%B0-%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D1%85-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D1%85/</guid><description> Нурикабе — это японская логическая головоломка. Перед игроком ставится задача в рисовании «островов», разделённых «рекой», и при этом заданные числа задают размеры рассматриваемых островов
Интересно, что головоломку можно решить двумя путями. Первый — думать за белых (острова), второй — думать за закрашенную область (река).</description></item><item><title>горшочек, не вари</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%88%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 15 Sep 2018 09:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/09/%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%88%D0%BE%D1%87%D0%B5%D0%BA-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B8/</guid><description>Тем, кто постоянно волнуется – не забыл ли он выключить чайник или утюг, может быть полезной система японских железнодорожников Shisa Kanko. Ее суть очень проста – громко проговаривать важные действия и сопровождать их движением указательного пальца. Например, при закрытии двери говорить вслух «Дверь закрыта» и дополнительно указывать на эту дверь пальцем. Загорелся зеленый светофор и можно ехать? Машинист произносит «Зеленый свет, поезд отправляется» и указывает на светофор рукой в белоснежной перчатке.</description></item><item><title>мимические морщины</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 24 Aug 2018 14:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BD%D1%8B/</guid><description> Чем японцы отличаются от европейцев
В презентации анализируются классические японские смайлики и классические европейские/американские.
У всех японских смайликов одинаковый рот, показанный нижним подчеркиванием. У всех западных смайликов одинаковые глаза, показанные двоеточием.
На Западе эмоции человека читаются в первую очередь по опущенным уголкам рта, улыбке, мимике лица. А японцы распознают эмоции по глазам
via</description></item><item><title>один человек – один корабль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2018 16:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/08/%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D1%8C/</guid><description> Из наставления пилотам камикадзе:
Когда цель окажется в пределах видимости, наведите прицел на середину корабля.
Войдя в пике, крикните изо всех сил &amp;quot;хиссацу!&amp;quot; (Рази без промаха).
Принципиально важно перед столкновением не закрывать глаза.
Внезапно вы почувствуете, что плывете по воздуху.
В этот момент вы увидите лицо матери.
Все цветы сакуры Святилища Ясукуни в Токио радостно улыбнутся вам.
Потом вас больше не будет
via</description></item><item><title>хищники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 03 Jun 2018 13:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/06/%D1%85%D0%B8%D1%89%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В течение последних 60 лет каждый новый класс студентов японской школы сельского и лесного хозяйства Японии проходит через очень спорный курс инициации. Ученики должны выбрать себе куриное яйцо, вывести его в инкубаторе, заботиться о вылупившемся цыпленке – кормить и поить его, чтобы вырастить большую курицу. А потом самостоятельно забить птицу и приготовить из нее еду и съесть.
Некоторые привязываются к своим питомцам, дают им имена и относятся к ним как к домашним животным.</description></item><item><title>две стихии</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 29 Apr 2018 19:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/04/%D0%B4%D0%B2%D0%B5-%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Интересное японское хобби – дороданго – создание шара из земли и воды. Технология невероятно простая
Все начинается со сбора почвы Затем удаляются все мелкие камни И начинается лепка шара с добавлением воды. Это занимает около получаса Шар становится все более круглым и ровным Все надо делать очень аккуратно, так как шар легко сломать Затем шар высушивают в полиэтиленовом пакете А потом начинается полировка. Долгая полировка до зеркального блеска В результате происходит чудо Цвет меняется в зависимости от почвы А может получится такой шар Полировка является прекрасной медитацией.</description></item><item><title>мифы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 29 Mar 2018 09:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BC%D0%B8%D1%84%D1%8B/</guid><description>Интересно, как сильны в нас заблуждения, заложенные когда-то. Я много раз слышал от разных людей про Японию – крошечные острова, на карте их не найти, живут там на головах друг у друга.
Но я никогда не слышал этого про Великобританию – крошечные острова, на карте их не найти. Между тем Япония – большая страна. Она в полтора раза больше Великобритании. Япония больше Германии. И свободного места там очень много. Кстати, плотность населения Японии ниже, чем Голландии.</description></item><item><title>работа – это отношение</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 23 Mar 2018 11:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0-%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description/></item><item><title>голос дороги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 17 Mar 2018 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Музыкальная дорога в Японии – при проезде по ней автомобиля играется мелодия «Воспоминания о лете». 2559 бороздок на 175-метровом участке, обладают разной глубиной и находятся на определенном расстоянии друг от друга. Чем меньше расстояние между промежутками, тем более высокий звук в машине они производят, и, напротив, чем больше промежуток между бороздками, тем ниже производимый ими звук. А длина этих канавок регулирует ритм мелодии дороги. На этом принципе построены все музыкальные дороги Японии – их более 30.</description></item><item><title>когда у вас всё будет хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D1%81%D1%91-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 16 Mar 2018 16:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/03/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%83-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B2%D1%81%D1%91-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description>Очень японская история. Город-курорт Бэппу, известный своими горячими источниками, начал рекламную кампанию в пользу… своего главного конкурента — города-курорта Кусацу, в который после извержения вулкана в январе почти перестали приезжать туристы.
Слоган на плакате из Бэппу: «Сейчас надо ехать не в Бэппу, а в Кусацу». Также с официального сайта Бэппу: «Кусацу — лучший бальнеологический курорт Японии».
Из комментариев: «Мы продолжим соперничать, когда у вас всё будет хорошо. Сейчас мы с вами».</description></item><item><title>когда силы зла властвуют безраздельно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B-%D0%B7%D0%BB%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Wed, 28 Feb 2018 09:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8B-%D0%B7%D0%BB%D0%B0-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%82-%D0%B1%D0%B5%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В 1943 году во время войны Управление стратегических служб США разработало план психологической войны с Японией. В японской мифологии светящаяся лисица считается очень плохим знаком. И было предложено забросить в Японию множество лисиц, вымазанных светящейся краской. Это должно было нанести сильнейший удар по моральному духу гражданского населения. Для эксперимента американцы даже выпустили 30 светящихся лис в центральном парке Нью-Йорка, что вызвало панику среди гуляющих и окрылило изобретателей. Началась разработка способов сбрасывания светящихся лис с самолетов на территорию противника, а также закупка лис в промышленных количествах в Китае и Австралии.</description></item><item><title>смысл жизни</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2018 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</guid><description> В японском языке есть понятие &amp;quot;икигай&amp;quot; (生き甲斐) - причина, ради которой вы просыпаетесь по утрам</description></item><item><title>мигалки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 12 Feb 2018 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/02/%D0%BC%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</guid><description> Кортеж премьер-министра Японии пропускает китайских пешеходов на переходе</description></item><item><title>снежное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 23 Jan 2018 23:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> В понедельник в Токио был сильный снегопад. Некоторые идеи снеговиков можно и позаимствовать
via</description></item><item><title>бумажное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 15 Jan 2018 18:46:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%B1%D1%83%D0%BC%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description> Японская компания Triad, основной сферой деятельности которой является производство архитектурных моделей, выпускает и отрывные бумажные блоки с лазерной перфорацией. Стоимостью от 4000 до 10 000 иен в зависимости от размера.
via</description></item><item><title>немного медитации</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 12 Jan 2018 21:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2018/01/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BC%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8/</guid><description> Вид из кабины поезда. Круглосуточно</description></item><item><title>350 000</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/350-000/</link><pubDate>Tue, 21 Nov 2017 22:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/11/350-000/</guid><description>В 1932 году группа офицеров Императорского флота Японии предприняла попытку государственного переворота, целью которого должно было стать установление военной диктатуры в стране. 11 молодых офицеров ворвались в резиденцию премьер-министра Цуёси Инукаи и застрелили его (Инукаи противостоял попыткам военных укрепиться во власти и старался сдерживать военную кампанию в Маньчжурии).
Первоначально план мятежа включал также убийство Чарли Чаплина, прибывшего в Токио днем ранее — Чаплин должен был присутствовать на официальном приеме, и его убийство вызвало бы напряженность в отношениях США и Японии, лишь оздоровившую бы японское общество, по мнению заговорщиков.</description></item><item><title>внимание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2017 17:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В 1972 году Япония ввела для начинающих водителей этот знак. Он называется «сёсинся». Этот знак должен установить на свой автомобиль (спереди и сзади) водитель после получения водительских прав. Знак должен оставаться на машине в течение года, но водители, считающие, что они еще не обрели достаточно опыта вождения автомобиля, могут его не снимать.
А для водителей старше 75 лет есть знак корэйся, но многие пожилые водители отказывались его использовать из-за ассоциации с увядающим листком дерева</description></item><item><title>катана</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%B0/</guid><description> Мультфильм «Принцесса Мононоке» режиссёра Хаяо Миядзаки был самым кассовым фильмом в истории Японии, только впоследствии уступив эту позицию «Титанику». Харви Вайнштейн – один из самых влиятельных продюсеров Голливуда, потребовал у Миядзаки сократить двухчасовую картину перед выпуском ее на американский рынок. В ответ на это продюсер Миядзаки прислал Вайнштейну самурайский меч с короткой запиской – no cuts (никаких сокращений).
via</description></item><item><title>белый цвет Минамото и красный цвет Тайра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 19:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/10/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BE-%D0%B8-%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82-%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%80%D0%B0/</guid><description>Про французский республиканский календарь с его брюмерами (месяц туманов) и флореалями (месяц цветения) знают все. Интересно, что в Японии тоже существует традиционный календарь с 72 сезонами, каждый из которых имеет свое поэтическое название. Я, например, рожден во время цветения сакуры (а не тогда, когда появляются черви).
Риссюн (Начало весны) 4-8 февраля – Восточные ветры растапливают лёд 9-13 февраля – Камышовки начинают петь 14-18 февраля – Рыба появляется из-подо льда</description></item><item><title>на самом деле все не так, как в действительности</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 15 Jun 2017 06:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%B0%D0%BA-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B2-%D0%B4%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8/</guid><description>К истории про зенитки
В Японии во многих магазинах рядом с кассой лежат яркие оранжевые шары. В случае ограбления или кражи кассир должен бросить в злоумышленника такой шар. Внутри шара находится яркая оранжева краска, которая поможет полиции легко идентифицировать преступника. Сотрудники магазинов проходят специальный курс по метанию шаров в убегающего вора.
Статистика показала крайне низкую эффективность такой меры – шары были использованы всего в 3% ограблений. Это и понятно – бросать в вооруженного грабителя шар с краской довольно рискованно.</description></item><item><title>вопросы, интересующие нацию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 23:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%B2%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%8B-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%83%D1%8E%D1%89%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description> Прогноз цветения сакуры в Японии (25 марта - 16 апреля)</description></item><item><title>прокаженные новой эры</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 21 Mar 2017 20:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%8D%D1%80%D1%8B/</guid><description>Хибакуся – люди, пережившие ядерную бомбардировку Японии, сталкиваются с серьёзными трудностями в повседневной жизни. Из-за общественного невежества их предпочитают не принимать на работу, с ними избегают общаться и вступать в брак, считая лучевую болезнь заразной и наследственной (хотя у оставшихся в живых женщин, которые в дальнейшем рожали детей, уровень патологий не отличался от среднего по стране). Дискриминация распространяется и на их детей, которые зачастую вынуждены скрывать свою историю. via</description></item><item><title>тупичок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2017 12:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%82%D1%83%D0%BF%D0%B8%D1%87%D0%BE%D0%BA/</guid><description>Когда немое кино впервые появилось в Японии оно было практически непонятно зрителям – слишком сильны были различия. Например, жесты и мимика европейцев в корне отличались от японских традиций: если у первых, например, проявлением любовной страсти во время свидания были пылкие объятия, то у вторых о взаимных чувствах свидетельствовало стыдливое отворачивание друг от друга.
Это привело к появлению профессии комментатора – бэнси (benshi), который разъяснял зрителям происходящее на экране, чтобы избежать непонимания или комического эффекта.</description></item><item><title>самурай – сам умирай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Mon, 06 Mar 2017 20:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/03/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BC-%D1%83%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Семь принципов самурая:
Ги 義 — справедливость. Будь всегда в своих действиях честным. Верь в справедливость не других людей, а в ту, которая в тебе. Для самурая нет градации в оценке чести и справедливости, есть только чёрное или белое, правда или ложь. Каждый честный человек, имеющий чистую душу, не должен бояться правды.
Рэй 礼 — почтение. У самурая нет необходимости быть жестоким и доказывать свою силу.</description></item><item><title>веганы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B2%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2017 15:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%B2%D0%B5%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description>В 675 году император Японии Тэмму под страхом смерти запретил употребление в пищу говядины, мяса обезьян и других домашних животных. Изначально распространялся на период с апреля по сентябрь, но позже новые законы запретили вообще употреблять мясо. Запрет продержался почти 1200 лет до 1872 года, когда японские власти его отменили. Сам император Мэйдзи начал есть мясо и пить молоко. Но еще долго японцы смотрели с отвращением на европейцев, пожирающих мясо.</description></item><item><title>листопадные лианы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2017 11:12:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/02/%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%8B/</guid><description> 144-летняя глициния. Япония
via</description></item><item><title>телефон ветра</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 22:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D1%84%D0%BE%D0%BD-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%80%D0%B0/</guid><description> К истории про телефонную будку в Мохаве
В префектуре Иватэ на восточном побережье Японии стоит телефонная будка, которая не подключена ни к какой сети. Но ею воспользовались более 10 000 человек, которые после землетрясения 2011 года сидели в ней и общались с погибшими или пропавшими без вести родственниками.
via</description></item><item><title>культура стыда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2017 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2017/01/%D0%BA%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B4%D0%B0/</guid><description>«Испаряющиеся люди»: на что идут японцы, чтобы смыть позор со своей семьи
С середины 1990-х ежегодно в стране исчезает приблизительно 100 тысяч японцев. Они сами изгоняют себя из общества из-за пережитых унижений разного масштаба: развода, долга, увольнения с работы, проваленного экзамена. Больше всего случаев «испарений» в Японии было после двух ключевых событий: поражения во Второй мировой войне, когда вся страна испытывала чувство национального позора, и в период финансовых кризисов 1989 и 2008 годов.</description></item><item><title>курилы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2016 21:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BA%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Перед визитом Путина в Японию (в декабре) японцы пообещали, что в случае передачи им спорных островов, там не будут располагаться военные объекты и вооруженные силы США. Возможно, удастся наконец решить эту проблему. Напомню, что у нас до сих пор нет с Японией мирного договора.
&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-poll&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;a href=&amp;quot;https://www.livejournal.com/poll/?id=2056636&amp;quot; class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollid&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;b&amp;gt;Poll #2056636&amp;lt;/b&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;/a&amp;gt; &amp;lt;i class=&amp;quot;ljpoll-meta-pollname&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/i&amp;gt; &amp;lt;/div&amp;gt; &amp;lt;div class=&amp;quot;ljpoll-meta-data&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;&amp;lt;span class=&amp;quot;ljpoll-meta-data-who&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;!-- --&amp;gt;Open to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;, detailed results viewable to: &amp;lt;b&amp;gt;All&amp;lt;/b&amp;gt;.</description></item><item><title>последний рубеж обороны</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2016 12:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/10/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%B9-%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%B5%D0%B6-%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B/</guid><description>Опасаясь высадки союзников в 1945 году на острова, в Японии был сформирован Народный добровольческий корпус – аналог немецкого фольксштурма. В Корпус призывались все мужчины от 15 до 60 лет и незамужние женщины в возрасте от 17 до 40 лет. В него вступило два миллиона человек, а всего призыву подлежали 28 миллионов японцев. Оружия у них почти не было: некоторые мужчины были вооружены дульнозарядными мушкетами, длинными луками или бамбуковыми копьями, однако предполагалось, что они смогут воевать и с этим.</description></item><item><title>фанатизм</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link><pubDate>Thu, 01 Sep 2016 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/09/%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</guid><description>В 1944 году японский лейтенант Хадзимэ Фудзи написал заявление с просьбой зачислить его в отряд камикадзе. Он получил отказ на том основании, что у него была жена и двое маленьких детей (девочки 1 и 3 лет), о которых он должен был заботиться.
Узнав об этом, его жена с двумя дочерьми прыгнула в ледяную воду. Их тела нашли только на следующий день. После этого Фудзи написал еще одно заявление – на этот раз собственной кровью.</description></item><item><title>стиль</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2016 09:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/08/%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BB%D1%8C/</guid><description> Жители Киото встречают Гагарина, 1962 год, Япония</description></item><item><title>конвертируемое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 11 May 2016 19:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/05/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B5/</guid><description> С выставки японских разрисованных конвертов. Я отобрал те, в которых марка используется как часть изображения
http://barmoska.livejournal.com/66392.html http://barmoska.livejournal.com/66633.html</description></item><item><title>девять центов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 09 Apr 2016 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2/</guid><description> Японский производитель мороженого извиняется за повышение цены: впервые за 25 лет, цена выросла с 60 до 70 иен (на 9 центов)</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/</link><pubDate>Sat, 02 Apr 2016 09:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/04/</guid><description>Юкио Мисима в образе святого Себастьяна. Результаты нобелевского опроса показали, что множество читателей ничего не слышали о Юкио Мисиме. Между тем, это настолько интересная личность, что заслуживает отдельного рассказа.
В детстве Кимитакэ Хираока часто болел. И во время болезни очень много читал. В школе за слабость и бледность получил прозвище Рыбье брюшко. Несмотря на постоянные пропуски занятий, школу закончил с отличием, получив из рук японского императора серебряные часы. Первый рассказ опубликовал в 16 лет под псевдонимом Мисима.</description></item><item><title>два подхода</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 22 Feb 2016 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/02/%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>К истории про два разных подхода к оружию – Мурамаса и Масамунэ
Однажды знаменитый самурай Сасаки Кодзиро вызвал на поединок одного из лучших фехтовальщиков Японии – Миямото Мусаси. Сасаки объявил, что он легко победит и посрамит мастера меча. Мусаси отправился к нему, переплывая реку на лодке, он пил сакэ и читал стихи лодочнику. Лодочник обратил внимание на то, что Мастер без оружия и спросил его, чем он будет сражаться. Мусаси сказал, что ему не нужен меч, чтобы успокоить выскочку.</description></item><item><title>в школу</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B2-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%83/</link><pubDate>Sat, 09 Jan 2016 23:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2016/01/%D0%B2-%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%83/</guid><description>Железнодорожная станция Ками–Сиратаки на острове Хоккайдо в Японии несколько лет работает ради одного пассажира, сообщает Citylab.
Три года назад из–за удаленности станции Японские железные дороги решили сократить станцию, на которой никто не садился. Но вскоре им стало известно, что на этой станции есть девушка, которая ездит на этом поезде в школу. В итоге поезда останавливаются на станции только ради нее: два раза в день и в то время, когда девушке надо на занятия.</description></item><item><title>взломщик</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D1%89%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Thu, 24 Dec 2015 12:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B2%D0%B7%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D1%89%D0%B8%D0%BA/</guid><description>В 1942 году криптоаналитики военно-морских сил США перехватили сообщение о готовящейся атаке на загадочное «AF». В NAVY полагали, что «AF» — это острова Мидуэй, но Пентагон считал иначе. Для уточнения информации (по сути — для вскрытия шифра) Вооруженные силы США на Мидуэй сообщили о недостатке запасов пресной воды. Вскоре американские спецслужбы перехватили японский шифротекст с докладом о том, что на «AF» мало пресной воды. Это подтверждало, что «AF» — не что иное, как острова Мидуэй.</description></item><item><title>за полчаса</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2015 08:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/12/%D0%B7%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%B0/</guid><description>Знал про эту историю, но не видел этой фотографии
Вроде бы ничего особенного. Семейная сцена: муж читает газету, рядом его супруга. Но для японцев этот на первый взгляд бытовой снимок таил в себе трагическую историю. Детей страны Восходящего Солнца до сих пор учат по этой фотографии урокам патриотизма, и что такое настоящий самурайский дух и чувство верности своим идеалам.
На самом деле граф с графиней не коротают семейный досуг, а позируют перед смертью.</description></item><item><title>идеи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 30 Nov 2015 20:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%B8/</guid><description>несколько хороших идей из Японии
Дефибрилляторы на станциях – вдруг кому-то станет плохо практически на каждой станции есть и камеры хранения – очень удобно для путешественников или любителей шопинга продуманная навигация унитазы, исполняющие мелодию считается очень неприличным, когда окружающие слышат звуки мочеиспускания специальные тоннели для черепашек, чтобы они не мешали переводу стрелок на железной дороге а вот это вообще гениальная вещь – для интровертов и экстравертов вы сами выбираете – сидеть лицом друг к другу или отдельно via</description></item><item><title>оксюморон – счастливый понедельник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%8E%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Sun, 29 Nov 2015 11:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%BE%D0%BA%D1%81%D1%8E%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD-%D1%81%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D1%8B%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description> Японцы приняли «систему счастливых понедельников» – решили отмечать ряд государственных праздников не в фиксированное число, а в фиксированный по порядку понедельник месяца, таким образом создавая трёхдневные выходные. Были передвинуты праздники: День совершеннолетия День моря День почитания старших День физкультуры
via</description></item><item><title>для всех</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2015 11:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/11/%D0%B4%D0%BB%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85/</guid><description>7 принципов самурая
義 Ги — справедливость. Будь всегда в своих действиях честным. Верь в справедливость не других людей, а в ту, которая в тебе. Для самурая нет градации в оценке чести и справедливости, есть только чёрное или белое, правда или ложь. Каждый честный человек, имеющий чистую душу, не должен бояться правды.
礼 Рэй — почтение. У самурая нет необходимости быть жестоким и доказывать свою силу. Даже с самым злым врагом самурай должен быть вежливым.</description></item><item><title>на лестнице</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 20 Oct 2015 10:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BD%D0%B0-%D0%BB%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B5/</guid><description> Токийские пожарные демонстрируют свое мастерство via</description></item><item><title>от яблони</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BE%D1%82-%D1%8F%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2015 13:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/10/%D0%BE%D1%82-%D1%8F%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8/</guid><description> Яблоко нормального размера, выросшее на яблоне бонсай</description></item><item><title>самурай</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B9/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2015 11:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/09/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B9/</guid><description>Во время Олимпийских игр в Монреале в 1976 года один из сильнейших гимнастов Японии Шун Фудзимото серьезно повредил колено (перелом чашечки и надрыв связок). Тем не менее он продолжил выступление на еще двух снарядах – на коне и на кольцах. И в конце смог сделать сложнейший прыжок с приземлением на обе ноги. И только после этого потерял сознание. Его выступление позволило японцам обойти наших гимнастов и завоевать золотую медаль</description></item><item><title>банка карамели</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 18 Aug 2015 14:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B1%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B0-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Португальцы при­везли с собой в Японию новые рецепты и способы готовки — до этого японцы не зна­ли ни выпечки, ни жарки. Самыми поразительными для жителей острова ока­зались сладкие конфеты и карамель, и по свидетельствам современников португальские миссионеры, не знавшие языка, склоняли японцев к своей вере при помощи леденцов и тянучек, а также использовали их в качестве ценных подарков: известно, что иезуиты подарили видному самурайскому военачаль­нику Ода Нобунага банку с карамелью, чем заслужили его без­условное расположение.</description></item><item><title>жд</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B6%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 09 Aug 2015 21:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%B6%D0%B4/</guid><description> Небольшая японская железнодорожная компания Chōshi Electric Railway Line столкнулась с финансовыми трудностями и решила попробовать продавать рисовые крекеры, чтобы заработать немного денег. И сейчас прибыль от продажи крекеров вдвое превышает прибыль от железной дороги.</description></item><item><title>помощь соотечественнику</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Mon, 03 Aug 2015 08:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/08/%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D1%89%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%83/</guid><description>Перед налетом на Пёрл–Харбор японцы ошибочно посчитали гавайский «запретный остров» Ниихау необитаемым и инструктировали летчиков использовать его для экстренной посадки и ожидать эвакуации подлодками. Из всех подбитых истребителей 7 декабря 1941 года долетел до указанного места лишь «Зеро», пилотируемый Сигэнори Нисикаити. Хоть посадка и была очень жесткой, летчику удалось отделаться ушибами и царапинами. Вести о разгроме «Жемчужной Гавани» и объявлении войны до островитян еще не дошли, и они приняли жертву аварии по–гавайски гостеприимно.</description></item><item><title>открытие горы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B/</link><pubDate>Fri, 03 Jul 2015 12:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/07/%D0%BE%D1%82%D0%BA%D1%80%D1%8B%D1%82%D0%B8%D0%B5-%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B/</guid><description>Интересно, что до появления европейцев, японцы практически не обращали внимания на гору Фудзи. Хотя в Японии и существовал культ гор, японская культура формировалась в районе Киото и более прославлены были горы Кумано, находящиеся рядом, — не такие высокие и величественные, как Фудзияма.
Когда же европейцы увидели Фудзи, они признали ее самой красивой горой в мире, ведь она представляет собой почти правильный усеченный конус (тогда как в Японии понятия об усеченном конусе не было и приписывать красоту этой фигуре японцам не приходило в голову).</description></item><item><title>ваши пальцы пахнут мальборо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D1%8B-%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%BD%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 19 Jun 2015 12:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D1%8B-%D0%BF%D0%B0%D1%85%D0%BD%D1%83%D1%82-%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE/</guid><description>Юбива пайпу — «кольцо–трубка». После Второй мировой войны в Японии был жесткий продовольственный и промышленный кризис. Сигареты, бывшие в остром дефиците, курили до самых пальцев. Тогда один из братьев Касио изобрёл «кольцо–трубку», позволявшую не только докуривать сигарету до конца, но и при этом работать обеими руками, не делая перерыв в работе. Продукт пользовался большим спросом. Деньги полученные от продаж, братья Касио вложили в разработку первого электронного калькулятора Casio.
via</description></item><item><title>не только львы и орлы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D1%8B-%D0%B8-%D0%BE%D1%80%D0%BB%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2015 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D0%BD%D0%B5-%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BA%D0%BE-%D0%BB%D1%8C%D0%B2%D1%8B-%D0%B8-%D0%BE%D1%80%D0%BB%D1%8B/</guid><description>Шлем японского полководца XVII века, сделанный в форме стрекозы. Такие шлемы делались для того, чтобы посыльные могли легче находить своего командира. Стрекоза в Японии символизировала бдительность и внимание к деталям
фейсбук</description></item><item><title>школа</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 02 Jun 2015 16:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/06/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0/</guid><description>Несколько отличий японской школы от нашей.
В школе нет уборщиц – классы убирают сами дети
Как правило, нет запасных учителей. Если вдруг учитель заболеет – дети занимаются сами и никто за ними не присматривает
Занятия в школе обычно начинаются в половине девятого утра. Каждый понедельник перед началом занятий ученики строятся на &amp;quot;линейку&amp;quot;, и перед ними в течение 15 минут выступает директор школы.</description></item><item><title>эк ви</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%8D%D0%BA-%D0%B2%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/04/%D1%8D%D0%BA-%D0%B2%D0%B8/</guid><description>Япония. Старинное искусство доставки еды
via</description></item><item><title>бамбуковая флейта</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B1%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%84%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 05 Mar 2015 09:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/03/%D0%B1%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D1%84%D0%BB%D0%B5%D0%B9%D1%82%D0%B0/</guid><description>Луна над разрушенным замком. Сякухати. Согласно традиции, самурай, который хотел уйти от мирских дел, мог прийти в храм, отдать свой меч и получить взамен флейту и приступить к духовной практике.</description></item><item><title>вело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Tue, 24 Feb 2015 09:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D0%B2%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Подземная парковка для велосипедов. Киото</description></item><item><title>тихой саппорой</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9/</link><pubDate>Fri, 06 Feb 2015 11:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/02/%D1%82%D0%B8%D1%85%D0%BE%D0%B9-%D1%81%D0%B0%D0%BF%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9/</guid><description> Снежный фестиваль в Саппоро (Япония)
Интересна технология строительства композиции «Звездные войны». По традиции «Звездными войнами» в Японии занимается армия. 11 бригада сил самообороны работали над этим проектом почти месяц
7 января 14 января 20 января 23 января 25 января 31 января 5 февраля – открытие фестиваля</description></item><item><title>что-то одно</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</link><pubDate>Sat, 31 Jan 2015 16:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D1%82%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE/</guid><description>В японском языке есть слово kenjataimu (время философа) – это непродолжительный в жизни обычного мужчины посторгазменный период, когда его мысли не искажает половое влечение. И он в состоянии думать, как настоящий мудрец.</description></item><item><title>к новой форме «Почты России»</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BA-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D1%8B-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2015 13:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2015/01/%D0%BA-%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9-%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D1%82%D1%8B-%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D0%B8/</guid><description>Форма японских пожарных эпохи Мэйдзи (около 1900 г) Тяжелые стеганые хлопковые куртки смачивали водой, чтобы защитить пожарных от огня На подкладке часто вышивали какой-нибудь мифологический сюжет – считалось, что он придает дополнительную защиту
via</description></item><item><title>чувство стыда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 25 Dec 2014 15:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/12/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D1%81%D1%82%D1%8B%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Японский генерал Ноги Марэсукэ. Командовал осадой Порт-Артура. Потерял более 100 000 солдат (наши потери – 15 000). Во время осады погиб и его сын. После войны докладывал о своих действиях лично Императору. Назвал свои действия непрофессиональными и просил разрешения покончить жизнь самоубийством. Император отказал ему в этом. Тогда он совершил сэппуку после смерти императора в 1912 году. Вместе со своей женой.
До 1912 года Ноги Марэсукэ потратил большую часть своего состояния на больницы для раненых на войне и памятники павшим солдатам.</description></item><item><title>отношение к смерти</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2014 18:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BA-%D1%81%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B8/</guid><description>К истории про будущее кладбищ
В ближайшие 50 лет население Японии сократится на 30 миллионов человек. Индустрия похорон в стране Восходящего Солнца не стоит на месте.
Многоэтажное роботизированное кладбище
После прикладывания к сканеру идентификационной карты, робот доставляет к посетителям нужное им надгробье
Молитва перед поднятой из хранилища могилой
Можно выбрать гроб и примерить его на себя
Парикмахер делает прическу для фотографии на надгробье
Реакция клиента на свою надгробную фотографию
Примерка похоронного одеяния</description></item><item><title>чувство любви</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 11 Nov 2014 14:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/11/%D1%87%D1%83%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE-%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%B2%D0%B8/</guid><description> Американские морские пехотинцы наблюдают за массовым самоубийством. Японские солдаты, защищавшие остров Сайпан и мирные жители бросаются со скалы после захвата острова. Согласно приказу и проявляя тем самым чувство любви и преданности императору страны Восходящего Солнца.</description></item><item><title>по голове</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BF%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2014 08:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BF%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5/</guid><description>Будущее японских роботов для воспитания детей. Середина прошлого века</description></item><item><title>подношения всем буддам на десяти сторонах</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%85/</link><pubDate>Mon, 27 Oct 2014 08:27:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B2%D1%81%D0%B5%D0%BC-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0%D0%BC-%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B5%D1%81%D1%8F%D1%82%D0%B8-%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%85/</guid><description>Из японской книги XIII века «Созерцание истинной сущности»
Итак, если и при движении, и стоя, и сидя, и лежа, и совершая всевозможные действия, ты думаешь: «Я сам и есть истинная сущность», то это именно и значит — ты становишься буддой. И разве что-то может помешать этой мысли? Кроме того, надо знать способ, как созерцают истинную сущность, глядя на десятки тысяч дел. Идущих по Пути и живущих в миру, мужчин и женщин — всех без изъятия можно так созерцать.</description></item><item><title>50</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/50/</link><pubDate>Sat, 18 Oct 2014 23:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/50/</guid><description>Правительство Японии более 50 раз приносило извинения за преступления, совершенные японскими военными во время Второй Мировой
via</description></item><item><title>Митико</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 06 Oct 2014 19:14:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/10/%D0%BC%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%BE/</guid><description>Император Акихито стал первым японским императором, женившимся на простолюдинке. Этим он нарушил непрерывную линию аристократических браков 124 императоров.</description></item><item><title>но сурово брови мы насупим</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%BC/</link><pubDate>Sat, 06 Sep 2014 22:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/09/%D0%BD%D0%BE-%D1%81%D1%83%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8-%D0%BC%D1%8B-%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%83%D0%BF%D0%B8%D0%BC/</guid><description>У знакомых, которые разрисовывают матрешек, есть матрешка «Илья-Муромец» За основу взят Васнецов. Илья соответствующий – в кольчуге, с булавой и копьем. А внутри – еще несколько богатырей.
И у них закупала матрешки оптом одна организация, представители которой часто ездили в Европу. Матрешки, как сувениры перед началом переговоров, шли на ура. Но однажды представитель этой делегации поехал на переговоры в Японию. И тоже взял с собой Муромца. Но когда он сделал свой подарок, японцы неожиданно напряглись.</description></item><item><title>Слова, которых не хватает в русском языке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 25 Jul 2014 22:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%85-%D0%BD%D0%B5-%D1%85%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B5%D1%82-%D0%B2-%D1%80%D1%83%D1%81%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Что вы давно мечтали прочитать, да вот все руки никак не доходят?</description></item><item><title>Wakon-Yosai - японский дух и западные методы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/wakon-yosai-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Tue, 22 Jul 2014 10:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/07/wakon-yosai-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9-%D0%B4%D1%83%D1%85-%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>В 1873 году Департамент образования Японии выпустил серию гравюр, посвященных западным изобретателям и ученым. На них великие люди сталкивались с различными трудностями, но не бросали своего дела. Страна очень быстро развивалась и целью гравюр было поддержание морального духа собственных изобретателей.
Француз Бернар Палисси мечтал произвести хороший фарфор. Его жена и дети были очень расстроены, когда Бернар начал топить печь домашней мебелью. Но в конце концов у него все получилось.
Англичанин Джон Хеккот хотел сделать машину, способную плести кружева.</description></item><item><title>подогрев</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2014 20:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/06/%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2/</guid><description>Исикава Гоэмон – легендарный японский ниндзя. Грабил и убивал богачей и раздавал добычу голодающим. Оставался живым в страшных битвах, а однажды спрыгнул с самой высокой башни монастыря без вреда для себя. Он был прекрасным мастером ниндзюцу и, как утверждают легенды, запросто превращался в обыкновенную мышь. В своем искусстве быть невидимым уступал лишь одному человеку во всей Японии – «невидимке» Сарутоби Саскэ, с которым он как-то померился силами.
Столкнувшись с Сарутоби, Гоэмон тут же превратился в мышь.</description></item><item><title>время</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 17 May 2014 20:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/05/%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F/</guid><description>О восприятии времени в сёгунате Токугава: Один князь взял у купца денег взаймы. Долг нужно было отдать через 125 лет. И никого совершенно не заботило, что и князь и купец умрут. Ну и что – остаются наследники. Правнук князя выплатит долг, а правнук купца его получит
via</description></item><item><title>что же ты, зараза, вместе с танком не сгорел ©</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%81-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BB/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2014 10:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/04/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B6%D0%B5-%D1%82%D1%8B-%D0%B7%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B0-%D0%B2%D0%BC%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5-%D1%81-%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%BD%D0%B5-%D1%81%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BB/</guid><description>Японец Масабуми Хосоно, служащий министерства транспорта, плыл на «Титанике» вторым классом. После столкновения с айсбергом, его разбудил стюарт. Хосоно успел запрыгнуть в последнюю спасательную шлюпку, в которой оставалось два свободных места. И он остался в живых (многие шлюпки были полупустыми).
Американские газеты назвали его «счастливым японским парнем», но когда Хосоно вернулся в Японию, он был публично объявлен трусом и уволен с работы. В школьных учебниках его история приводилась как пример недостойного для мужчины поведения, отказавшегося от духа самурая и идеи самопожертвования.</description></item><item><title>япония</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sat, 22 Feb 2014 11:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/02/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description> © Kayama Matazo</description></item><item><title>бурка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 23 Jan 2014 00:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2014/01/%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%BA%D0%B0/</guid><description>У японцев было очень интересное средство защиты – легкий шелковый плащ хоро. Нижний конец плаща заправлялся за пояс и на скаку надувался как парус потоком встречного воздуха. Оказывается это легчайшая защита прекрасно спасала от легких японских стрел. Если самурая преследовали враги и обстреливали из луков, шелковая ткань легко оборачивалась вокруг стрелы и резко гасила ее силу.</description></item><item><title>кит или слон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%BA%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Sat, 21 Dec 2013 19:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/%D0%BA%D0%B8%D1%82-%D0%B8%D0%BB%D0%B8-%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%BD/</guid><description>Наткнулся в сети на обсуждение того, какое оружие сильнее – хорошо сделанная японская катана или хорошо сделанный европейский меч. Под катом гифка.
И выжимки из обсуждения:
Катана, в отличие от меча, не предназначена для рубки металлических доспехов. В Японии практически не было металлических доспехов – слишком дорого стоил металл. Процесс производства катаны никогда не эволюционировал. Он был изобретен тысячу лет назад и за это время почти не изменился. Секреты мастерства передавались изустно.</description></item><item><title>DATSUN</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/datsun/</link><pubDate>Fri, 13 Dec 2013 09:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/12/datsun/</guid><description>Автомобильный бренд Datsun старейший в Японии. Компания была основана в 1911 году, а первый автомобиль был выпущен в 1914. Машины получили название DAT (от первых букв фамилий партнеров — Kenjoro Den (Кендзиро Дэн) , Rokuro Aoyama (Рокуро Аояма) и Meitaro Takeuchi (Метайро Такцети). В переводе с японского слово «dat» также переводится как «быстрый заяц», «летящий заяц» или «живой, проворный». Выпускался первый DAT небольшими партиями – не больше 20 штук в год.</description></item><item><title>немного Японии 1.0</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B8-1.0/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2013 18:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B8-1.0/</guid><description>Токио невероятно тихий для столицы город. Даже в тихом метро практически все молчат. Там же висит табличка, запрещающая говорить по телефону, чтобы не мешать окружающим. Кстати в Токио пять разных метрополитенов. Три из них частные.
Есть множество вещей, которым не стыдно поучиться у японцев. Например – пунктуальность. Допустимым считается опоздание на 30 секунд. Никакие пробки в расчет не берутся – нужно было выходить раньше. Если вдруг опаздывает поезд (что бывает крайне редко) – в билете будет сделана специальная отметка об этом.</description></item><item><title>своя земля</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 22 Nov 2013 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%81%D0%B2%D0%BE%D1%8F-%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D1%8F/</guid><description>У японцев особенное отношение к своей земле. На ней часто находятся могилы предков (по данным 2007 года около 99,81% всех умерших в Японии были кремированы и большинство из них после были погребены в семейных могилах). Совершенно обычное дело – знать свою родословную до XV века.
Основной токийский аэропорт Ханэда быстро стал перегружен и в начале 60-х годов было принято решение о строительстве нового аэропорта в Нарита. И правительство принялось скупать земли под аэропорт.</description></item><item><title>ТА</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 21 Nov 2013 18:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/%D1%82%D0%B0/</guid><description>Токийский автосалон откроется для посетителей 23 ноября. Журналистов пустили раньше. В этом году Токийский автосалон проводится на насыпном острове Одайба. Фактически этот остров сделан из мусора.
В этом году компания Nissan празднует свой 80 день рождения. На юбилей был представлен электромобиль Blade Glider. У него стреловидная форма. Передняя колея Blade Glider шириной всего в метр. Впереди по центру сидит водитель, а сзади два пассажира. В задние колеса машины встроены электромоторы, а кузов изготовлен из углепластика.</description></item><item><title>wc</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/wc/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2013 10:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/11/wc/</guid><description>Здравствуй, Япония. Туалет в гостиничном номере с подогревом сиденья, биде с регулятором напора струи и специальным спреем для задницы</description></item><item><title>сон жены рыбака</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%81%D0%BE%D0%BD-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%8B-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 28 Oct 2013 17:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D1%81%D0%BE%D0%BD-%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%8B-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Шлем самурая. XVIII век</description></item><item><title>особенности национальной рыбалки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 23 Oct 2013 08:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/10/%D0%BE%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Реклама саке. Хоккайдо. 1955 год
p.s. Что интересного можно успеть посмотреть в Токио за несколько дней? Спасибо</description></item><item><title>долги</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 23 Sep 2013 08:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/09/%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D0%B8/</guid><description>Якудза отправляет своих должников разбирать завалы на Фукусиме
via</description></item><item><title>эрозия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D1%8D%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 19 Aug 2013 22:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/08/%D1%8D%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Песня «Чайный домик» была написана в 1922 году на мотив «Чио-чио-сан» (автор Вэлвл Гуревич):
Чайный домик, словно бонбоньерка, В палисаднике цветущих роз, С палубы английской канонерки Как-то раз зашел сюда матрос.
Перед ним красавица японка Напевала песни о любви. И когда закатывалось солнце, Долго целовалися они.
А наутро рано у причала Канонерка выбросила флаг. Отчего-то плакала японка, Отчего-то весел был моряк.
Десять лет, как в сказке, пролетели. Мальчик Билли быстро подрастал.</description></item><item><title>распальцованные</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</link><pubDate>Thu, 13 Jun 2013 11:31:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5/</guid><description>Силикон. $ 3000
Протезы для членов якудзы, которые решили вернуться к честной жизни и не хотят, чтобы об их прошлом было известно. Или для тех, кто не собирается рвать с организацией, но не хочет привлекать к себе излишнего внимания, например, на свадьбе сына или внука.
via</description></item><item><title>посредники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 12 Jun 2013 00:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/06/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Интересно, что в иерархии феодальной эпохи Японии крестьяне находились сразу под самураями – выше ремесленников и гораздо выше торговцев. Потому что они производили продовольствие, от которого зависели все.
Торговцев же подвергали остракизму, как паразитов общества. Они жили в отдельных местах и общаться с ними по вопросам, не связанным с бизнесом, было запрещено.
via</description></item><item><title>последствия</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 25 Feb 2013 19:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2013/02/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</guid><description>В 1919 году на Парижской мирной конференции державы, победившие в Первой мировой войне (без России) обсуждали вопросы послевоенного мироустройства. 13 февраля глава японской делегации барон Макино Нобуаки предложил внести в устав Лигии Наций поправки и закрепить принцип расового равенства. Не существует избранной белой расы. И нет неполноценных народов.
Против этого выступили Америка, Австралия и Британия. Американский президент боялся потерять поддержку избирателей в южных штатах, выступающих за сегрегацию. Австралийцы в это время претворяли в жизнь политику &amp;quot;белой Австралии&amp;quot;.</description></item><item><title>когда вас никто не видит</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Sat, 15 Dec 2012 13:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%B8%D0%B4%D0%B8%D1%82/</guid><description>Рассказ о японском понятии &amp;quot;хадзи&amp;quot;, гораздо лучше заменяющем религиозные основы нравственности
via http://postnauka.ru/</description></item><item><title>соловей, соловей, пташечка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%82%D0%B0%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 10 Dec 2012 09:42:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B9-%D1%81%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B9-%D0%BF%D1%82%D0%B0%D1%88%D0%B5%D1%87%D0%BA%D0%B0/</guid><description>В XVII веке в Японии был изобретен &amp;quot;соловьиный пол&amp;quot;. Металлические скобы установлены под полом таким образом, что при каждом шаге издавали звуки, похожие на птичье пение. Пройти по такому полу бесшумно было невозможно, а если бы кто-то попытался подкрасться на цыпочках, то только усилил бы давление на дощечки и соловьиное пенье стало бы громче. Такие полы устанавливали в коридорах, ведущих к покоям императоров, а также в домах богатых самураев, опасающихся нападения.</description></item><item><title>дс (дорогая столица)</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%B4%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 08 Dec 2012 19:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%B4%D1%81-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0/</guid><description>В Москву недавно приезжал легендарный японский сэнсей. В последний раз он был в нашей стране в начале девяностых, когда все было совсем плохо. Его спросили – сильно ли изменился город за эти двадцать лет? (скорее всего, спрашивающий хотел услышать, как Москва похорошела за это время, сколько в ней появилось дорогих автомобилей, высотных зданий и хорошо одетых людей) Сэнсей ответил: Вы знаете, Москва совсем не изменилась. И тогда и сейчас на улицах почти никто не улыбается</description></item><item><title>идея</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 04 Dec 2012 21:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/12/%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%8F/</guid><description>Дзен-буддистский храм Кинкаку-дзи (Храм Золотого павильона) был построен в 1397 году. Был сожжен во время Смуты годов Онин, а потом еще раз в 1950 его поджег психически неуравновешенный монах. Во время посещения Кинкаку-дзи Дуглас Адамс был восхищен тем, как хорошо сохранился храм с конца XIV века. Его переводчик ответил, что храм несколько раз был сожжен дотла. Состоялся следующий диалог: – Так значит это не оригинальное здание? – Ну что вы&amp;hellip; Конечно – оригинальное – Но ведь храм был сожжен?</description></item><item><title>ремонт</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%82/</link><pubDate>Tue, 18 Sep 2012 14:25:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D1%82/</guid><description>К истории про спасение мира
В Японии есть такое понятие – Kintsugi. В XV веке у Асикага Есимаса (восьмого сегуна из сегуната Асикага) как-то разбилась любимая чашка. Он попросил мастера склеить ее. Тот укрепил чашку металлическим ободом. Результат сильно разочаровал сегуна. Тогда другой мастер взялся исправить ситуацию. Вместо того, чтобы постараться скрыть следы реставрации, он подчеркнул их золотом. Сегун пришел в восторг – разбитая чашка стала лучше целой.
Потом многих коллекционеров обвиняли в том, что они специально раскалывали драгоценную посуду, чтобы потом склеить ее.</description></item><item><title>выдержка и самообладание</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 17 Sep 2012 23:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%B2%D1%8B%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B6%D0%BA%D0%B0-%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</guid><description>В Японии есть карточная игра ойтё-кабу . Немного похожа на наше очко. Худшей комбинацией в этой игре считаются 8-9-3. В сумме дает двадцать очков и обнуляет очки игрока. Если я правильно понял – почти тоже самое, что у нас перебор.
В традиционной японской форме счёта эти числа назывались «я», «ку» и «са», откуда и возникло слово «якудза». Считалось, что только настоящий игрок сможет выиграть, когда у него на руках безнадежная карта.</description></item><item><title>Кобо Абэ. Чужое лицо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D0%BE-%D0%B0%D0%B1%D1%8D.-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 13 Sep 2012 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/09/%D0%BA%D0%BE%D0%B1%D0%BE-%D0%B0%D0%B1%D1%8D.-%D1%87%D1%83%D0%B6%D0%BE%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%BE/</guid><description>Hananuma Masakichi. Японский скульптор.
Узнав, что он умирает от туберкулеза, решил оставить возлюбленной свою точную копию. Подробно изучая свое тело с помощью зеркала, он создал собственную копию из нескольких тысяч деревянных частей (от 2000 до 5000), скрепив их маленькими деревянными колышками и клеем. Никаких швов не видно даже с увеличительным стеклом. После этого он вырывал у себя волос за волосом на теле и вставил его на то же место в крошечную дырочку в статуе.</description></item><item><title>The Ghibli Museum</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/the-ghibli-museum/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2012 10:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/07/the-ghibli-museum/</guid><description>Студия Хаяо Миядзаки</description></item><item><title>распальцовка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 25 May 2012 11:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/05/%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Вопрос к знатокам якудзы. Слышал историю о том, что члены якудзы отрубают фалангу не когда вступают в мафию, а если они по ошибке убьют невиновного человека. В знак своих искренних извинений. Никто не может прокомментировать? Спасибо.
Человек, рассказавший об этом, договаривался о поставках подержанных японских автомобилей во Владивосток. У его японского собеседника отсутствовало четыре фаланги.</description></item><item><title>упак</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BA/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2012 12:23:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/04/%D1%83%D0%BF%D0%B0%D0%BA/</guid><description>Немного традиционной японской упаковки</description></item><item><title>будда</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/02/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 22 Feb 2012 12:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/02/%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B4%D0%B0/</guid><description>После аварии на Фукусиме из зараженной зоны вокруг реактора уехали все местные жители, кроме одного человека. 52-летний фермер Наото Мацумура остался для того, чтобы заботиться об оставшихся животных. Это десять собак, около сотни кошек, тридцать кур, один страус, шестьдесят свиней и почти четыреста коров. подробнее
upd осторожно. есть жесткие фотографии</description></item><item><title>дресс-код</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/02/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D0%B4/</link><pubDate>Sun, 05 Feb 2012 10:55:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/02/%D0%B4%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%81-%D0%BA%D0%BE%D0%B4/</guid><description>Взрослый вопрос. Почему в одном месте, неподалеку от Фудзиямы, полиция старается задержать людей в солидной офисной одежде?
Комментарии скринятся. Ответ завтра.
upd удивительно, но знают все
На одном из склонов расположен национальный парк Аокигахара. Это место называют Лесом самоубийц. Ежегодно в лесу находят от 70 до 100 тел.
В целях предотвращения новых самоубийств местные власти принимают ряд превентивных мер: устанавливают таблички с обращениями и указанием телефонов доверия, устанавливают видеокамеры вдоль дороги и ведущих в лес тропинок.</description></item><item><title>на ночь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 11 Jan 2012 23:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2012/01/%D0%BD%D0%B0-%D0%BD%D0%BE%D1%87%D1%8C/</guid><description>Немного айнских сказок на ночь
Жила одна женщина. Однажды в её дом зашёл очень бледный мужчина и женился на ней. В один прекрасный день муж заявил, что идёт дрова рубить, взял топор и вышел из дому. Вскоре услыхала женщина какой-то странный голос. Вышла она на двор и вот что ясно расслышала: &amp;quot; Я снег и сейчас, растаять, исчезнуть намерен&amp;quot;. Действительно на склоне пригорка увидела женщина таящий снежный комок. Тогда она узнала, что муж её был снегом-мужчиной.</description></item><item><title>слова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2011 12:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D1%81%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В Японии есть традиция ежегодно выбирать одно слово или понятие, которое лучше всего описывает прошедший год. В этом году этим понятием стало кандзи &amp;quot;Kizuna&amp;quot; - тесные связи между людьми (на втором месте слово &amp;quot;катастрофа&amp;quot;) via
Можете подобрать одно слово для России?</description></item><item><title>звуки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Thu, 22 Dec 2011 14:36:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/12/%D0%B7%D0%B2%D1%83%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В японском языке очень много звукоподражательных слов. Подобные слова есть в любом языке (например, буль–буль, ку–ку в русском), но в японском они особенно многочисленны (их там несколько тысяч) и любимы.
Например, между словами «дождь» и «идет» японцы вставляют одно из звукоподражательных слов (сито–сито, поцу–поцу, дзаа–дзаа), и сразу становится понятно, что это за дождь, и как он идет (слабенько, повеселее или от души). В отличие от русского языка, ономатопоэтику употребляют и для характеристики объектов, которые звуков не издают.</description></item><item><title>немного иероглифов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/11/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B8%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2011 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/11/%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%B8%D0%B5%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B8%D1%84%D0%BE%D0%B2/</guid><description/></item><item><title>старики</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Fri, 19 Aug 2011 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/08/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>На Фукусиме сейчас работают отряды ликвидаторов, сформированные из стариков. Последствия радиации должны проявиться со всей силой лет через пятнадцать. А у них пятнадцати лет просто уже нет. И детей, на которых могут проявится эти последствия, у них уже не будет. Все старики - добровольцы.
via</description></item><item><title>японцы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%86%D1%8B/</link><pubDate>Sat, 23 Apr 2011 08:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%86%D1%8B/</guid><description> (с) не знаю</description></item><item><title>не читайте плохих книг</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%B8%D1%85-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3/</link><pubDate>Fri, 22 Apr 2011 09:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/04/%D0%BD%D0%B5-%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%82%D0%B5-%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D1%85%D0%B8%D1%85-%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3/</guid><description>В Японии в старину продавец древностей старался окружить своего ученика только настоящими и сами ценными произведениями искусства, чтобы насмотревшись на них, он всегда мог отличить истинный антиквариат от подделки</description></item><item><title>глокая якудза</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%8F%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B7%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2011 11:19:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/%D0%B3%D0%BB%D0%BE%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%8F%D0%BA%D1%83%D0%B4%D0%B7%D0%B0/</guid><description>Через несколько часов после землетрясения крупнейшие группировки якудзы начали оказывать помощь пострадавшим.
Третья по величине ОПГ Инагава-кай (10 000 человек) послала 25 четырехтонных грузовиков с продовольствием, водой, аккумуляторами, фонариками и пр. в Тохоку. Они же отправили 70 грузовиков в Ибараки и Фукусима
Крупнейшая группировка Ямагути-гуми (40 000 человек) тоже посылает грузовики с предметами первой помощи
Чтобы грузы не были отклонены, помощь не афишируется, весь груз раздается бесплатно via
p.s. я знаю, что мафия - это очень плохо</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 16:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/</guid><description>Во время предыдущего сильного землетрясения в городе Кобе на волне недовольства японцев неэффективными, по их мнению, действиями властей, пример солидарности проявила японская мафия, якудза, организовавшая быструю доставку питьевой воды и продовольствия пострадавшим. via</description></item><item><title>кликуша</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0/</link><pubDate>Fri, 18 Mar 2011 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2011/03/%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%B0/</guid><description>Про Михалкова и его заявления по поводу причин, вызвавших катастрофу в Японии
Во время ужасного Лиссабонского землетрясения, фактически уничтожившего город, премьер–министр Португалии маркиз де Помбал действовал решительно. Для начала он закрыл город и запретил жителям бежать из города, окружив его войсками для предотвращения паники. Затем он организовал из горожан команды, которые разбирали завалы, тушили пожары, ловили мародеров и хоронили умерших. Были развернуты полевые госпитали, поставлены палатки, организованно снабжение питанием. &amp;quot;Похоронить мертвых и накормить живых!</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/</link><pubDate>Tue, 28 Jul 2009 19:20:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/07/</guid><description>Дзэн-высказывания Кодо Саваки
&amp;quot;Ты бросил курить? - И что? кот тоже не курит!&amp;quot;
Мужчина, который ничего не понимает, женится на женщине, которая ничего не понимает, и все говорят: &amp;quot;Поздравляем!&amp;quot;. Этого уже не понимаю я.
Среди человеческих действий самые важные - те, которые нельзя повторить второй раз. То, что можно повторить, оставь лучше роботам.
Истинная религия означает мир без выдумок
Никто не смотрит за свой горизонт. Все верят, что жизнь имеет какой-то смысл, при этом это попросту как у ласточек: мужские особи собирают еду, женские высиживают яйца.</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/</link><pubDate>Sun, 25 Jan 2009 21:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2009/01/</guid><description>Комусо (монахи пустоты) — нищенствующие монахи японской школы дзэн-буддизма Фукэ. Носили на голове плетеную корзину - как знак отказа от собственного «я». Характерной особенностью комусо являлась игра на флейте. Для медитации</description></item><item><title>зимой все одеваются в черное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2008 15:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/11/%D0%B7%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B9-%D0%B2%D1%81%D0%B5-%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82%D1%81%D1%8F-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В театре Кабуки смена декорации происходит во время самого действия, актёры продолжают играть, а занавес не опускается. Рабочие сцены (куроко) бесшумно меняют декорации. Они традиционно одеты во все чёрное и считаются «невидимыми». Именно отсюда идет кинематографическая традиция одевать ниндзя в черное /делать их &amp;quot;невидимыми&amp;quot;/. Настоящие ниндзя одевались &amp;quot;по ситуации&amp;quot;</description></item><item><title/><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/</link><pubDate>Sun, 17 Aug 2008 13:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/</guid><description>Учреждёный в 1937 году японский Орден Культуры не имеет степеней. Поскольку считается, что заслуги в области культуры классифицировать невозможно.</description></item><item><title>пять человек</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2008 11:30:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/08/%D0%BF%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA/</guid><description>Пятеро из Тёсю — пятеро юношей из японского княжества Тёсю, тайно уехавшие в Великобританию в Университетский колледж Лондона на стажировку в 1863 году. Поездка была организована руководством княжества в обход запрета сёгуната, проводившего политику «страна на замке»
Молодых людей отвезли в Нагасаки, переодели в форму английских моряков и вывезли в Шанхай. Там их разделили на две группы и отвезли в Лондон. Поездка заняла шесть месяцев. В течение этого срока двое из них работали моряками, решив таким образом заплатить за свое путешествие.</description></item><item><title>хозяйке на заметку</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</link><pubDate>Fri, 23 May 2008 12:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BA%D0%B5-%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D1%83/</guid><description>В 1968 году неизвестный совершил крупнейшее ограбление в истории Японии - почти 300 миллионов иен. Днем. В одиночку. Без оружия. За одну минуту. И не прибегая к насилию.
Одетый в полицейскую форму мужчина остановил автомобиль, везший зарплату на завод Тойота. Он сообщил вооруженным охранникам, что в полицию поступили сведения - машина заминирована. И начал детальный осмотр. А потом закричал - аааа!!! Или так - ААААА!!! Бегите скорее, все сейчас взорвется!!! После чего сел в машину и уехал.</description></item><item><title>How to Wrap Five More Eggs</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/how-to-wrap-five-more-eggs/</link><pubDate>Thu, 15 May 2008 18:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/how-to-wrap-five-more-eggs/</guid><description>вдруг кому пригодится помню в &amp;quot;что? где? когда?&amp;quot; был вопрос про</description></item><item><title>перепилиха</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%85%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 04 May 2008 13:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/05/%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D1%85%D0%B0/</guid><description>В Японии существовал особо изощренный способ выбивания денег из должника - к нему в дом отсылали крикливую бабу (цуки–ума), которая проживала с жертвой до тех пор, пока тот не расплатится
Мещеряков /Ёсивара - Город Наслаждений/.</description></item><item><title>как мог самурай промахнуться?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/04/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%85%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</link><pubDate>Tue, 08 Apr 2008 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/04/%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%BC%D0%BE%D0%B3-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B9-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%85%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%8C%D1%81%D1%8F/</guid><description>во время путешествия по Японии на Николая II напал с мечом самурай-полицейский интересно, как изменилась бы судьба мира, если бы тогда он убил будущего императора</description></item><item><title>женщина глазами муравья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 09 Jan 2008 12:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2008/01/%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D1%89%D0%B8%D0%BD%D0%B0-%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8-%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%8F/</guid><description/></item><item><title>божественный ветер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/07/%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Thu, 12 Jul 2007 10:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/07/%D0%B1%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B5%D1%80/</guid><description>Motoko,
You often looked and smiled at my face. You also slept in my arms, and we took baths together. When you grow up and want to know about me, ask your mother and Aunt Kayo.
My photo album has been left for you at home. I gave you the name Motoko, hoping you would be a gentle, tender-hearted, and caring person.
I want to make sure you are happy when you grow up and become a splendid bride, and even though I die without you knowing me, you must never feel sad.</description></item><item><title>крестьяне</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/06/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B5/</link><pubDate>Sat, 09 Jun 2007 14:29:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/06/%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%B5/</guid><description>в начале 17 века в христианских общинах Японии тайком распространяется поэма &amp;quot;Божественное Откровение&amp;quot; в поэме, составленной на китайском языке, намеренно неясным стилем, говорится следующее:
Посему, когда пройдет пять раз по пять лет, Бог придет в этот мир [в виде] мальчика, которому будет два раза по восемь лет. Этот юноша, одаренный от рождения всеми способностями, Без труда проявит свою чудесную силу. Тогда Небеса воспламенят облака на востоке и западе, А Земля заставит цветы расцвести до времени.</description></item><item><title>Yasui Konpiragu /Киото/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/05/yasui-konpiragu-/%D0%BA%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 07 May 2007 15:38:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/05/yasui-konpiragu-/%D0%BA%D0%B8%D0%BE%D1%82%D0%BE/</guid><description>&amp;quot;тунель желаний&amp;quot; сюда приходят почти 40 000 человек в год почти все - женщины просить об улучшении отношений со своими мужьями
/c/ Kim Kyung-Hoon / Reuters</description></item><item><title>штуки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/04/%D1%88%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 16 Apr 2007 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2007/04/%D1%88%D1%82%D1%83%D0%BA%D0%B8/</guid><description>почти неизвестные у нас японские автоматы Karakuri вот, например -
или стрельба из лука
http://fogonazos.blogspot.com/2007/04/karakuri-autmatas-japoneses.html http://www.popmech.ru/part/?articleid=1527&amp;amp;amp;rubricid=4</description></item><item><title>огненные знаки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 07 Nov 2006 10:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/11/%D0%BE%D0%B3%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%B7%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Цунаёси Токугава «собачьий сёгун» родился в год огненной собаки В 1685 год выпустил знаменитый указ, предписывающий гуманное отношение к животным. Объектом действия указа стали собаки, лошади, коровы, кошки, курицы, черепахи и даже змеи. Сфера применения указа распространялась также на рыбу, которой отныне запрещалось торговать на рынках. Исключение было сделано только для моллюсков В каждом околотке был составлен список имевшихся там домашних собак с описанием их внешности. Поскольку время от времени представители властей сверяли этот список с фактическим наличием живности, хозяин потерявшейся собаки прилагал все усилия дл того, чтобы найти ее, а если это не удавалось, пытался отловить похожую бродячую собаку или же своровать собаку у кого-нибудь еще.</description></item><item><title>парашютоподобное</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/09/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%88%D1%8E%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 15 Sep 2006 10:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/09/%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%88%D1%8E%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B1%D0%BD%D0%BE%D0%B5/</guid><description>летающие тарелки в Японии периода Эдо http://www.pinktentacle.com/2006/09/edo-period-ufo/</description></item><item><title>дзенские корни &amp;#34;ваньки-встаньки&amp;#34;</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/04/%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-#34%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%2334/</link><pubDate>Tue, 04 Apr 2006 10:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2006/04/%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8-#34%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8-%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C%D0%BA%D0%B8%2334/</guid><description>из книги про нецкэ
Актер театра Но. Фигурка с поворачивающимся лицом Дзенские монахи. Специальным указом императора стали считаться воплощением буддийского благожелательного пожелания &amp;#34;хэ-хэ&amp;#34; Дарума - основатель школы дзен Девять лет просидел в пещере лицом к стене, пережив состояние просветление - сатори В результате столь длительного сидения у Дарумы на время отнялись ноги. Дарума традиционно изображается в виде куклы без ног, напоминающей &amp;#34;ваньку-встаньку&amp;#34; Бэндзайтен. Единственное женское божество среди семи японских богов счастья В старину возле деревни Кошиго море жил ужасный дракон, который пожирал детей Бэндзайтен положила конец его бесчинствам Она устроила землетрясение, захватила жилище дракона и женилась на нем В результате под благотворным воздействием богини морской дракон изменил свой нрав в лучшую сторону Джанкуй.</description></item><item><title>японское</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2005 12:54:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В джунглях был сильный пожар. Все животные в страхе разбежались, и только попугай полетел к ближайшему озеру и принялся раз за разом носить в клюве воду. Один из небожителей удивленно спросил его: &amp;quot;Неужели ты не понимаешь, что всей твоей жизни не хватит, чтобы потушить пожар?!&amp;quot; &amp;quot;Не хватит этой жизни, продолжу в следующих&amp;quot;</description></item><item><title>гаврило принцип</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%B3%D0%B0%D0%B2%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2005 11:10:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/09/%D0%B3%D0%B0%D0%B2%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%BF/</guid><description>7 июля 1937 года японский солдат Кикухиро Шимура отошел поссать и пропал.
Его командир решил, что это китайская провокация, и под предлогом мести за исчезнувшего солдата отдал приказ обстрелять расквартированные поблизости китайские войска. На следующий день история получила свое продолжение. Японские представители, посланные в близлежащий город для переговоров о прекращении огня, выдвинули требования: принести извинения за нарочно устроенную стрельбу, наказать виновных и, обыскать город, чтобы найти пропавшего солдата. Под предлогом того, что китайцы отреагировали недостаточно быстро, японская сторона начала полномасштабные боевые действия.</description></item><item><title>хорошая история от nedzume</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-nedzume/</link><pubDate>Thu, 07 Jul 2005 13:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/07/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F-%D0%BE%D1%82-nedzume/</guid><description>О наших и японцах. Рассказываю со слов знакомого, работающего в Японии. История произошла с его товарищем, “отбывающим срок” в одной из хай-тек корпораций. Назовем его Андреем. Занимается он там расчетом всяких показателей эффективности внутренней деятельности компании. Японцы за это его побаиваются и недолюбливают. Скорее даже не за то, ЧЕМ он занимается, а за то КАК он этим занимается. Парень снимает 30-метровую квартиру (очень много по их меркам), проводит на работе в полтора раза меньше местных трудоголиков (т.</description></item><item><title>что будет с тамадами</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81-%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 15 Jun 2005 12:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/06/%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B1%D1%83%D0%B4%D0%B5%D1%82-%D1%81-%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D0%B8/</guid><description>первоначально гейшами были не женщины, а мужчины /слово гейша - &amp;quot;гейся&amp;quot; образовано из 2 иероглифов: &amp;quot;гей&amp;quot; – искусство и &amp;quot;ся&amp;quot; – человек/ гейся-мужчины пели, танцевали и рассказывали анекдоты первая женщина-гейша появилась только в 1751 году и вскоре они стали так популярны, что полностью вытеснили с этой работы мужчин</description></item><item><title>я бывают разные /сквозь сито перевода/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2005 09:57:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/04/%D1%8F-%D0%B1%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D1%8E%D1%82-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-/%D1%81%D0%BA%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D1%8C-%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0/</guid><description>Дмитрий Коваленин в &amp;quot;Суси-нуар&amp;quot; /занимательное муракамиедение/ пишет
Сегодня японцы, в зависимости от обстановки, активно употребляют до четырех разных &amp;quot;я&amp;quot; (на самом деле их больше, хотя куда вежливее не &amp;quot;якать &amp;quot; вообще):
Высокое: ВАРЭ (ВАГА) - когда говорят о своей фирме, стране, коллективе и т.п. Всеобщее: ВАТАКУСИ (сокр. - ВАТАСИ) - для общения с внешним миром. Практически единственное &amp;quot;я&amp;quot;, которое дозволено женщинам - в любых ситуациях, от высокого приема до интима Интимное: БОКУ - мужское &amp;quot;я&amp;quot; для общения с близкими, женой, любовницей, друзьями, а также для разговора мужчины с самим собой.</description></item><item><title>goh must go</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/goh-must-go/</link><pubDate>Tue, 29 Mar 2005 10:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/goh-must-go/</guid><description>В августе 1945 года на окраине Хиросимы проходил матч за звание сильнейшего игрока в го. Атомная бомба взорвалась между 106 и 107 ходом второй партии между Хасимото и Ивамото. Ударная волна выбила стекло из окна комнаты, где проводился матч, и разметала камни. Позиция была восстановлена и партия продолжилась.</description></item><item><title>беление лица и чернение зубов</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 02 Mar 2005 09:35:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/03/%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%86%D0%B0-%D0%B8-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B7%D1%83%D0%B1%D0%BE%D0%B2/</guid><description>С седьмого века из обихода японской женщины совершенно вышли ювелирные изделия Почти на тысячу лет
/Книга японских обыкновений/</description></item><item><title>интересно, какой породы эта собака?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 17 Jan 2005 15:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2005/01/%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B9-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D1%8D%D1%82%D0%B0-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0/</guid><description/></item><item><title>чтобы не портить дорогие игрушки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 15 Nov 2004 11:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/11/%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B1%D1%8B-%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D0%B5-%D0%B8%D0%B3%D1%80%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В Японии на некоторых автострадах по обочинам ставят огромные разноцветные игрушки. Чтобы водители не засыпали за рулем.</description></item><item><title>вальяжная неспешность. не растрясти бы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2004 11:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/09/%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C.-%D0%BD%D0%B5-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8F%D1%81%D1%82%D0%B8-%D0%B1%D1%8B/</guid><description>японцы называют состояние похмелья после выходных - понедельничный блюз</description></item><item><title>самураи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2004 00:02:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B8/</guid><description>При пользовании вилкой ежегодно около 50 японцев лишаются зрения, многие получают повреждения щек, подбородка и языка.</description></item><item><title>опавшие листья</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 23 Jul 2004 00:22:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/07/%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B5-%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8F/</guid><description>Мастер Мурамаса делал самурайские мечи как разящее оружие Мастер Масамунэ - как оружие, которым защищают свою жизнь.
Чтобы сравнить их клинки вонзили в дно ручья. По течению плыли опавшие листья. Все листья, что прикасались к мечу Мурамаса, оказывались рассеченными на две части. Листья обплывали меч Масамунэ, не касаясь его</description></item><item><title>на Руси кукушку называли зегзига</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%B3%D0%B7%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2004 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%B3%D0%B7%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Троих великих сёгунов, положивших конец 600-летней эпохе смуты в Японии современники охарактеризовали тремя хокку на одну тему &amp;quot;Если птица не поет&amp;quot; Ода Нобунага - Если птица не поет, она должна быть убита Тоётоми Хидэёси - Если птица не поет, я заставлю ее запеть Токугава Иэясу - Если птица не поет, я дождусь, когда она запоет</description></item><item><title>sos! винным рылом в кал</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/04/sos-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%80%D1%8B%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%BB/</link><pubDate>Fri, 16 Apr 2004 23:51:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/04/sos-%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%BC-%D1%80%D1%8B%D0%BB%D0%BE%D0%BC-%D0%B2-%D0%BA%D0%B0%D0%BB/</guid><description>Япония занимает одно из первых мест в мире по количеству переводов Чехова. И это при всех трудностях донесения чеховских интонаций. Вот как переводили разные переводчики поговорку &amp;quot;Со свиным рылом в калашный ряд&amp;quot; Накатани: &amp;quot;Шелковый кошелек, выпавший из уха борова, туго набит деньгами&amp;quot; Ито: &amp;quot;Может быть шелковый кошелек сделан из кожи свиных ушей?&amp;quot; Сэнума: &amp;quot;Надевать на жеребенка костюм&amp;quot; ООи Сайку: &amp;quot;Вольный перевод звучал бы примерно так - Слепень, поддерживающий знакомство с пчелой.</description></item><item><title>Любо /дорого/</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE-/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 17 Nov 2003 15:49:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/11/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE-/%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>Каждому человеку нужен свой бенрия
В Японии появились компании по оказанию любых услуг. Единственное ограничение - услуги должны быть законными. Универсальных сотрудников, работающих в таких компаниях, называют &amp;quot;бенрия&amp;quot; - &amp;quot;мастера на все руки&amp;quot;.
Тамами Оно получила плату за то, что сыграла роль школьной подруги невесты. Новобрачная боялась, что у нее слишком мало подруг, и она не хотела плохо выглядеть в глазах будущего мужа. Поэтому она наняла Оно и других женщин. В конце церемонии, когда новобрачные произносили &amp;quot;да&amp;quot;, она расчувствовалась до слез, как будто бы на самом деле была подружкой невесты.</description></item><item><title>над пропастью. во ржи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E.-%D0%B2%D0%BE-%D1%80%D0%B6%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 28 Oct 2003 16:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/10/%D0%BD%D0%B0%D0%B4-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C%D1%8E.-%D0%B2%D0%BE-%D1%80%D0%B6%D0%B8/</guid><description>Японцы считают, что время способствует выявлению сущности вещей. Одной из мер красоты является &amp;quot;саби&amp;quot; – наличие следов возраста. Саби - это ржавчина.</description></item><item><title>японская сказка о рыбаке и рыбке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0-%D0%BE-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B5-%D0%B8-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 22 Sep 2003 19:59:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0-%D0%BE-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B5-%D0%B8-%D1%80%D1%8B%D0%B1%D0%BA%D0%B5/</guid><description>чтобы отблагодарить хозяйку за угощение бедный монах нарисовал на дверях чайного домика краба. изображение ожило, и люди стали приходить посмотреть на него. хозяйке этого показалось мало. она попросила монаха раскрасить картинку красной краской. после этого красивый рисунок стал мертвым.</description></item><item><title>потому что некрасиво</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Fri, 12 Sep 2003 08:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/09/%D0%BF%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BC%D1%83-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B2%D0%BE/</guid><description>одной из причин, мешавших принятию самураями огнестрельного оружия была безобразная, с их точки зрения, поза человека, стрелявшего из ружья</description></item><item><title>японская сказка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2003 23:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0/</guid><description>один человек, искавший легкого заработка, решил отправиться в страну одноглазых, поймать одноглазого человека и показывать того за деньги, рассчитывая, что каждый зритель будет платить ему по медной монете. он нашел страну одноглазых, но сам стал зрелищем для одноглазых, поймавших его и показывавших за деньги двуглазое чудовище</description></item><item><title>на два хода вперед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2003 23:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</guid><description>самураи часто проводили поединки, причем победитель отрубал голову побежденного и приносил к себе домой, при этом перед поединком самурай должен был, согласно традиции, натереть свой шлем пахучей амброй чтобы отрубленная голова приятно пахла, когда ее принесут в дом врага.</description></item><item><title>дураки они - самураи</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B8/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2003 19:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%B4%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B8-%D0%BE%D0%BD%D0%B8-%D1%81%D0%B0%D0%BC%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B8/</guid><description>самураи могли посещать проституток. но самураю рекомендовалось выбирать некрасивую и неряшливую проститутку. и женщина, не избалованая вниманием, останется довольна и получит деньги. и, самое главное , самурай не потеряет из-за нее голову.</description></item><item><title>японские мифы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%84%D1%8B/</link><pubDate>Thu, 03 Jul 2003 19:11:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5-%D0%BC%D0%B8%D1%84%D1%8B/</guid><description>адам и ева перед тем, как пожениться, решили обойти землю. юноша пошел вокруг земли налево, а девушка – направо. когда они встретились, то девушка первая воскликнула: &amp;quot;как приятно видеть такого прекрасного юношу!&amp;quot;, на что юноша ответил: &amp;quot;как приятно любить такую прекрасную девушку!&amp;quot; но боги не давали им здоровых детей. за то, что женщина первая обратилась к мужчине.</description></item><item><title>яп</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D1%8F%D0%BF/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2003 09:48:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/07/%D1%8F%D0%BF/</guid><description>японская рецензия на &amp;quot;преступление и наказание&amp;quot;: &amp;quot;все 450 страниц романа полны описания душевного состояния героев никак не связанных с развитием сюжета. самая сильная сцена – молитва убийцы и публичной женщины&amp;quot;.
в японии стоит памятник собаке с фуражкой начальника станции на голове. собака 10 лет встречала хозяина, уехавшего на поезде.
когда японскому ребенку исполняется год, перед ним раскладывают различные инструменты – серп, молоток, японские счеты, кисточку для письма и т п. по тому какую вещь ребенок возьмет первой и предсказывают его будущее</description></item><item><title>про картинки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 30 Jun 2003 11:50:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/06/%D0%BF%D1%80%D0%BE-%D0%BA%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BA%D0%B8/</guid><description>купив сразу несколько картин европеец повесит их все, а японец только одну, а потом будет ее менять в зависимости от настроения.</description></item><item><title>любовь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</link><pubDate>Tue, 20 May 2003 15:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C/</guid><description>у куртизанок японии татуировка была НАИМЕНЬШИМ из пяти применяемых ими доказательств любви. оставшиеся четыре (по возрастанию): обрезание волос, написание любовной клятвы, обрезание ногтей и, наконец, отрезание мизинца.
кодекс японских куртизанок &amp;quot;большое зеркало иродо&amp;quot; /1687/</description></item><item><title>хорошая собака - сверчок</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%BE%D0%BA/</link><pubDate>Fri, 16 May 2003 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/05/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D0%BA%D0%B0-%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%87%D0%BE%D0%BA/</guid><description>в японии сверчков использовали вместо собак для охраны дома. когда хозяева спали, сверчки постоянно стрекотали, а при приближении кого-либо к дому резко умолкали. от этого хозяева просыпались. а еще их носили на поясе в специальной коробочке. просто так. для счастья</description></item></channel></rss>