<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>япония on ответы на незаданные вопросы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><description>Recent content in япония on ответы на незаданные вопросы</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 16 Jan 2022 11:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/tags/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>новая нога</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 11:24:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2022/01/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F-%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B0/</guid><description> Протезирование в Японии. Потрясающе. Посмотрите, как потом человек ходит</description></item><item><title>это неспроста</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:21:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0/</guid><description>Монахи синтоистского храма Хитокотонуси заметили, что к их источнику для омовений прилетают пчелы — утолить жажду в жаркий день. При этом многие пчелы падали в воду. Тогда, специально для насекомых, монахи построили миниатюрный храм-поилку с влажным мхом, чтобы пчелам удобнее было пить.via</description></item><item><title>разговорник</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 17:28:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/08/%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA/</guid><description>Otona no irasuto kaiwashū. Roshiago. Yūraku shuppansha. Tokyo, 2010.</description></item><item><title>затаившийся дракон</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 09:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/05/%D0%B7%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%B8%D0%B2%D1%88%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%8F-%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD/</guid><description>У японских летчиков-камикадзе был девиз: «Один человек — один корабль». В 1944 году японцы начали готовиться к высадке американцев на японские острова. От миниатюрных подводных лодок, моторных катеров или управляемым торпед со смертниками решено было отказаться — слишком дорого и сложно.Было решено создать отряды водолазов-камикадзе, которые должны были неделями жить под водой в ожидании десанта, чтобы затем атаковать американские десантные баржи из под воды. Диверсанты получили название «фукурю» — затаившийся дракон.</description></item><item><title>в японском зоопарке</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%B7%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 08:45:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/04/%D0%B2-%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BC-%D0%B7%D0%BE%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%B5/</guid><description>Сейчас холодно, поэтому мы не можем показать вам ежей. Они отдыхают. Так что вместо ежей мы предлагаем вам посмотреть на очень похожую на них щетку. Ждем вас снова, когда станет теплее.</description></item><item><title>цвета</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 10:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid><description>Еще два слова про день рожденияИнтересная японская таблица связи дня рождения с цветом и качествами человекаЦвета и качества 366 дней (гугл-транслейт творит чудеса)</description></item><item><title>черепашки-ниндзя</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B7%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BF%D0%B0%D1%88%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B8%D0%BD%D0%B4%D0%B7%D1%8F/</guid><description>Интересно, что в 30-х годах японцы экспериментировали с бронещитом для пехотинцев — «Черепахой». Передняя часть имела наибольшую толщину брони в 6 мм, конструкция крепилась к спине при помощи Y-образной системы ремней.Защита выдерживала выстрелы из 6,5 мм винтовки с дистанции 100 метров и близкие подрывы осколочных гранат (от 5 до 10 метров), за счет рикошета от скругленных плоскостей. (Вероятность контузии при использовании в расчет не принималась).Основным способом передвижения с данным устройством являлось движение ползком.</description></item><item><title>вся власть воображению</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D0%B2%D1%81%D1%8F-%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D1%8C-%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E/</guid><description>В китайской/японской живописи существовало две традиции: «сэшен» — рисовать с натуры и «сеи» — рисовать воображаемое. Интересно, что если европейцы с давних времён рисовали с натуры и очень высоко ценили такой метод в искусстве, то японские мастера относились к нему с пренебрежением, предпочитая творчество воображения.via</description></item><item><title>резерв</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 12:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/03/%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B2/</guid><description>В Японии установлены торговые автоматы с резервными аккумуляторами, которые в случае стихийных бедствий начинают бесплатно предлагать людям еду и напитки.via</description></item><item><title>школьники</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 15:08:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8/</guid><description>Уже почти 30 лет каждую вторую субботу месяца около ста школьников средней школы Кацуяма приходят на русское кладбище. Здесь покоится прах 98 солдат и офицеров, умерших в Мацуяме от ран. Каждый месяц повторяется одно и то же - школьники приходят сюда, выпалывают проросшую между надгробиями траву, моют могильные плиты, ставят цветы и благовония, проводят минуту молчания.&amp;quot;Я уже второй год прихожу сюда как волонтер. Зачем? - тринадцатилетняя Мию Кигути недоумевает над вопросом.</description></item><item><title>ваша компания</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 19:09:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2021/01/%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B0-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>История от Evgene KatsovichВыиграть заказ Нинтендо на разработку было для израильской компании великолепным шансом заработать и обеспечить себя заказами на будущее. Заказ был выигран. Сроки и суммы определены. Команды разработчиков взбодрены начальственным пенделем. Все в едином порыве занялись делом, чтобы успеть закончить в оговоренные сроки. Нинтендо все-таки. Не лингам собачий. Все пахали как самураи, скрамно шли по аджайлу от этапа к этапу, выдерживали таймлайн и естественно проебали заложенный в договоре срок сдачи.</description></item><item><title>а что если?</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 15:01:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B0-%D1%87%D1%82%D0%BE-%D0%B5%D1%81%D0%BB%D0%B8/</guid><description>Во время Второй мировой войны только три страны вели тяжелейшую войну сразу на два фронта — Германия (с союзниками и СССР), Великобритания (с Германией и Японией) и США (с Германией и Японией). При этом Япония выстроила вокруг своих островов огромную зону безопасности. Американцы несколько лет прорывались как можно ближе к Японии, чтобы начать делать с ней то, что союзники сделали с Германией — стратегическими бомбардировками систематически уничтожать промышленность противника. Это удалось только к середине 1944 года после захвата Марианских островов.</description></item><item><title>дзидайгэки</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 13:37:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/12/%D0%B4%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%B3%D1%8D%D0%BA%D0%B8/</guid><description>В 1964 году Серджо Леоне выпустил фильм «За пригоршню долларов» — фактически ремейк фильма «Телохранитель» Акиры Куросавы. Некоторые сцены в нем копировались покадрово.После этого Акира Куросава написал письмо Серджо Леоне: «Я посмотрел ваш фильм. Это очень хороший фильм. К сожалению, это мой фильм».via</description></item><item><title>вот в чем дело</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 08:44:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%B2%D0%BE%D1%82-%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D0%BC-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%BE/</guid><description>Интересное японское слово Kuchisabishii — когда вы не голодны, но едите потому, что вашему рту одиноко</description></item><item><title>о, времена</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 18:07:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/11/%D0%BE-%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Слово «тэмпура» — категория блюд японской кухни из рыбы, морепродуктов и овощей, приготовленных в кляре и обжаренных во фритюре, происходит от португальского слова «tempero» (приправа). А оно, в свою очередь, идет от латинского tempora (времена) — обозначавшего особые дни поста и покаяния, которые назывались «четыре времени года» (quatuor anni tempora).Напомню, что португальцы были первыми европейцами, установившими контакт с Японией. В 1580 году даймё Омура Сумитада подарил «южным варварам» порт Нагасаки, который превратился в центр торговли португальцев со всей Японией.</description></item><item><title>хлопоты и расходы</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</link><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 12:16:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%85%D0%BB%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D1%82%D1%8B-%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B/</guid><description>Из книги Олега Басилашвили «Неужели это я?! Господи…»«Это был японский университет, в котором учатся люди от 8 до 20 лет, из них готовят элиту японской власти. В тот вечер полуторатысячный зал был наполнен, стояла идеальная тишина. Мы играли «Дядю Ваню». Японцы не очень понимали, что происходит на сцене.После спектакля нам устроили небольшой ужин. Я спросил ректора, зачем они потратили большие деньги на перевозку декораций, артистов, на транспорт, установку, гонорары, если студенты все равно ничего не поняли из того, что увидели.</description></item><item><title>с подогревом</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 22:32:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%81-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BC/</guid><description>Спринклеры с подачей геотермальной горячей воды на горнолыжном курорте в Японии для предотвращения замерзания дорог</description></item><item><title>это подзарядка ваших батарей</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</link><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 14:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D1%8D%D1%82%D0%BE-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%8F%D0%B4%D0%BA%D0%B0-%D0%B2%D0%B0%D1%88%D0%B8%D1%85-%D0%B1%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%B9/</guid><description>Эта остановка поезда в Японии не имеет входов или выходов, она была размещена там просто для того, чтобы люди могли остановиться посреди поездки на поезде и полюбоваться пейзажем.</description></item><item><title>бункер</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/10/%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B5%D1%80/</guid><description>Заброшенный военный аэродром Смирных, Сахалин. Аэродром построен для Императорской армии Японии. Его размеры составляли 500х500 метров, аэродром имел бетонную ВПП размерами 1200х100 метров, рулёжные дорожки из гравия и около 20 оборудованных самолётных стоянок. На аэродроме можно было оперативно разместить от одного до двух авиационных полков по штатам военного времени (28-64 боевых самолёта).В 1966 году аэродром был реконструирован. Была построена новая ВПП длиной 2000 м, впоследствии полосу удлинили до 2500 м. На аэродроме на постоянной основе базировался 528-й истребительный авиационный полк, выполнявший задачи противовоздушной обороны острова Сахалин и прилегающей морской зоныНа аэродроме базировались самолёты: Як-3, Ла-7, МиГ-15, МиГ-17, Як-25, Як-28П, и МиГ-23МЛ.</description></item><item><title>ксилография</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 08:13:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/09/%D0%BA%D1%81%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Великий Хокусай в первой четверти XIX века задумал грандиозный проект — «Великую иллюстрированную книгу всего». Художник выполнил более 100 рисунков, после чего забросил проект – то ли из-за дороговизны, то ли потому, что настаивал на стандартах печати, которых трудно было добиться.В то время Япония находилась в самоизоляции от мира. Доступ Хокусая к современным ему изображениям чужеземцев и иностранных культур был настолько ограничен, что ему приходилось использовать в качестве исходного материала старые картины.</description></item><item><title>громко говоритель</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%BA%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</link><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 09:15:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%BA%D0%BE-%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C/</guid><description>В 2011 году в Японию произошло Великое восточно-японское землетрясение. Это было сильнейшее землетрясение в известной истории Японии, а по некотором оценкам четвёртое землятресение по силе за всю историю сейсмических наблюдений в мире. Тогда погибло более 15 000 человек.Одной из погибших была Мики Эндо. Она работала в Департаменте управления кризисными ситуациями и одной из первых узнала о сильнейшем цунами, которое должно обрушиться на ее город после землятресения. У нее было достаточно времени, чтобы успеть спастись, но она все время передавала предупреждения о цунами через систему оповещения.</description></item><item><title>42</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:06:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/42/</guid><description>В Японии существует такое понятие — Якудоси. Это несчастливые кризисные годы человеческой жизни. Для мужчин несчастливым временем был возраст 25, 42 и 61 год, а для женщин — 19, 33 и 37 лет по японскому исчислению. Чтобы получить реальный (западный) возраст, от названных чисел следует отнять единицу, поскольку по традиционной японской системе срок беременности засчитывался за один год жизниГод, на который выпадали якудоси, назывался «хонъяку» (яп. 本厄, «главная беда»). В каждый год, предшествующий году якудоси (яп.</description></item><item><title>мимимическое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 17:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5/</guid><description>Интересно, что в западной культуре в смайлах основной акцент сделан на губах. А в японской — на глазах. В Японии принято выражать эмоции глазами. Например, выражение Me wo hosomeru (сужение глаз) — синоним улыбки.viaИ в ту же коробочку — обратите внимание на то, как различаются два классических «сценария» по губам и по глазам.</description></item><item><title>хорошо</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</link><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 17:17:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/08/%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%88%D0%BE/</guid><description>Из комментариев к предыдущему посту:Япония долгое время называвшая в японском языке Грузию &amp;quot;Гурудзия&amp;quot; (グルジア), в 2015 году пошла навстречу грузинскому государству и по их просьбе официально сменила свое название этой страны в своем, японском, языке на &amp;quot;Джорджия&amp;quot; (ジョージア). Потому что для грузин это было важно, и Япония не увидела причин для упорствования в стиле &amp;quot;А в нашем языке мы будем называть другие страны так, как захотим&amp;quot;.</description></item><item><title>сравнение несравнимого</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</link><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 18:47:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%BE/</guid><description>О Тихоокеанском театре боевых действий во время Второй Мировой войны у нас говорят и знают очень мало. У обывателя существует мнение, что пока весь советский народ совершал небывалый боевой и трудовой подвиг, американцы вместо открытия Второго фронта в Европе несколько лет «вошкались» с японцами. Я, например, ни разу не слышал чтобы в России хоть кто-то тепло отзывался о трудовом подвиге американского народа. И это, мягко говоря, несправедливо учитывая, как много американцы сделали для общей победы.</description></item><item><title>о прибыли не беспокойтесь</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 09:26:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/07/%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%8B%D0%BB%D0%B8-%D0%BD%D0%B5-%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%8C/</guid><description>Из статьи Дениса Шлянцева «Если нужна помощь – помогайте, о прибыли не беспокойтесь». 11 марта 2011 года землетрясение магнитудой 9,0 («Великое землетрясение Восточной Японии» – по оценкам ученых, происходит примерно раз в 600 лет) вызвало крупнейшее цунами, которое накрыло территорию общей площадью 561 кв. км. Всего пострадали 62 города и деревни, включая регион Тохоку острова Хонсю – самого крупного и населенного острова страны. Около 16 тысяч человек погибло. Многие японские компании, действовавшие в тот момент в Тохоку, понесли серьезные потери, но продолжают функционировать и по сей день.</description></item><item><title>смена точки зрения</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Mon, 08 Jun 2020 10:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/06/%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B0-%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8-%D0%B7%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>У японцев есть обычай &amp;quot;мата нозоки&amp;quot; 股覗き (наблюдать между ног). Считается, что посмотрев на мир таким способом, можно увидеть и невидимых при дневном свете призраков и потусторонних существ. Таким способом моряки пытались увидеть корабли-призраки, встречаться с которыми не было особого желания.А еще таким способом смотрят на некоторые пейзажи в надежде увидеть &amp;quot;мост на Небеса&amp;quot;. Самое известное в этом плане место - Аманохашидатэ, расположенное на самом севере префектуры Киото и входящее в тройку лучших видов Японии.</description></item><item><title>флешмоб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%84%D0%BB%D0%B5%D1%88%D0%BC%D0%BE%D0%B1/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 09:04:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/05/%D1%84%D0%BB%D0%B5%D1%88%D0%BC%D0%BE%D0%B1/</guid><description>Около 1800 года в Японии из моря вышло мифическое существо ёкай. Его назвали Amabie и описывали как некую русалку с длинными волосами, клювом и 3 ногами. Оно сделало несколько предсказаний, и, прежде чем скрыться в море, оставило местным жителям совет на случай начала эпидемии: «если произойдет эпидемия, нарисуйте меня и покажите всем»Сейчас в Японии художники начали рисовать Amabie и показывать всем. Вы тоже можете поддержать этот флешмоб. Остановим пандемию вместе.</description></item><item><title>ах, восточные переводы, как болит от вас голова</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 18:03:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D0%B0%D1%85-%D0%B2%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%87%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%BA%D0%B0%D0%BA-%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82-%D0%BE%D1%82-%D0%B2%D0%B0%D1%81-%D0%B3%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0/</guid><description>В фантастическом фильме «Прибытие» (2016) из-за возможности неоднозначного перевода фразы «use weapon» – «используй оружие или орудие?» чуть не начинается война. Есть версия, что в 1945 году из-за неправильного перевода одной фразы с японского на английский началась ядерная бомбардировка Хиросимы и НагасакиАгентство национальной безопасности США рассекретило документ, в котором, возможно, содержится одна из самых значимых переводческих ошибок в истории: не исключено, что именно она решила судьбу Хиросимы.В июле 1945 года представители стран-союзниц встретились в Потсдаме и приняли декларацию, где излагались условия безоговорочной капитуляции Японии и указывалось, что любой отрицательный ответ повлечет за собой немедленное и полное уничтожение.</description></item><item><title>святое</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 11:05:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/04/%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B5/</guid><description>В пригороде японского города Осака есть железнодорожная станция Каяшима, построенная вокруг огромного 700-летнего камфорного дерева.Небольшая станция изначально была построена в 1910 году рядом с деревом. По мере того как местное население начало увеличиваться, стало ясно, что на станцию нужно расширять. В 1972 году дерево решили срубить и освободить место для новой конструкции.Тогда на защиту дерева встали местные жители. Решение о срубе дерева было оспорено, и новую станцию Каяшима построили вокруг него: ствол дерева проходит сквозь отверстие в платформе, а крона величественно возвышается над крышей.</description></item><item><title>тб</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B1/</link><pubDate>Wed, 18 Mar 2020 19:39:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/03/%D1%82%D0%B1/</guid><description>Вспомнил байку двадцатилетней давности. О её достоверности нет смысла спорить. Но вывод из нее можно сделать правильный.«Рассказываю со слов знакомого, работающего в Японии. История произошла с его товарищем, отбывающим срок в одной из хай-тек корпораций. Hазовем его Андреем.Занимается он там расчетом всяких показателей эффективности внутренней деятельности компании. Японцы за это его побаиваются и недолюбливают. Скорее даже не за то, ЧЕМ он занимается, а за то КАК он этим занимается.Парень снимает 30-метровую квартиру (очень много по их меркам), проводит на работе в полтора раза меньше местных трудоголиков (т.</description></item><item><title>повлиять на существующую ситуацию</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%89%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</link><pubDate>Fri, 24 Jan 2020 10:43:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2020/01/%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D1%82%D1%8C-%D0%BD%D0%B0-%D1%81%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D1%8E%D1%89%D1%83%D1%8E-%D1%81%D0%B8%D1%82%D1%83%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8E/</guid><description>15 августа 1945 года император Хирохито выступил с обращением к нации о принятии условий капитуляции Японии. Это был первый случай, когда император Японии обращался напрямую к народу; страна ни разу до этого не слышала даже голос императора и после этого множество японцев пали духом и усомнились в своём божественном происхождении.Но самое интересное – это формулировка. В речи ни разу не прозвучало слово «капитуляция». Она была настолько расплывчатой, что многие слушатели даже не поняли своего императора.</description></item><item><title>зарубки на память</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</link><pubDate>Wed, 20 Nov 2019 10:56:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D0%B7%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B1%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0-%D0%BF%D0%B0%D0%BC%D1%8F%D1%82%D1%8C/</guid><description>«Жилища на возвышенности — это мир и гармония наших потомков. Помните о бедствии великих цунами. Не стройте никаких домов ниже этой точки», — гласит надпись, высеченная на камне, который стоит недалеко от деревушки Анеоши в префектуре Иватэ.Префектура Иватэ после цунамиМестные жители до сих пор уверены, что именно советы предков спасли их дома от смертельных разрушений в 2011 году. Тогда цунами имело катастрофические последствия, в Японии погибли более 15 тысяч человек. И всего в ста метрах вниз по склону от этого камня в марте 2011 года была проведена синяя линия, указывающая на самую высокую точку, которой достигла вода.</description></item><item><title>эстетика</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:18:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2019/11/%D1%8D%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Интересная дискуссия по поводу проводов над головой развернулась в Японии. В Токио только 8% электрических коммуникаций проложены под землей, а в Осаке – 6%. Для сравнения Гонконг, Лондон и Париж убрали под землю почти 100% проводов.Японские активисты, выступающие за «чистое небо», выпустили плакаты с изображением Фудзи Хокусая с проводами и без – посмотрите, как это ужасноНо к удивлению всех большое количество японцев не хотят убирать провода под землю. Не только потому, что это дорого и что во время землетрясений проще и быстрее ремонтировать провода на столбахКампания с Хокусаем имела обратный эффект.</description></item><item><title>на Руси кукушку называли зегзига</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%B3%D0%B7%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2004 13:58:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2004/06/%D0%BD%D0%B0-%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B8-%D0%BA%D1%83%D0%BA%D1%83%D1%88%D0%BA%D1%83-%D0%BD%D0%B0%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8-%D0%B7%D0%B5%D0%B3%D0%B7%D0%B8%D0%B3%D0%B0/</guid><description>Троих великих сёгунов, положивших конец 600-летней эпохе смуты в Японии современники охарактеризовали тремя хокку на одну тему &amp;quot;Если птица не поет&amp;quot;Ода Нобунага - Если птица не поет, она должна быть убитаТоётоми Хидэёси - Если птица не поет, я заставлю ее запетьТокугава Иэясу - Если птица не поет, я дождусь, когда она запоет</description></item><item><title>японская сказка</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Wed, 20 Aug 2003 23:34:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D1%8F%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F-%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%BA%D0%B0/</guid><description>один человек, искавший легкого заработка, решил отправиться в страну одноглазых, поймать одноглазого человека и показывать того за деньги, рассчитывая, что каждый зритель будет платить ему по медной монете. он нашел страну одноглазых, но сам стал зрелищем для одноглазых, поймавших его и показывавших за деньги двуглазое чудовище</description></item><item><title>на два хода вперед</title><link>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</link><pubDate>Thu, 14 Aug 2003 23:52:00 +0000</pubDate><guid>https://mi3ch-blog.github.io/mi3ch.blog.pub/2003/08/%D0%BD%D0%B0-%D0%B4%D0%B2%D0%B0-%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0-%D0%B2%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4/</guid><description>самураи часто проводили поединки, причем победитель отрубал голову побежденного и приносил к себе домой, при этом перед поединком самурай должен был, согласно традиции, натереть свой шлем пахучей амбройчтобы отрубленная голова приятно пахла, когда ее принесут в дом врага.</description></item></channel></rss>